# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2015-03-20 14:16+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2016-02-22 13:08+0000\n"
"Last-Translator: Anonymous Pootle User\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Pootle 2.5.1.1\n"
"X-POOTLE-MTIME: 1456146524.000000\n"

#: views.py:322 views.py:332
msgid "Your message has been sent. We will respond within 3 days."
msgstr "你的信息已经发送，我们将在3天内回应。"

#: views.py:326 views.py:366 views.py:336 views.py:376
msgid "Please correct the errors below."
msgstr "请纠正以下错误。"

#: authentication/forms.py:29
msgid "username exists"
msgstr ""

#: authentication/forms.py:36
#, fuzzy
msgid "invalid username"
msgstr "无效的用户名"

#: authentication/forms.py:50
msgid "invalid gender choice"
msgstr ""

#: authentication/forms.py:52
msgid "invalid password"
msgstr ""

# 96%
#: authentication/forms.py:92 authentication/forms.py:118
#, fuzzy
msgid "You must enter your password."
msgstr "必须输入密码"

#: authentication/forms.py:93 authentication/forms.py:119
msgid "Wrong password, try again."
msgstr "密码错误，请重试。"

#: authentication/forms.py:96
msgid "Enter your password to confirm"
msgstr "输入您的密码以确认"

#: authentication/forms.py:120 authentication/forms.py:322
msgid "Incorrect captcha, please try again."
msgstr "验证码错误，请重试。"

#: authentication/forms.py:131
msgid "Keep my projects, but disable all comments"
msgstr "保持我的项目,但禁用所有评论"

#: authentication/forms.py:132
msgid "Delete my projects"
msgstr "删除我的项目"

#: authentication/forms.py:140
msgid "Looks like that isn't a valid email format"
msgstr "邮件地址的格式不正确。"

#: authentication/forms.py:146
msgid "The two password fields didn't match."
msgstr "两次输入的密码不匹配。"

#: authentication/forms.py:147 authentication/forms.py:168
msgid "Your password must be at least 6 characters long."
msgstr "密码的长度至少为6个字符。"

#: authentication/forms.py:148 authentication/forms.py:169
msgid "Your password cannot be 'password'."
msgstr "不能用'password'作为您的密码。"

#: authentication/forms.py:149 authentication/forms.py:170
msgid "Your password cannot be the same as your username."
msgstr "密码与用户名不能相同。"

#: authentication/forms.py:190
msgid "Sorry we don't have an account with that email address"
msgstr "对不起，该电子邮件地址对应的帐号不存在"

#: authentication/forms.py:191
msgid "Sorry we don't have an account with that username"
msgstr "对不起，该用户名对应的帐号不存在"

#: authentication/forms.py:192
msgid "You must provide an email or username"
msgstr "您必须提供一个电子邮件地址或用户名"

#: authentication/forms.py:197 templates/accounts/account_settings.html:10
#: templates/accounts/email_change.html:10
#: templates/accounts/password_change_form.html:10
#: templates/accounts/deletion/confirmation.html:8
#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:7
#: templates/info/educators.html:52 templates/info/educators.html:60
msgid "Email"
msgstr "电子邮件"

#: authentication/forms.py:297 authentication/forms.py:318
msgid "Incorrect username or password."
msgstr "用户名或密码不正确"

#: authentication/forms.py:298 authentication/forms.py:319
msgid "Please enable cookies on your browser."
msgstr "请在您的浏览器中启用cookies。"

#: authentication/forms.py:299 authentication/forms.py:320
msgid "This account is inactive."
msgstr "这个账户未激活。"

#: authentication/forms.py:300 authentication/forms.py:321
msgid "This account is deleted!"
msgstr "这个账户已被删除！"

#: authentication/forms.py:332
msgid "Send me Scratch Updates & Newsletters"
msgstr "给我发送Scratch的更新消息和新闻。"

#: authentication/views.py:598
msgid "Unsubscribe me from Scratch updates"
msgstr "退订Scratch的升级信息"

#: authentication/views.py:599
msgid "Unsubscribe me from Code-to-Learn Foundation updates"
msgstr "退订我从Code-to-Learn订阅的更新消息"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:110
#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:114
msgid "day"
msgid_plural "days"
msgstr[0] "一天多天"

# 84%
#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:116
#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:120
#, python-format
msgid "1 minute ago"
msgid_plural "%(minutes)d minutes ago"
msgstr[0] "1 分钟之前%(minutes)d 分钟之前"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:120
#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:124
msgid "just now"
msgstr "刚才"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:122
#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:126
#, python-format
msgid "1 hour ago"
msgid_plural "%(hours)d hours ago"
msgstr[0] "1 小时前%(hours)d 小时之前"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:126
#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:130
#, python-format
msgid "yesterday at %s"
msgstr "昨日进度 %s"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:129
#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:133
#, python-format
msgid "%s"
msgstr "%s"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:137
#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:141
#, python-format
msgid "%(number)d %(type)s ago"
msgstr "%(number)d %(type)s 之前"

#: djangobb_forum/admin.py:31
msgid "subscribers"
msgstr "订阅者"

#: djangobb_forum/feeds.py:27 djangobb_forum/feeds.py:28
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/base.html:14
msgid "Latest posts on forum"
msgstr "论坛的最新帖子"

#: djangobb_forum/feeds.py:46 djangobb_forum/feeds.py:47
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/base.html:15
msgid "Latest topics on forum"
msgstr "论坛的最新话题"

#: djangobb_forum/feeds.py:75 djangobb_forum/feeds.py:100
#: djangobb_forum/feeds.py:125
#, python-format
msgid "Latest posts on %s"
msgstr "最新帖子在%s"

#: djangobb_forum/feeds.py:83
#, python-format
msgid "Latest posts on the topic \"%s\""
msgstr "主题\"%s\"的最新帖子"

#: djangobb_forum/feeds.py:108
#, python-format
msgid "Latest posts on the forum \"%s\""
msgstr "论坛\"%s\"的最新帖子"

#: djangobb_forum/feeds.py:128
#, python-format
msgid "Latest posts on the category \"%s\""
msgstr "\"%s\"类的最新帖子"

#: djangobb_forum/forms.py:27 djangobb_forum/forms.py:227
#: djangobb_forum/forms.py:365 templates/base.html:214
#: templates/modal-login.html:14 templates/includes/backbone-templates.html:19
#: templates/includes/backbone-templates.html:28
msgid "Username"
msgstr "用户名"

#: djangobb_forum/forms.py:28
msgid "Registered"
msgstr "已注册"

#: djangobb_forum/forms.py:29
msgid "Number of posts"
msgstr "帖子数量"

#: djangobb_forum/forms.py:33
msgid "Post time"
msgstr "发表时间"

#: djangobb_forum/forms.py:34
msgid "Author"
msgstr "作者"

#: djangobb_forum/forms.py:35 djangobb_forum/forms.py:58
#: djangobb_forum/forms.py:186 djangobb_forum/forms.py:458
#: djangobb_forum/models.py:160
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/edit_post.html:31
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/includes/post_form.html:35
msgid "Subject"
msgstr "标题"

#: djangobb_forum/forms.py:36 djangobb_forum/forms.py:401
#: djangobb_forum/models.py:130 djangobb_forum/models.py:159
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:55
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_topics.html:26
msgid "Forum"
msgstr "论坛"

#: djangobb_forum/forms.py:40
msgid "Ascending"
msgstr "上升"

#: djangobb_forum/forms.py:41
msgid "Descending"
msgstr "下降"

#: djangobb_forum/forms.py:45 djangobb_forum/models.py:175
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:56
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_posts.html:14
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_topics.html:14
msgid "Topics"
msgstr "话题"

# 80%
#: djangobb_forum/forms.py:46 djangobb_forum/models.py:275
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:57
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_posts.html:14
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_topics.html:14
msgid "Posts"
msgstr "帖子"

#: djangobb_forum/forms.py:50
msgid "Message text and topic subject"
msgstr "消息正文和标题"

#: djangobb_forum/forms.py:51
msgid "Message text only"
msgstr "只要消息正文"

#: djangobb_forum/forms.py:52
msgid "Topic subject only"
msgstr "主要主题标题"

#: djangobb_forum/forms.py:60
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/includes/post_form.html:53
msgid "Attachment"
msgstr "附件"

#: djangobb_forum/forms.py:61
msgid "Subscribe"
msgstr "订阅"

# 87%
#: djangobb_forum/forms.py:61
msgid "Subscribe to this topic."
msgstr "订阅该主题。"

#: djangobb_forum/forms.py:91
msgid "Can't be empty nor contain only whitespace characters"
msgstr "此处不能为空或只有空格"

#: djangobb_forum/forms.py:101
msgid ""
"Hmm, the filterbot is pretty sure your recent comments weren't ok for "
"Scratch, so your account has been muted for the rest of the day. :/"
msgstr ""

#: djangobb_forum/forms.py:130 djangobb_forum/forms.py:134
#, python-format
msgid "Sorry, you have to wait %d seconds between posts."
msgstr "抱歉，发帖之间您必须等待%d秒钟"

#: djangobb_forum/forms.py:143
msgid "Attachment is too big"
msgstr "附件太大"

#: djangobb_forum/forms.py:188
msgid "Silent edit?"
msgstr "沉默编辑？"

# 83%
#: djangobb_forum/forms.py:228
msgid "E-mail"
msgstr "电子邮件"

#: djangobb_forum/forms.py:259
msgid "Real name"
msgstr "真实姓名"

#: djangobb_forum/forms.py:367 djangobb_forum/forms.py:403
#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:4
#: templates/studio/includes/sort-galleries-dropdown.html:19
#: templates/studio/includes/sort-projects-dropdown.html:4
#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:19
#: templates/mystuff/includes/sort-projects-dropdown.html:4
msgid "Sort by"
msgstr "排序"

#: djangobb_forum/forms.py:368 djangobb_forum/forms.py:404
msgid "Sort order"
msgstr "排序"

#: djangobb_forum/forms.py:397
msgid "Keyword search"
msgstr "关键字搜索"

#: djangobb_forum/forms.py:399
msgid "Author search"
msgstr "作者检索"

#: djangobb_forum/forms.py:402
msgid "Search in"
msgstr "搜索"

#: djangobb_forum/forms.py:405
msgid "Show results as"
msgstr "显示结果"

#: djangobb_forum/forms.py:430
#, python-format
msgid "User \"%s\" does not exist"
msgstr "用户 \"%s\" 不存在"

#: djangobb_forum/forms.py:440
msgid "You already voted for this post"
msgstr "您已经为此帖投票"

#: djangobb_forum/forms.py:444
msgid "This post does't belong to that user"
msgstr "该帖子不属于那个用户"

# 87%
#: djangobb_forum/forms.py:460 djangobb_forum/models.py:266
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/edit_post.html:36
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/includes/post_form.html:41
msgid "Message"
msgstr "消息"

#: djangobb_forum/forms.py:513
#, python-format
msgid "You have selected too many choices. You may only select %i."
msgstr "您的选择过多。您只能选择%i。"

#: djangobb_forum/forms.py:520
msgid "Write each answer on a new line."
msgstr "将每个答案写在新的一行上。"

#: djangobb_forum/forms.py:523
msgid ""
"Number of days for this poll to run. Leave empty for an indefinite poll."
msgstr "此次投票的天数。无限投票不用填。"

#: djangobb_forum/forms.py:540
msgid "There is no valid answer."
msgstr "无有效的答案。"

#: djangobb_forum/forms.py:546
msgid "One of the answers is too long."
msgstr "其中一个答案过长。"

#: djangobb_forum/models.py:46
msgid "Display your e-mail address."
msgstr "显示你的邮件地址。"

#: djangobb_forum/models.py:47
msgid "Hide your e-mail address but allow form e-mail."
msgstr "隐藏你的邮件地址但是允许产生邮件。"

#: djangobb_forum/models.py:48
msgid "Hide your e-mail address and disallow form e-mail."
msgstr "隐藏你的邮件地址并且拒绝形成邮件。"

#: djangobb_forum/models.py:81 djangobb_forum/models.py:119
#: djangobb_forum/models.py:489
msgid "Name"
msgstr "名字"

#: djangobb_forum/models.py:82
msgid "Groups"
msgstr "群组"

#: djangobb_forum/models.py:82
msgid "Only users from these groups can see this category"
msgstr "只有这些群组内的用户才能看到这一类别"

#: djangobb_forum/models.py:83 djangobb_forum/models.py:120
msgid "Position"
msgstr "位置"

#: djangobb_forum/models.py:87 djangobb_forum/models.py:117
msgid "Category"
msgstr "类别"

#: djangobb_forum/models.py:88
msgid "Categories"
msgstr "类别"

#: djangobb_forum/models.py:118
msgid "New topics by moderators only"
msgstr "只显示版主发布的新主题"

# 90%
#: djangobb_forum/models.py:121
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: djangobb_forum/models.py:122
msgid "Moderators"
msgstr "版主"

#: djangobb_forum/models.py:123 djangobb_forum/models.py:162
#: djangobb_forum/models.py:263
msgid "Updated"
msgstr "已更新"

#: djangobb_forum/models.py:124 djangobb_forum/models.py:168
#: djangobb_forum/models.py:409
msgid "Post count"
msgstr "发帖统计"

#: djangobb_forum/models.py:125
msgid "Topic count"
msgstr "话题统计"

#: djangobb_forum/models.py:131 templates/search/includes/tabs.html:20
msgid "Forums"
msgstr "论坛"

# 87%
#: djangobb_forum/models.py:161 djangobb_forum/models.py:262
#: djangobb_forum/models.py:450
#: templates/mystuff/includes/gallery_list.html:19
msgid "Created"
msgstr "已创建"

#: djangobb_forum/models.py:163 djangobb_forum/models.py:261
#: djangobb_forum/models.py:388 templates/cloudmonitor/monitor.html:67
msgid "User"
msgstr "用户"

#: djangobb_forum/models.py:164
msgid "Views count"
msgstr "浏览次数"

#: djangobb_forum/models.py:165
msgid "Sticky"
msgstr "置顶"

#: djangobb_forum/models.py:166
msgid "Closed"
msgstr "已结束"

#: djangobb_forum/models.py:167
msgid "Subscribers"
msgstr "订阅人"

#: djangobb_forum/models.py:174 djangobb_forum/models.py:260
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:35
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:31
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_topics.html:25
msgid "Topic"
msgstr "话题"

#: djangobb_forum/models.py:264
msgid "Updated by"
msgstr "更新人"

#: djangobb_forum/models.py:265
msgid "Markup"
msgstr "标记"

#: djangobb_forum/models.py:267
msgid "HTML version"
msgstr "HTML版"

#: djangobb_forum/models.py:268
msgid "User IP"
msgstr "用户IP"

#: djangobb_forum/models.py:274 djangobb_forum/models.py:361
#: djangobb_forum/models.py:447 djangobb_forum/models.py:485
#: templates/comments/comment-module.html:40
#: templates/comments/comment_module.html:17
#: templates/comments/comment_module.html:67
#: templates/includes/backbone-templates.html:62
#: templates/includes/backbone-templates.html:71
msgid "Post"
msgstr "发表"

#: djangobb_forum/models.py:359
msgid "From"
msgstr "从"

#: djangobb_forum/models.py:360
msgid "To"
msgstr "到"

#: djangobb_forum/models.py:362 templates/cloudmonitor/monitor.html:71
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: djangobb_forum/models.py:363
msgid "Sign"
msgstr "签名"

#: djangobb_forum/models.py:364 djangobb_forum/models.py:451
#: djangobb_forum/models.py:464
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/report.html:29
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation.html:25
msgid "Reason"
msgstr "原因"

#: djangobb_forum/models.py:367
msgid "Reputation"
msgstr "人气"

#: djangobb_forum/models.py:368
msgid "Reputations"
msgstr "人气"

#: djangobb_forum/models.py:389
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: djangobb_forum/models.py:390
msgid "Site"
msgstr "站点"

#: djangobb_forum/models.py:391
msgid "Jabber"
msgstr "Jabber"

#: djangobb_forum/models.py:392
msgid "ICQ"
msgstr "ICQ"

#: djangobb_forum/models.py:393
msgid "MSN"
msgstr "MSN"

#: djangobb_forum/models.py:394
msgid "AIM"
msgstr "AIM"

#: djangobb_forum/models.py:395
msgid "Yahoo"
msgstr "Yahoo"

#: djangobb_forum/models.py:396
msgid "Location"
msgstr "地点"

#: djangobb_forum/models.py:397 djangobb_forum/models.py:398
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/profile/profile_personality.html:5
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/profile/profile_personality.html:19
msgid "Signature"
msgstr "签名"

#: djangobb_forum/models.py:399
msgid "Time zone"
msgstr "时区"

# 87%
#: djangobb_forum/models.py:400
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: djangobb_forum/models.py:401
msgid "Avatar"
msgstr "头像"

#: djangobb_forum/models.py:402
msgid "Theme"
msgstr "主题"

#: djangobb_forum/models.py:403
msgid "Show avatar"
msgstr "显示头像"

#: djangobb_forum/models.py:404
msgid "Show signatures"
msgstr "显示签名"

#: djangobb_forum/models.py:405
msgid "Show smilies"
msgstr "显示表情"

#: djangobb_forum/models.py:406
msgid "Privacy permission"
msgstr "隐私权限"

#: djangobb_forum/models.py:407
msgid "Auto subscribe"
msgstr "自动订阅"

#: djangobb_forum/models.py:407
msgid "Auto subscribe all topics you have created or reply."
msgstr "自动订阅你创建和回复的所有主题"

#: djangobb_forum/models.py:408
msgid "Default markup"
msgstr "默认标记"

#: djangobb_forum/models.py:414 templates/base.html:244
msgid "Profile"
msgstr "个人中心"

# 87%
#: djangobb_forum/models.py:415
msgid "Profiles"
msgstr "个人中心"

#: djangobb_forum/models.py:439 djangobb_forum/models.py:440
msgid "Post tracking"
msgstr "发帖追踪"

#: djangobb_forum/models.py:446
msgid "Reported by"
msgstr "报告人"

#: djangobb_forum/models.py:448
msgid "Zapped"
msgstr "破坏的"

#: djangobb_forum/models.py:449
msgid "Zapped by"
msgstr "破坏人"

#: djangobb_forum/models.py:454
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:159
#: templates/comments/comment.html:32 templates/comments/comment.html.py:34
#: templates/includes/backbone-templates.html:13
msgid "Report"
msgstr "举报"

# 85%
#: djangobb_forum/models.py:455
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/header.html:28
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reports.html:6
msgid "Reports"
msgstr "举报"

#: djangobb_forum/models.py:461
msgid "Banned user"
msgstr "被禁用户"

#: djangobb_forum/models.py:462
msgid "Ban start"
msgstr "禁言开始"

#: djangobb_forum/models.py:463
msgid "Ban end"
msgstr "禁言结束"

#: djangobb_forum/models.py:467
msgid "Ban"
msgstr "禁言"

#: djangobb_forum/models.py:468
msgid "Bans"
msgstr "禁言"

# 75%
#: djangobb_forum/models.py:486
msgid "Size"
msgstr "大小"

#: djangobb_forum/models.py:487
msgid "Content type"
msgstr "内容类型"

#: djangobb_forum/models.py:488
msgid "Path"
msgstr "路径"

#: djangobb_forum/models.py:490
msgid "Hash"
msgstr "混杂"

#: djangobb_forum/models.py:517
msgid "How many choices are allowed simultaneously."
msgstr "能同时有多少个选择。"

#: djangobb_forum/models.py:520
msgid "Can users vote to this poll or just see the result?"
msgstr "用户能参加此次投票还是只能查看结果？"

#: djangobb_forum/models.py:523
msgid "Point of time after this poll would be automatic deactivated"
msgstr "投票自动无效的时间点"

#: djangobb_forum/models.py:526
msgid "Users who has voted this poll."
msgstr "投过票的用户。"

#, python-format
#~ msgid ""
#~ "Sorry, you need to host your images with a service like imageshack.com. "
#~ "Please update your image links or remove all BB code [img] tags. Bad image "
#~ "url: %s"
#~ msgstr ""
#~ "抱歉，你需要先到imageshack.com等服务网站上购买你的图片。请更新图片链接或删除"
#~ "所有BB编码 [img] 标签。坏图url: %s"

#: djangobb_forum/views.py:94
msgid "Topics deleted."
msgstr "话题已删除。"

#: djangobb_forum/views.py:99
msgid "Topics opened."
msgstr "话题已开放。"

#: djangobb_forum/views.py:104
msgid "Topics closed."
msgstr "话题已关闭。"

#: djangobb_forum/views.py:297
#, python-format
msgid "Found %i posts."
msgstr "找到 %i 帖子。"

#: djangobb_forum/views.py:301
#, python-format
msgid "Found %i topics."
msgstr "找到 %i 话题。"

#: djangobb_forum/views.py:315
msgid "Marked all topics as read."
msgstr "将所有话题标记成已读。"

#: djangobb_forum/views.py:325
msgid "Post reported."
msgstr "帖子已举报。"

#~ msgid "Email sent."
#~ msgstr "邮件已发送。"

#~ msgid "Email could not be sent."
#~ msgstr "邮件发送失败。"

#: djangobb_forum/views.py:439 djangobb_forum/views.py:1157
msgid "Reply saved."
msgstr "回复已保存。"

#: djangobb_forum/views.py:485
msgid "This poll is not active."
msgstr "此投票未激活。"

#: djangobb_forum/views.py:488
msgid "You already voted on this poll."
msgstr "您已投过票。"

#: djangobb_forum/views.py:497
msgid "Vote saved."
msgstr "投票已保存。"

#: djangobb_forum/views.py:596
msgid "Topic with poll saved."
msgstr "带投票的话题已保存。"

#: djangobb_forum/views.py:598
msgid "Topic saved."
msgstr "话题已保存。"

#: djangobb_forum/views.py:633
msgid "Avatar uploaded."
msgstr "头像已上传。"

#: djangobb_forum/views.py:642
msgid "Please sign in."
msgstr "请登录。"

#: djangobb_forum/views.py:656
msgid "Profile saved."
msgstr "个人资料已保存。"

#: djangobb_forum/views.py:691
msgid "Reputation deleted."
msgstr "名声已删除。"

#: djangobb_forum/views.py:697
msgid "Reputation saved."
msgstr "名声已保存。"

#: djangobb_forum/views.py:739
msgid "You don't have permission to edit this post."
msgstr "您没有编辑此帖的权利。"

# 76%
#: djangobb_forum/views.py:749
msgid "Post updated."
msgstr "帖子已更新。"

#: djangobb_forum/views.py:774 djangobb_forum/views.py:971
msgid "Post deleted."
msgstr "帖子已删除。"

#: djangobb_forum/views.py:819
msgid "The topic ID must be an integer."
msgstr "话题ID必须是一个整数。"

#: djangobb_forum/views.py:825
msgid "That thread doesn't exist."
msgstr "该线程不存在。"

#: djangobb_forum/views.py:866
msgid "Posts moved."
msgstr "帖子已移动。"

#: djangobb_forum/views.py:931
msgid "Topic moved."
msgstr "话题已移动。"

#: djangobb_forum/views.py:947
msgid "Topic stickied."
msgstr "话题已置顶。"

#: djangobb_forum/views.py:949
msgid "Topic unstickied."
msgstr "话题取消置顶。"

#: djangobb_forum/views.py:967
msgid "You don't have permission to delete this post."
msgstr "您没有删除此帖的权利。"

# 90%
#: djangobb_forum/views.py:994 djangobb_forum/views.py:1026
#, fuzzy
msgid "You don't have permission to mark this post."
msgstr "您没有编辑此帖的权利。"

#: djangobb_forum/views.py:998 djangobb_forum/views.py:1030
msgid "There was not enough data collected to mark this post."
msgstr ""

#: djangobb_forum/views.py:1003
msgid "Post marked as spam."
msgstr ""

#: djangobb_forum/views.py:1005
msgid "This post is not in the right state to be marked as spam."
msgstr ""

#: djangobb_forum/views.py:1035
msgid "Post un-marked as spam."
msgstr ""

#: djangobb_forum/views.py:1037
msgid "This post is not in the right state to be un-marked as spam."
msgstr ""

#: djangobb_forum/views.py:1051
msgid "Topic closed."
msgstr "话题已关闭。"

#: djangobb_forum/views.py:1054
msgid "Topic opened."
msgstr "话题已开放。"

#: djangobb_forum/views.py:1076
msgid "Unsubscribed from topic."
msgstr "取消话题订阅。"

#: djangobb_forum/views.py:1088
msgid "Subscribed to topic."
msgstr "订阅话题。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/add_topic.html:5
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/add_topic.html:13
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/includes/post_form.html:4
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/add_topic.html:10
msgid "New Topic"
msgstr "新话题"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/add_topic.html:11
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/delete_posts.html:15
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/edit_post.html:11
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:15
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:77
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:14
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:72
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:19
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:65
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_topic.html:10
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/report.html:11
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:27
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:189
#: templates/base.html:339 templates/base.html:340
msgid "Discussion Forums"
msgstr "讨论区"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/base.html:5
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:5
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/base.html:6
msgid "Discuss Scratch"
msgstr "讨论Scratch"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/base.html:126
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/header.html:40
msgid "Notice"
msgstr "通知"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/delete_posts.html:7
#, python-format
msgid "Delete Posts - %(name)s"
msgstr "删除帖子- %(name)s"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/delete_posts.html:18
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/delete_posts.html:68
msgid "Delete Posts"
msgstr "删除帖子"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/delete_posts.html:46
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:48
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:130
#, python-format
msgid "Last edited by %(user)s (%(time)s)"
msgstr "最后编辑由%(user)s (%(time)s)"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/delete_posts.html:51
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:35
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:52
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/delete_posts.html:72
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:85
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation.html:29
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:168
#: templates/studio/studio.html:141 templates/mystuff/mystuff.html:141
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/delete_posts.html:73
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/edit_post.html:48
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mail_to.html:23
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:90
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_topic.html:41
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/report.html:35
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation.html:66
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation_form.html:41
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_form.html:74
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_posts.html:30
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/upload_avatar.html:23
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/includes/post_form.html:65
msgid "Go back"
msgstr "返回"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/edit_post.html:5
#, python-format
msgid "Edit Post - %(name)s"
msgstr "编辑帖子- %(name)s"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/edit_post.html:14
msgid "Edit Post"
msgstr "编辑帖子"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/edit_post.html:22
msgid "Edit post"
msgstr "编辑帖子"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/edit_post.html:43
msgid "Silent edit (don't display 'Edited by ...' in topic view)"
msgstr "匿名编辑（在话题中不显示编辑人）"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/edit_post.html:47
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:24
msgid ""
"Can't find an answer to your question? Click here to ask it in a new thread."
msgstr "找不到问题的答案？点击此处创建新贴。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:24
msgid "New topic"
msgstr "新话题"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:36
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:32
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_topics.html:27
msgid "Replies"
msgstr "回复次数"

# 80%
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:37
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:33
#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:10
#: templates/studio/includes/sort-projects-dropdown.html:10
#: templates/mystuff/includes/sort-projects-dropdown.html:10
msgid "Views"
msgstr "浏览次数"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:38
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:58
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:34
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_topics.html:28
msgid "Last Post"
msgstr "最后发表"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:53
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:47
msgid "Sticky:"
msgstr "置顶："

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:56
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:63
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum_row.html:40
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:50
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:56
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_topics.html:39
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_topics.html:45
#: templates/carousel/includes/project-thumb.html:26
#: templates/carousel/includes/project-thumb.html:28
#: templates/explore/explore2.html:54
#: templates/explore/includes/related_projects.html:17
#: templates/explore/includes/related_projects.html:32
#: templates/explore/includes/related_projects.html:46
#: templates/explore/includes/related_projects.html:75
#: templates/explore/includes/related_projects2.html:8
#: templates/galleries/includes/activity_list.html:96
#: templates/galleries/includes/project-thumb.html:22
#: templates/galleries/includes/project-thumb.html:24
#: templates/projects/base.html:104 templates/projects/base.html.py:366
#: templates/projects/includes/project_list.html:11
#: templates/projects/base.html:74 templates/projects/base.html.py:336
msgid "by"
msgstr "作者"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:57
msgid "(New Posts)"
msgstr "（新帖子）"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:67
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:61
msgid "Forum is empty."
msgstr "论坛为空。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:107
msgid "Moderate forum"
msgstr "温和论坛"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/header.html:15
msgid "Show new posts since last visit"
msgstr "显示上次访问之后的新贴"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/header.html:20
msgid "Discussion Home"
msgstr "讨论主页"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/header.html:21
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_form.html:5
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_form.html:18
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/base.html:20
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_form.html:10
#: templates/404.html:21 templates/base.html:191 templates/contact-us.html:92
#: templates/contact-us.html:98
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/header.html:26
#, python-format
msgid "Reports (%(report_count)s)"
msgstr "举报 (%(report_count)s)"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:77
msgid "Show your"
msgstr "显示你的"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:77
msgid "topics"
msgstr "话题"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:77
msgid "posts"
msgstr "帖子"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:78
msgid "Change your signature"
msgstr "更改签名"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:82
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_posts.html:43
msgid "Show recent posts"
msgstr "显示最近的帖子"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:83
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_posts.html:44
msgid "Show unanswered posts"
msgstr "显示未答复的帖子"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:85
msgid "Mark all topics as read"
msgstr "将所有话题标记成已读"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mail_to.html:7
msgid "Send e-mail to"
msgstr "邮件发送给"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mail_to.html:13
msgid "Write and submit your e-mail message"
msgstr "写邮件并提交"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mail_to.html:19
msgid ""
"Please note that by using this form, your e-mail address will be disclosed "
"to the recipient."
msgstr "请注意使用该格式，接收者将会看到您的邮件地址。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mail_to.html:23
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/report.html:34
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation_form.html:41
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_form.html:73
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/includes/post_form.html:64
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_form.html:59
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/includes/post_form.html:16
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/profile/profile_personality.html:31
#: templates/extensions/terms_of_use.html:40
msgid "Submit"
msgstr "提交"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:7
#, python-format
msgid "Moderate - %(name)s"
msgstr "温和 - %(name)s"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:16
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:74
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:80
msgid "Moderate Forum"
msgstr "温和论坛"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:84
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:89
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_topic.html:40
#: templates/info/help/studio/tips/howto/hoc-4a.html:18
#: templates/info/help/studio/tips/howto/hoc-intro.html:38
msgid "Move"
msgstr "移动"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:86
msgid "Open"
msgstr "开放"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:87
#: templates/modal-registration.html:200
#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:27
#: templates/modal-registration.html:205
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderators.html:3
msgid "Moderated by"
msgstr "编辑人"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:7
#, python-format
msgid "Move Posts - %(name)s"
msgstr "移动帖子 - %(name)s"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:22
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:68
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:74
msgid "Move Posts"
msgstr "移动帖子"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:82
msgid "All posts (original topic will be deleted)"
msgstr "所有帖子（原创帖将被删除）"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:85
msgid "Topic ID or URL"
msgstr "话题ID或URL"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_topic.html:5
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_topic.html:11
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_topic.html:17
msgid "Move Topic"
msgstr "移动话题"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_topic.html:26
msgid "Move to"
msgstr "移至"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/pagination.html:3
msgid "Pages"
msgstr "页数"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/report.html:5
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/report.html:14
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/report.html:22
msgid "Report Post"
msgstr "举报帖子"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/report.html:32
msgid "Please enter a short reason why you are reporting this post."
msgstr "请输入举报该贴的简短理由。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation.html:17
msgid "Reputation of the user"
msgstr "该用户的名气"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation.html:23
msgid "From user"
msgstr "来自用户"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation.html:24
msgid "For post in topic"
msgstr "主题的帖子"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation.html:26
msgid "Estimation"
msgstr "估计"

# 80%
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation.html:27
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation.html:64
msgid "Are you sure"
msgstr "你确定吗"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation_form.html:7
msgid "Please, fill the form"
msgstr "请填写表格"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation_form.html:17
msgid "Your name:"
msgstr "您的名字："

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation_form.html:21
msgid "To whom we change a reputation:"
msgstr "我们要改变谁的名声："

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation_form.html:29
msgid "Method:"
msgstr "方法："

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation_form.html:32
msgid "Add of a reputation"
msgstr "增加一个名声"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation_form.html:34
msgid "Reduction of a reputation"
msgstr "减少一个名声"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_form.html:32
msgid "(Dustbin all posts and topics)"
msgstr ""

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_form.html:37
msgid ""
"To search by keyword, enter a term or terms to search for. Separate terms "
"with spaces. To search by author enter the username of the author whose "
"posts you wish to search for."
msgstr ""
"根据关键词搜索，要输入一个词语或多个词语进行搜索。将词语用空格分开。根据作者"
"搜索则输入你想要查找的帖子的作者用户名。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_form.html:42
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_form.html:30
msgid "All forums"
msgstr "所有论坛"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_form.html:56
msgid ""
"Choose in which forum you would like to search and if you want to search in "
"topic subjects, message text or both."
msgstr "选择你要查找的论坛以及你要查找的话题名称或消息正文或两者都填。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_form.html:70
msgid "You can choose how you wish to sort and show your results."
msgstr "您可以选择如何分类和显示你的结果。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_posts.html:6
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_topics.html:7
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_topics.html:19
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_posts.html:10
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_topics.html:10
msgid "Search Results"
msgstr "搜索结果"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_posts.html:12
msgid "Show results as topic list."
msgstr "根据主题列表显示结果。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_posts.html:26
msgid "Info"
msgstr "信息"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_posts.html:29
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_topics.html:49
msgid "Your search returned no hits."
msgstr "您的搜索被退回。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_posts.html:42
msgid "Search links"
msgstr "搜索链接"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_posts.html:46
msgid "Show your subscribed topics"
msgstr "显示您订阅的话题"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_posts.html:47
msgid "Show your topics"
msgstr "显示您的话题"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_topics.html:13
msgid "Show results as post list."
msgstr "根据帖子列表显示结果"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:16
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:198
msgid "loading..."
msgstr ""

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:17
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:199
msgid "There was an error :( Try again?"
msgstr ""

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:18
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:200
msgid "Follow this discussion to get a message when there's a new post"
msgstr ""

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:18
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:200
msgid "Follow Discussion"
msgstr ""

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:19
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:201
msgid "Stop getting messages about new posts to this discussion"
msgstr ""

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:19
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:201
msgid "Unfollow Discussion"
msgstr ""

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:35
msgid "Poll"
msgstr "投票"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:43
#, python-format
msgid "(%(count)s answers allows.)"
msgstr "(%(count)s 答案被允许。)"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:46
msgid "Vote"
msgstr "投票"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:97
msgid "1000+ posts"
msgstr ""

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:99
msgid "500+ posts"
msgstr ""

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:101
msgid "100+ posts"
msgstr ""

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:103
msgid "1 post"
msgstr ""

# 83%
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:105
#, fuzzy
msgid " posts"
msgstr "帖子"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:111
msgid "From:"
msgstr "来自："

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:113
msgid "Registered:"
msgstr "已注册的："

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:114
msgid "Posts:"
msgstr "帖子数："

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:115
msgid "IP:"
msgstr "IP："

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:120
msgid "Really delete all posts, and ban user? This is hard to reverse."
msgstr ""

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:137
msgid "(Edit Signature)"
msgstr "（编辑签名）"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:161
msgid "Are you sure you want to mark this as spam?"
msgstr ""

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:161
msgid "Mark as Spam"
msgstr ""

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:164
msgid "Are you sure you want to unmark this as spam?"
msgstr ""

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:164
msgid "Un-mark as Spam"
msgstr ""

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:168
msgid "Are you sure you want to delete this post?"
msgstr "确定要删除此帖吗？"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:172
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:175
msgid "Insert a quotation of this post in your reply."
msgstr "在回复中插入原帖引文。"

# 83%
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:175
msgid "Quote"
msgstr "引用"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:220
msgid "Jump to"
msgstr "跳转到"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:231
#: templates/explore/projects.html:26
msgid "Go"
msgstr "去"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:236
msgid "Moderator control"
msgstr "减速剂控制"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:237
msgid "Delete multiple posts"
msgstr "删除多个的帖子"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:238
msgid "Move multiple posts"
msgstr "移动多个帖子"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:239
msgid "Move topic"
msgstr "移动话题"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:241
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:253
msgid "Open topic"
msgstr "开放话题"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:243
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:256
msgid "Close topic"
msgstr "关闭话题"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:246
msgid "Unstick topic"
msgstr "取消置顶话题"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:248
msgid "Stick topic"
msgstr "置顶话题"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/upload_avatar.html:7
msgid "Upload avatar"
msgstr "上传头像"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/upload_avatar.html:13
msgid "Enter an avatar file to upload"
msgstr "开始上传一个头像文件"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/upload_avatar.html:19
#, python-format
msgid ""
"An avatar is a small image that will be displayed under your username in "
"your posts. It must not be any bigger than %(avatar_width)s x "
"%(avatar_height)s pixels "
msgstr ""
"头像是一张显示在您用户名下的小图片。其大小不能超过%(avatar_width)s x "
"%(avatar_height)s 像素"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/upload_avatar.html:23
msgid "Upload"
msgstr "上传"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/youtube.html:5
msgid "YouTube Video"
msgstr "YouTube 视频"

#~ msgid "Video Not Found"
#~ msgstr "未找到视频"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/youtube.html:33
msgid "Why do I see this page?"
msgstr "我为什么会看到此页？"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/youtube.html:36
msgid ""
"Links to YouTube videos on the forums are automatically converted to links "
"to this page, to hide comments and other content."
msgstr ""
"YouTube 视频的链接在论坛上会自动转换成此页的链接从俄日隐藏评论和其他内容。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/includes/post_form.html:4
msgid "New Reply"
msgstr "新回复"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/includes/post_form.html:22
msgid "Create a poll"
msgstr "创建一个投票"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/includes/post_in_search_page.html:14
msgid "Replies:"
msgstr "回复数："

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/add_topic.html:8
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/forum.html:9
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/index.html:5
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/reply.html:8
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_form.html:9
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_posts.html:9
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_topics.html:9
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/sign_in.html:6
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/topic.html:10
#: templates/base.html:184
msgid "Discuss"
msgstr "讨论"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/base.html:23
#, python-format
msgid "Signed in as <strong>%(user)s</strong>"
msgstr "作为 <strong>%(user)s</strong>登录"

# 85%
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/base.html:25
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/sign_in.html:7
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/sign_in.html:25
msgid "Sign In"
msgstr "登录"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/index.html:16
#, python-format
msgid "%(posts)s post"
msgid_plural "%(posts)s posts"
msgstr[0] "帖子 %(posts)s"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/reply.html:11
#: templates/comments/comment.html:59
#: templates/comments/comment_module.html:31
#: templates/comments/comment_module.html:48
#: templates/comments/includes/comment.html:12
#: templates/comments/comment.html:58
msgid "Reply"
msgstr "回复"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_posts.html:22
msgid "No posts."
msgstr "没有帖子"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/includes/topic_list.html:7
#, python-format
msgid "%(replies)s reply"
msgid_plural "%(replies)s replies"
msgstr[0] "回复 %(replies)s"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/includes/topic_list.html:10
msgid "No topics."
msgstr "没有话题。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/profile/profile_personality.html:12
#, python-format
msgid "Settings (%(name)s)"
msgstr "设置 (%(name)s)"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/profile/profile_personality.html:22
msgid ""
"A signature is a small piece of text that is attached to your posts. In it, "
"you can enter just about anything you like. Perhaps you would like to enter "
"your favourite quote or your star sign. It's up to you! In your signature "
"you can use BBCode if it is allowed in this particular forum. You can see "
"the features that are allowed/enabled listed below whenever you edit your "
"signature."
msgstr ""
"签名是附加在帖子上一小段话语。在签名中，您可以输入任何想要的话。也许你想输入"
"一段关于自己星座的引言。全都取决与你！如果个别论坛允许，你在签名中可以使用BB"
"码。在编辑签名的下方可以看到允许和可行的列表。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/profile/profile_personality.html:27
msgid "No signature currently stored in profile."
msgstr "个人资料中暂无签名保存。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/profile/profile_personality.html:32
msgid "When you update your profile, you will be redirected back to this page."
msgstr "当您上传个人资料时，将重新回到此页。"

#: projects/views.py:501 projects/views.py:500
msgid "This tag has too many projects to load"
msgstr "本标签需要加载的项目太多"

# 97%
#: templates/403.html:12
msgid "403. Oh noes! Our server is Scratch'ing its head"
msgstr "403错误. 抱歉! 我们的服务器出现了一些小故障。"

#: templates/403.html:15
msgid ""
"We couldn't authorize you to view this page. If you need to get in touch "
"with us about this, send us an email at "
msgstr "您无权查看此页面。如果你需联系我们,请发送电子邮件至邮箱地址"

# 97%
#: templates/404.html:16
#, fuzzy
msgid "Whoops! Our server is Scratch'ing its head"
msgstr "404错误. 抱歉! 我们的服务器在挠头。"

#: templates/404.html:18
msgid ""
"We couldn't find the page you're looking for. Check to make sure you've "
"typed the url correctly."
msgstr "我们无法找到你要找的页面。检查并确保你输入的网址是否正确。"

#: templates/404.html:19
msgid "You can try searching for what you're looking for here:"
msgstr "你可以尝试在这里搜索需要查找的内容:"

#~ msgid "Looks like we are having issues with our servers!"
#~ msgstr "看来我们的服务器有问题!"

#~ msgid "Try refreshing in a few minutes"
#~ msgstr "请稍后重试"

#: templates/500.html:47
msgid ""
"You can still <a href=\"/scratch2download/\">Download Scratch</a> and make "
"projects."
msgstr "你仍然可以 <a href=\"/scratch2download/\">下载Scratch</a> 且制作项目。"

#: templates/base.html:18
msgid "Scratch"
msgstr "Scratch"

#: templates/base.html:18
msgid "Imagine, Program, Share"
msgstr "想象• 编程• 分享"

#: templates/base.html:182
msgid "Create"
msgstr "创建"

#: templates/base.html:183 templates/explore/explore2.html:40
#: templates/explore/projects.html:34 templates/explore/studios.html:25
msgid "Explore"
msgstr "发现"

#: templates/base.html:185
msgid "Help"
msgstr "帮助"

# 83%
#: templates/base.html:205 templates/modal-registration.html:6
msgid "Join Scratch"
msgstr "加入Scratch社区"

#: templates/base.html:208 templates/base.html.py:219 templates/base.html:229
#: templates/modal-login.html:9 templates/modal-login.html.py:55
msgid "Sign in"
msgstr "登录"

#: templates/base.html:216 templates/modal-login.html:21
#: templates/accounts/account_settings.html:9
#: templates/accounts/email_change.html:9
#: templates/accounts/deletion/confirmation.html:7
#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:6
#: templates/includes/backbone-templates.html:26
#: templates/includes/backbone-templates.html:35
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: templates/base.html:220
msgid "Forgot password?"
msgstr "忘记了密码?"

#: templates/base.html:236
msgid "messages - updates and notices"
msgstr "消息 - 更新和通知"

#: templates/base.html:237
msgid "my stuff - manage projects and studios"
msgstr "我的项目 - 管理项目和工作室"

#: templates/base.html:245 templates/explore/base.html:24
#: templates/studio/base.html:21 templates/mystuff/base.html:21
msgid "My Stuff"
msgstr "我的项目中心"

#: templates/base.html:246
msgid "Account settings"
msgstr "账户设置"

#: templates/base.html:247
msgid "Sign out"
msgstr "退出"

#: templates/base.html:325 templates/base.html:326
msgid "About"
msgstr "关于"

#: templates/base.html:327 templates/info/about.html:13
#: templates/info/help/index.html:92 templates/mail/base.html:57
#: templates/base.html:328 templates/info/index.html:92
msgid "About Scratch"
msgstr "关于Scratch"

#: templates/base.html:328 templates/info/parents.html:12
#: templates/base.html:329 templates/info/parents.html:14
msgid "For Parents"
msgstr "给父母的话"

#: templates/base.html:329 templates/info/educators.html:12
#: templates/base.html:330 templates/info/educators.html:14
msgid "For Educators"
msgstr "致教育工作者"

#: templates/base.html:330 templates/base.html:331
msgid "Credits"
msgstr "鸣谢："

#: templates/base.html:331 templates/base.html:332
msgid "Jobs"
msgstr "任务"

#: templates/base.html:332 templates/base.html:333
msgid "Press"
msgstr "新闻"

#: templates/base.html:336 templates/info/parents.html:72
#: templates/base.html:337 templates/info/parents.html:78
msgid "Community"
msgstr "社区"

#: templates/base.html:338 templates/base.html:339
msgid "Community Guidelines"
msgstr "社区指南"

#: templates/base.html:340 templates/info/help/index.html:113
#: templates/base.html:341 templates/info/index.html:113
msgid "Scratch Wiki"
msgstr "Scratch维基百科"

#: templates/base.html:341 templates/base.html:342
msgid "Statistics"
msgstr "统计信息"

#: templates/base.html:345 templates/search/includes/tabs.html:17
#: templates/base.html:346
msgid "Support"
msgstr "支持"

#: templates/base.html:347 templates/base.html:348
msgid "Help Page"
msgstr "帮助页面"

#: templates/base.html:348 templates/base.html:349
msgid "FAQ"
msgstr "常见问题"

#: templates/base.html:349 templates/base.html:350
msgid "Offline Editor"
msgstr "离线编辑器"

# 90%
#: templates/base.html:350 templates/contact-us-success.html:12
#: templates/contact-us.html:73 templates/base.html:351
#: templates/contact-us.html:79
msgid "Contact Us"
msgstr "联系我们"

#: templates/base.html:351 templates/base.html:352
msgid "Donate"
msgstr "捐款"

#: templates/base.html:355 templates/base.html:356
msgid "Legal"
msgstr "法律"

#: templates/base.html:357 templates/base.html:358
msgid "Terms of Use"
msgstr "使用条款"

#: templates/base.html:358 templates/info/help/faq.html:28
#: templates/info/help/faq.html.py:80 templates/mail/base.html:56
#: templates/base.html:359 templates/info/faq.html:34
#: templates/info/faq.html.py:83
msgid "Privacy Policy"
msgstr "隐私政策"

#: templates/base.html:359 templates/info/DMCA.html:10 templates/base.html:360
msgid "DMCA"
msgstr "DMCA"

#: templates/base.html:363 templates/base.html:364
msgid "Scratch Family"
msgstr "Scratch家族"

# 77%
#: templates/base.html:365 templates/base.html:366
#, fuzzy
msgid "ScratchEd"
msgstr "Scratch教育论坛"

# 77%
# 88%
#: templates/base.html:366 templates/base.html:367
msgid "ScratchJr"
msgstr "幼儿版Scratch"

# 75%
#: templates/base.html:367 templates/base.html:368
msgid "Scratch Day"
msgstr "Scratch日"

#: templates/base.html:368 templates/base.html:369
msgid "Scratch Conference"
msgstr "Scratch大会"

#~ msgid "Code-to-Learn Foundation"
#~ msgstr "Code-to-Learn基金会"

#: templates/base.html:384 templates/base.html:385
msgid ""
"Scratch is a project of the Lifelong Kindergarten Group at the MIT Media Lab"
msgstr "Scratch由MIT媒体实验室终生幼儿园团队设计并制作"

#: templates/contact-us.html:67 templates/accounts/banned-response.html:12
#: templates/info/ext_download.html:11 templates/info/scratch2download.html:12
#: templates/info/scratch_1.4.html:11 templates/contact-us.html:73
#: templates/info/scratch2download.html:27
msgid "Account Blocked"
msgstr "帐号被封锁"

#: templates/contact-us.html:88 templates/contact-us.html:94
msgid ""
"You can also try searching the Scratch <a href=\"/discuss\">Discussion "
"forums</a>:"
msgstr "您还可以试着到Scratch <a href=\"/discuss\">讨论区</a>: 搜索"

#: templates/contact-us.html:94 templates/contact-us.html:100
msgid ""
"If you can't find an answer, post a new topic on the <a href=\"/discuss"
"\">Discussion forums.</a> There are many experienced Scratchers who can help!"
msgstr ""
"如果找不到答案，请到 <a href=\"/discuss\">讨论区.</a> 发表新话题。将有很多有"
"经验的人士帮助您!"

# 95%
#: templates/contact-us.html:97 templates/contact-us.html:103
msgid "Questions About Scratch"
msgstr "关于Scratch的问题"

#: templates/contact-us.html:98 templates/contact-us.html:104
msgid "Help with Scripts"
msgstr "关于脚本的帮助"

#: templates/contact-us.html:99 templates/contact-us.html:105
msgid "Bugs and Glitches"
msgstr "漏洞和故障"

#: templates/contact-us.html:102 templates/contact-us.html:108
msgid ""
"If you need to contact us, please choose from one of the options below. We "
"get a lot of mail, so we may not be able to respond to your message."
msgstr ""
"如果需要联系我们，请选择下列选项之一。我们收到邮件很多，所有我们也许无法回复"
"您的消息。"

#: templates/contact-us.html:107 templates/contact-us.html:113
msgid "Select a topic"
msgstr "选择一个话题"

#: templates/contact-us.html:108 templates/contact-us.html:114
msgid "Report something inappropriate..."
msgstr "举报不恰当的内容..."

#: templates/contact-us.html:109 templates/contact-us.html:115
msgid "Report a problem with the website..."
msgstr "汇报网站的问题..."

#: templates/contact-us.html:110 templates/contact-us.html:117
msgid "Other..."
msgstr "其他..."

#: templates/contact-us.html:119 templates/accounts/banned-response.html:78
#: templates/accounts/email_change.html:60 templates/contact-us.html:126
msgid "Send"
msgstr "发送"

#: templates/list_all.html:28 templates/galleries/gallery_list.html:8
#: templates/projects/project_list.html:43
#: templates/studio/includes/galleries_action_bar.html:11
#: templates/studio/includes/galleries_action_bar.html:16
#: templates/mystuff/includes/galleries_action_bar.html:11
#: templates/mystuff/includes/galleries_action_bar.html:16
msgid "Newest"
msgstr "最新发布"

#: templates/list_all.html:29 templates/galleries/gallery_list.html:9
#: templates/projects/project_list.html:44
msgid "Oldest"
msgstr "最早发布"

#: templates/list_all.html:30 templates/explore/projects.html:39
#: templates/galleries/gallery_list.html:10
#: templates/projects/project_list.html:45
#: templates/search/includes/projects/filters.html:17
#: templates/studio/includes/project_action_bar.html:28
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:28
msgid "Most viewed"
msgstr "最多浏览"

#: templates/list_all.html:31 templates/explore/projects.html:40
#: templates/galleries/gallery_list.html:11
#: templates/projects/project_list.html:46
#: templates/search/includes/projects/filters.html:14
#: templates/studio/includes/project_action_bar.html:29
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:29
msgid "Most loved"
msgstr "最受欢迎"

#: templates/list_all.html:32 templates/galleries/gallery_list.html:12
#: templates/projects/project_list.html:47
#: templates/studio/includes/project_action_bar.html:30
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:30
msgid "Most favorited"
msgstr "最多收藏"

#: templates/list_all.html:33 templates/explore/projects.html:41
#: templates/galleries/gallery_list.html:13
#: templates/projects/project_list.html:48
#: templates/search/includes/projects/filters.html:20
#: templates/studio/includes/project_action_bar.html:31
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:31
msgid "Most remixed"
msgstr "最多再创作"

#: templates/modal-login.html:29
#: templates/includes/password_required_form.html:17
msgid "Please enter the text below"
msgstr ""

# 83%
# 80%
#: templates/modal-login.html:57
msgid "Or Join Scratch"
msgstr "或加入Scratch"

#: templates/modal-registration.html:12
msgid "Uh oh"
msgstr "哎呀！"

#: templates/modal-registration.html:24
msgid "It's easy (and free!) to sign up for a Scratch account."
msgstr "注册Scratch帐号非常容易（还是免费的！）"

#: templates/modal-registration.html:29
msgid "Choose a Scratch Username"
msgstr "选择一个Scratch用户名"

#: templates/modal-registration.html:34
msgid "Don't use your real name"
msgstr "请不要使用您的真实姓名"

#: templates/modal-registration.html:43
msgid "Choose a Password"
msgstr "请选择密码"

#: templates/modal-registration.html:46
msgid "Remember it - don't tell anyone else"
msgstr "记住密码 - 不要告诉其他人"

#: templates/modal-registration.html:53
#: templates/registration/password_reset_confirm.html:26
msgid "Confirm Password"
msgstr "确认密码"

#: templates/modal-registration.html:55
msgid "Retype your password"
msgstr "请重新输入一遍您的密码"

#: templates/modal-registration.html:68
msgid "Your responses to these questions will be kept private."
msgstr "您对这些问题的回答将会被严格保密。"

#: templates/modal-registration.html:69
msgid "Why do we ask for this info"
msgstr "填写这些信息，"

#: templates/modal-registration.html:71 templates/modal-registration.html:85
msgid "Birth Month and Year"
msgstr "出生年月"

#: templates/modal-registration.html:73
msgid ""
"We use this information to calculate the age range of people who use "
"Scratch, and to confirm that you are the owner of the account if you contact "
"us.  Your birth month and year will not be made public."
msgstr ""
"我们使用这些资料来计算各个年龄段使用Scratch的人数，以及在您与我们联系时确认您"
"的身份。我们不会公开您的出生年月信息。"

# 83%
#: templates/modal-registration.html:76 templates/modal-registration.html:110
msgid "Gender"
msgstr "性别"

#: templates/modal-registration.html:78
msgid ""
"This helps the Scratch design team understand who is using Scratch, and "
"provides information that helps us broaden participation.  This information "
"is not visible on your account, and is only used to describe overall "
"participation."
msgstr ""
"这些资料帮助Scratch设计团队了解谁在使用Scratch，也为拓展Scratch使用范围提供了"
"有用的信息。 它们仅用于描述参与者的总体特征，不会出现在您的个人帐号页面中。"

#: templates/modal-registration.html:87
msgid "Month"
msgstr "月"

#: templates/modal-registration.html:88
msgid "January"
msgstr "一月"

#: templates/modal-registration.html:89
msgid "February"
msgstr "二月"

#: templates/modal-registration.html:90
msgid "March"
msgstr "三月"

#: templates/modal-registration.html:91
msgid "April"
msgstr "四月"

#: templates/modal-registration.html:92
msgid "May"
msgstr "五月"

#: templates/modal-registration.html:93
msgid "June"
msgstr "六月"

#: templates/modal-registration.html:94
msgid "July"
msgstr "七月"

#: templates/modal-registration.html:95
msgid "August"
msgstr "八月"

#: templates/modal-registration.html:96
msgid "September"
msgstr "九月"

#: templates/modal-registration.html:97
msgid "October"
msgstr "十月"

#: templates/modal-registration.html:98
msgid "November"
msgstr "十一月"

#: templates/modal-registration.html:99
msgid "December"
msgstr "十二月"

#: templates/modal-registration.html:102
msgid "Year"
msgstr "年"

#: templates/modal-registration.html:111
msgid "Male"
msgstr "男"

#: templates/modal-registration.html:112
msgid "Female"
msgstr "女"

# 85%
#: templates/modal-registration.html:122 templates/modal-registration.html:124
msgid "Country"
msgstr "国籍"

#: templates/modal-registration.html:141
msgid ""
"Enter your email address and we will send you an email to confirm your "
"account."
msgstr ""

#: templates/modal-registration.html:142
msgid ""
"Enter your parent's or guardian's email address and we will send them an "
"email to confirm this account."
msgstr ""

#: templates/modal-registration.html:147
msgid "Email address"
msgstr "电子邮件"

#: templates/modal-registration.html:148
#, fuzzy
msgid "Parent's or guardian's email address"
msgstr "父母或监护人的电子邮件"

#: templates/modal-registration.html:156
msgid "Confirm email address"
msgstr ""

#: templates/modal-registration.html:170
#, fuzzy
msgid "Welcome to Scratch,"
msgstr "欢迎进入Scratch社区!"

#: templates/modal-registration.html:171
msgid "You're now logged in! You can start exploring and creating projects."
msgstr ""

#: templates/modal-registration.html:173
msgid ""
"If you want to share and comment, simply click the link in the email we sent "
"you at <strong><span class=\"email-welcome\"></span></strong>"
msgstr ""

#: templates/modal-registration.html:177
#, python-format
msgid ""
"Wrong email? Change your email address in <a href=\"%(settings_url)s"
"\">Account Settings</a>"
msgstr ""

#: templates/modal-registration.html:191
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip1.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip10.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip11.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip12.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip2.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip3.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip4.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip5.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip6.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip7.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip8.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip9.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-1.html:14
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-10.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-11.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-12.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-13.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-2.html:14
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-3.html:14
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-4.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-5.html:14
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-6.html:14
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-7.html:12
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-8.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-9.html:12
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip1.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip2.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip3.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip4.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip5.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip6.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip7.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip8.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip1.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip10.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip11.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip2.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip3.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip4.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip5.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip6.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip7.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip8.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip9.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine1.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine2.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine3.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine4.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine5.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine6.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine7.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine8.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine9.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip1.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip10.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip2.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip3.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip4.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip5.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip6.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip7.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip8.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip9.html:13
#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:65
#: templates/modal-registration.html:196
msgid "Next"
msgstr "下一个"

#: templates/modal-registration.html:196 templates/modal-registration.html:201
msgid "OK Lets Go!"
msgstr "OK，我们开始吧！"

#: templates/modal-registration.html:213 templates/modal-registration.html:218
msgid "Your username must be between 3 and 20 characters"
msgstr "您的用户名必须在3-20个字符之间。"

#: templates/modal-registration.html:214 templates/modal-registration.html:219
msgid "Sorry, that username already exists"
msgstr "对不起，此用户名已存在"

#: templates/modal-registration.html:217 templates/modal-registration.html:222
msgid "You must enter a username"
msgstr "必须输入用户名称"

#: templates/modal-registration.html:218 templates/modal-registration.html:223
msgid "Your username may only contain letters, numbers, - and _"
msgstr "用户名只能包含字母、数字、“-”和“_”"

#: templates/modal-registration.html:219 templates/modal-registration.html:224
#, fuzzy
msgid "Your password cannot be \\'password\\'"
msgstr "不能用'password'作为您的密码。"

# 87%
#: templates/modal-registration.html:220 templates/modal-registration.html:225
msgid "Your password must be at least 6 characters"
msgstr "密码长度至少为6个字符"

# 96%
#: templates/modal-registration.html:221 templates/modal-registration.html:226
msgid "You must enter a password"
msgstr "必须输入密码"

# 92%
#: templates/modal-registration.html:222 templates/modal-registration.html:227
msgid "Your passwords do not match"
msgstr "您输入的密码不正确。"

#: templates/modal-registration.html:223 templates/modal-registration.html:228
msgid "Your password cannot match your username"
msgstr "用户名/密码不匹配"

#: templates/modal-registration.html:225 templates/modal-registration.html:230
msgid "You must specify a gender"
msgstr "必须指定性别"

# 96%
#: templates/modal-registration.html:226 templates/modal-registration.html:231
msgid "You must select a country"
msgstr "您必须选择国家或地区。"

# 97%
#: templates/modal-registration.html:227 templates/modal-registration.html:232
msgid "You must provide an email address"
msgstr "必须提供电子邮件地址"

# 97%
#: templates/modal-registration.html:228 templates/modal-registration.html:233
msgid "You must provide valid email address"
msgstr "你必须提供一个有效电子邮件地址"

#: templates/modal-registration.html:229 templates/modal-registration.html:234
msgid "Whoops, emails do not match"
msgstr ""

#: templates/password_required_login.html:31
#: src/django-password-required/password_required/templates/password_required_login.html:31
msgid "Enter"
msgstr "输入"

#: templates/privacy_policy.html:29
msgid "Scratch Privacy Policy"
msgstr ""

#: templates/temporarily-disabled.html:6
msgid "We'll be Back Soon-  Scratch"
msgstr ""

# 78%
#: templates/temporarily-disabled.html:12
#: templates/temporarily-disabled.html:11
#, fuzzy
msgid "Coming Back Soon..."
msgstr "马上推出..."

#: templates/terms_of_use.html:27
msgid "Scratch Terms of Use"
msgstr ""

#: templates/accounts/account_settings.html:8
#: templates/accounts/email_change.html:8
#: templates/accounts/password_change_form.html:8
#: templates/accounts/deletion/confirmation.html:6
#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:5
#, fuzzy
msgid "Account"
msgstr "帐户"

#: templates/accounts/account_settings.html:38
msgid "Save my Changes"
msgstr ""

#: templates/accounts/banned-response.html:32
msgid "The Scratch Team decided to block the account:"
msgstr "Scratch团队决定锁定该帐号："

#: templates/accounts/banned-response.html:34
msgid "Date:"
msgstr "日:"

#: templates/accounts/banned-response.html:58
#: templates/info/community_guidelines.html:21
msgid ""
"<b>Be respectful.</b> When sharing projects or posting comments, remember "
"that people of many different ages and backgrounds will see what you’ve "
"shared."
msgstr ""
"<b>互相尊重。</b> 在分享项目或发表评论时要记住，不同年龄、不同背景的人都会看"
"到你的分享。"

#: templates/accounts/banned-response.html:59
msgid ""
"<b>Be constructive.</b> When commenting on other’s projects, say something "
"you like about it and offer suggestions."
msgstr "<b>有建设性。</b> 当你评论他人的项目时，要表达你对其作品的喜爱及建议。"

#: templates/accounts/banned-response.html:60
#: templates/info/community_guidelines.html:23
msgid ""
"<b>Share.</b> You are free to remix projects, ideas, images, or anything "
"else you find on Scratch – and anyone can use anything that you share. Be "
"sure to give credit when you remix."
msgstr ""
"<b>分享。</b> 您可以自由地再创作、发表意见、绘画或其他您能在Scratch上做的事"
"情，任何人都能使用你的分享。当您再创作别人的项目时，记得要表示感谢！"

#: templates/accounts/banned-response.html:61
#: templates/info/community_guidelines.html:24
msgid ""
"<b>Keep personal info private.</b> For safety reasons, don't use real names "
"or post contact info like phone numbers or addresses."
msgstr ""
"<b>个人信息要保密。</b> 出于安全考虑，不要使用真实姓名或张贴电话号码或地址等"
"联系信息。"

#: templates/accounts/banned-response.html:62
#: templates/info/community_guidelines.html:26
msgid ""
"<b>Help keep the site friendly.</b> If you think a project or comment is "
"mean, insulting, too violent, or otherwise inappropriate, click “Report” to "
"let us know about it."
msgstr ""
"<b>帮助保持站点的友好性。</b> 如果您认为某项目或评论低劣、无礼、暴力或其他不"
"恰当时，点击“举报”让我们知晓。"

# 93%
#: templates/accounts/base.html:24 templates/registration/base.html:24
msgid "Account Settings"
msgstr "账户设置"

# 93%
#: templates/accounts/beta_optin.html:8
msgid "Change password"
msgstr "修改密码"

#: templates/accounts/beta_optin.html:9
msgid "Change email"
msgstr "修改邮件地址"

#: templates/accounts/beta_optin.html:10
msgid "Change country"
msgstr ""

#: templates/accounts/beta_optin.html:11
msgid "Beta testing"
msgstr ""

#: templates/accounts/beta_optin.html:24
msgid ""
"The new project player will appear automatically on the project page. If you "
"see a bug, click 'Beta Bug?' on the project page to report it."
msgstr ""

# 85%
#: templates/accounts/beta_optin.html:33
#, fuzzy
msgid "Update"
msgstr "已更新"

#: templates/accounts/email_change.html:18
#: templates/accounts/email_change.html:30
msgid "Your email address is unconfirmed"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:19
msgid ""
"If you want to share and comment, simply click the link in the email sent to "
"you at:"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:23
#: templates/accounts/email_change.html:34
msgid "Your new email address is unconfirmed"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:25
msgid ""
"If you would like to change the email address - have your parent (or "
"guardian) simply click the link in the message sent to their address."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:27
msgid ""
"If you would like to change your email address - simply click the link in "
"the message sent to your new address."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:31
msgid ""
"To confirm your current email address, click \"Send\"  below and follow the "
"instructions in the email sent to you at:"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:35
msgid ""
"To change your email, simply click the link in the email sent to you at:"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:40
msgid "New Email Address"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:46
msgid "Current Email Address"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:57
msgid "Can't find the confirmation email? Check your spam folder"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:58
#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:26
msgid "Resend"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:66
#: templates/comments/comment-module.html:41
#: templates/comments/comment_module.html:20
#: templates/comments/comment_module.html:70
#: templates/includes/backbone-templates.html:63
#: templates/includes/backbone-templates.html:72
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: templates/accounts/email_change.html:79
msgid "Current Email"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:91
msgid "Change Email"
msgstr "修改邮件地址"

#: templates/accounts/email_change.html:104
msgid "Update Subscription"
msgstr ""

#: templates/accounts/password_change_form.html:9
#, fuzzy
msgid "Password "
msgstr "密码"

#: templates/accounts/password_change_form.html:16
msgid "After changing your password, you will be prompted to log back in."
msgstr "更改密码后，系统会提示您重新登录。"

#: templates/accounts/password_change_form.html:25
msgid "Change Password"
msgstr "更改密码"

#: templates/accounts/deletion/confirmation.html:12
#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:11
msgid "Delete my account"
msgstr ""

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:15
msgid "Whoops, go back"
msgstr ""

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:17
#, fuzzy
msgid "Are you sure you want to delete your account?"
msgstr "确定要删除此帖吗？"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:22
#, python-format
msgid "You joined the Scratch community %(years_ago)s years ago."
msgstr ""

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:24
msgid "You joined the Scratch community a year ago."
msgstr ""

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:26
#, python-format
msgid "You joined the Scratch community %(months_ago)s months ago."
msgstr ""

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:28
msgid "You joined the Scratch community a month ago."
msgstr ""

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:33
#, python-format
msgid ""
"You've created %(num_projects)s projects and have %(num_followers)s "
"followers."
msgstr ""

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:41
msgid "Some of your projects"
msgstr ""

# 92%
#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:42
#, fuzzy
msgid "Your projects"
msgstr "项目最多"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:63
msgid "Some of your followers"
msgstr ""

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:64
#, fuzzy
msgid "Your followers"
msgstr "最多关注"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:81
msgid "Yes, next step"
msgstr ""

#: templates/accounts/deletion/includes/deletion_form.html:15
msgid "Delete account &amp; Sign out"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:9
#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:3
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:4
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:6
msgid "Greetings from the Scratch Team at MIT!"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:11
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    A few minutes ago, you requested to link this email address to the "
"Scratch account <strong>%(username)s</strong>. Please confirm your email "
"address by clicking the button below:\n"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:17
#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:26
msgid "Confirm my email address"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:23
#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:12
msgid ""
"If you didn’t request an email change, don’t worry - you can just ignore "
"this message."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:26
#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:43
#: templates/registration/welcome_email_message.html:45
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:36
#, fuzzy
msgid "Scratch On!"
msgstr "Scratch标识"

# 75%
#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:27
#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:16
#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:45
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:31
#: templates/registration/welcome_email_message.html:47
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:37
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:33
#, fuzzy
msgid "The Scratch Team"
msgstr "Scratch团队"

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:5
#, python-format
msgid ""
"\n"
"A few minutes ago, you requested to link this email address to the Scratch "
"account %(username)s. Please confirm your email address by clicking the "
"button below:\n"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:14
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:29
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:31
#, fuzzy
msgid "Scratch on!"
msgstr "Scratch标识"

#: templates/accounts/email_verification/failed_verification.html:20
msgid "Uh oh! Something went wrong with your email confirmation."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/failed_verification.html:21
msgid ""
"To try again, log into your Scratch Account Settings to request another link."
msgstr ""

# 93%
#: templates/accounts/email_verification/failed_verification.html:23
#, fuzzy
msgid "My Account Settings"
msgstr "账户设置"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:21
#: templates/homepage/index.html:37
#: templates/registration/welcome_email_subject.html:1
#: templates/homepage/index.html:38
msgid "Welcome to Scratch!"
msgstr "欢迎进入Scratch社区!"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:24
msgid ""
"Scratch is a community of all ages, from all over the world. Make sure your "
"projects and comments are <a target=\"_blank\" href=\"/community_guidelines"
"\">respectful and friendly</a>."
msgstr ""
"Scratch社区的使用者是来自世界各地的各个年龄段的人群。您分享的项目和发表的评论"
"要让他人感受到<a target=\"_blank\" href=\"/community_guidelines\">友好和尊重"
"</a>。"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:27
#: templates/homepage/index.html:43 templates/homepage/index.html:44
msgid "Learn how to make a project in Scratch"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:33
#: templates/homepage/index.html:49 templates/homepage/index.html:50
msgid "Try out starter projects"
msgstr ""

# 79%
#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:39
#: templates/homepage/index.html:55
#: templates/registration/welcome_email_message.html:17
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:12
#: templates/homepage/index.html:56
#, fuzzy
msgid "Connect with other Scratchers"
msgstr "与Scratch使用者保持联系"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:52
msgid "All set to go!"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:56
#, python-format
msgid ""
"Success! You have confirmed your email address, <strong>"
"%(request.GET.username)s</strong>."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:57
msgid ""
"Jump into Scratch to create new projects and share them with the community!"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:59
msgid "OK, let's go!"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:12
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Greetings from the Scratch Team at MIT! A few minutes ago, your child signed "
"up for a new account on <a href=\"%(scratch_url)s\">Scratch</a> with the "
"username:\n"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:16
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Greetings from the Scratch Team at MIT! You just signed up for a new account "
"on <a href=\"%(scratch_url)s\">Scratch</a> with the username:\n"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:22
msgid "Please confirm this email address by clicking the button below:"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:33
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    Scratch is a free programming language and online community where kids "
"can create interactive stories, games, and animations. Confirming this email "
"will give your child full access to share and comment in the Scratch online "
"community. Learn more at <a href=\"%(about_url)s\">%(about_url)s</a>.\n"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:37
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    Scratch is a free programming language and online community where you "
"can create your own interactive stories, games, and animations. Confirming "
"your email will give you full access to share and comment in the Scratch "
"online community. Learn more at <a href=\"%(about_url)s\">%(about_url)s</"
"a>.\n"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:7
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:9
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    A few minutes ago, your child signed up for a new account on Scratch "
"(%(scratch_url)s. Please confirm this email address by clicking the button "
"below:\n"
"    "
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:11
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:13
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    You just signed up for a new account on Scratch (%(scratch_url)s). "
"Please confirm your email address by clicking the button below:\n"
"    "
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:19
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:21
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    Scratch is a free programming language and online community where kids "
"can create interactive stories, games, and animations. Confirming this email "
"will give your child full access to share and comment in the Scratch online "
"community. Learn more at %(about_url)s.\n"
"    "
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:23
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:25
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    Scratch is a free programming language and online community where you "
"can create your own interactive stories, games, and animations. Confirming "
"your email will give you full access to share and comment in the Scratch "
"online community. Learn more at %(about_url)s.\n"
"    "
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:6
msgid "Want to Share Projects, Comment, and Post in the Discussion Forums?"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:8
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        Click the link in the email we sent you at:\n"
"        <br/>\n"
"        <strong>%(email_address)s</strong>\n"
"      "
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:16
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        Not receiving emails? Make sure your email address is correct. "
"Change your email address in <a href=\"%(settings_url)s\">Account Settings</"
"a>.\n"
"      "
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:22
msgid "Before resending, check your spam folder."
msgstr ""

#: templates/accounts/includes/backbone-init-data.html:5
msgid "Subscription update successful."
msgstr ""

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_failure.html:20
msgid "Oops! There has been a problem unsubscribing your email address."
msgstr ""

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_failure.html:22
#, python-format
msgid ""
"If you continue to have issues, contact the <a href=\"%(contact_url)s"
"\">Scratch Team</a>."
msgstr ""

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_success.html:16
msgid "Unsubscribed"
msgstr ""

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_success.html:20
msgid "Your email address has been unsubscribed."
msgstr ""

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_success.html:23
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                You can manage your subscription to Scratch updates from the "
"Email tab of your <a href=\"%(account_url)s\">Account Settings</a>.\n"
"            "
msgstr ""

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_success.html:28
msgid "Take me back to Scratch!"
msgstr ""

#: templates/carousel/carousel.html:10 templates/carousel/carousel.html:12
#: templates/carousel/carousel.html:14 templates/carousel/carousel.html:16
#: templates/carousel/carousel.html:18 templates/homepage/index.html:83
#: templates/profiles/profile_detail.html:198
#: templates/profiles/profile_detail.html:234
#: templates/profiles/profile_detail.html:270
#: templates/profiles/profile_detail.html:290
#: templates/profiles/profile_detail.html:310
#: templates/profiles/profile_detail.html:347 templates/projects/base.html:355
#: templates/projects/base.html.py:385 templates/search/search.html:57
#: templates/search/search.html.py:87 templates/search/search.html:95
#: templates/homepage/index.html:84 templates/projects/base.html:325
#: templates/projects/base.html.py:355
msgid "View all"
msgstr "查看全部"

#: templates/carousel/carousel.html:52 templates/carousel/carousel.html:36
msgid "No items"
msgstr "没有项目"

#: templates/carousel/includes/project-thumb.html:23
msgid "in"
msgstr "在"

#: templates/cas/login.html:9
msgid "Log in to your account"
msgstr "登录到您的帐户"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:59
msgid "Cloud data history"
msgstr "云数据历史"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:68
msgid "Data Name"
msgstr "数据名称"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:69
msgid "Action"
msgstr "动作"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:70
msgid "Data Value"
msgstr "数据值"

#: templates/comments/comment-module.html:26
#: templates/comments/comment_module.html:11
msgid "Leave a comment"
msgstr "发表评论"

#: templates/comments/comment-module.html:31
msgid ""
"Remember that this project may have been made by someone new to "
"programming.\n"
"                            Make sure your comments are friendly and "
"respectful."
msgstr ""

# 96%
#: templates/comments/comment-module.html:37
msgid "You have <span id=\"chars-left\">500</span> characters left."
msgstr "您还可以输入<span id=\"chars-left\">500</span>个字符。"

#: templates/comments/comment-module.html:45
msgid "Sorry, comment posting has been turned off for this"
msgstr ""

#: templates/comments/comment-module.html:45
#, fuzzy
msgid "studio"
msgstr "工作室"

#: templates/comments/comment-module.html:47
msgid ""
"Sorry comment posting is not available right now. It should be back soon!"
msgstr ""

#: templates/comments/comment-module.html:53
msgid "Comments loading..."
msgstr "正载入评论..."

#~ msgid "0 minutes ago"
#~ msgstr "0分钟之前"

#: templates/comments/comment_module.html:44
#: templates/comments/includes/comment.html:8
msgid "Report comment as inappropriate"
msgstr "举报不恰当的评论"

#: templates/comments/list.html:18
#, python-format
msgid "See all %(len)s replies"
msgstr "查看所有 %(len)s 个回复"

#: templates/comments/list.html:25
msgid "Load more"
msgstr "载入更多"

#: templates/comments/includes/comment.html:27
#, python-format
msgid "%(comment.datetime_created|timesince)s ago"
msgstr "%(comment.datetime_created|timesince)s 之前"

#: templates/explore/base.html:32 templates/studio/base.html:29
#: templates/mystuff/base.html:29
msgid "Example tab"
msgstr "举例标签"

#: templates/explore/base.html:51
msgid "Enter content here"
msgstr "在这里输入内容"

#: templates/explore/projects.html:4
msgid "Explore Projects"
msgstr "浏览项目"

#: templates/explore/projects.html:13 templates/explore/studios.html:13
msgid "Featured"
msgstr "推荐的项目"

#: templates/explore/projects.html:14 templates/explore/studios.html:14
#: templates/studio/includes/project_action_bar.html:14
#: templates/studio/includes/sort-galleries-dropdown.html:6
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:14
#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:6
msgid "All"
msgstr "全部"

#: templates/explore/projects.html:17 templates/explore/studios.html:17
msgid "Animations"
msgstr "动画"

#: templates/explore/projects.html:18 templates/explore/studios.html:18
msgid "Art"
msgstr "艺术"

#: templates/explore/projects.html:19 templates/explore/studios.html:19
#: templates/info/starter_projects.html:21
#: templates/info/starter_projects.html:60
#: templates/info/help/studio/tips/home.html:36
msgid "Games"
msgstr "游戏"

#: templates/explore/projects.html:20 templates/explore/studios.html:20
#: templates/info/help/studio/tips/home.html:51
msgid "Music"
msgstr "音乐"

#: templates/explore/projects.html:21 templates/explore/studios.html:21
#: templates/info/starter_projects.html:24
#: templates/info/starter_projects.html:141
#: templates/info/help/studio/tips/home.html:44
msgid "Stories"
msgstr "故事"

#: templates/explore/projects.html:23
msgid "Tag:"
msgstr ""

#: templates/explore/projects.html:38 templates/projects/project_list.html:32
#: templates/studio/includes/project_action_bar.html:15
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:15
msgid "Shared"
msgstr "共享项目"

#: templates/explore/projects.html:42 templates/explore/studios.html:58
#: templates/explore/studios.html.py:59 templates/explore/studios.html:71
msgid "Past 7 Days"
msgstr ""

#: templates/explore/projects.html:43 templates/explore/studios.html:60
#: templates/explore/studios.html.py:72
msgid "Past 30 Days"
msgstr ""

#: templates/explore/projects.html:48 templates/explore/studios.html:30
msgid "Sort by:"
msgstr "排序依据:"

#: templates/explore/projects.html:100 templates/explore/studios.html:85
#: templates/search/search.html:56 templates/search/search.html.py:61
#: templates/search/includes/tabs.html:8
#: templates/studio/includes/sort-galleries-dropdown.html:25
#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:25
msgid "Projects"
msgstr "项目"

#: templates/explore/projects.html:101 templates/explore/studios.html:86
#: templates/projects/base.html:384
#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:5
#: templates/search/search.html:63 templates/search/search.html.py:86
#: templates/search/includes/tabs.html:11 templates/projects/base.html:354
msgid "Studios"
msgstr "工作室"

#: templates/explore/studios.html:3
msgid "Explore Studios"
msgstr "浏览工作室"

#: templates/explore/studios.html:34 templates/explore/studios.html.py:35
#: templates/explore/studios.html:47
msgid "Modified"
msgstr "修改于"

#: templates/explore/studios.html:36 templates/explore/studios.html.py:48
msgid "Most comments"
msgstr "最多评论"

# 92%
#: templates/explore/studios.html:37 templates/explore/studios.html.py:49
msgid "Most projects"
msgstr "项目最多"

#: templates/explore/studios.html:38 templates/explore/studios.html.py:50
msgid "Most followers"
msgstr "最多关注"

# 85%
#: templates/explore/includes/related_projects.html:62
msgid "Studio:"
msgstr "工作室："

#: templates/extensions/terms_of_use.html:13
msgid "Extension Developer Terms of Use"
msgstr ""

#: templates/galleries/activity.html:19
#: templates/notifications/notifications.html:31
#: templates/notifications/notifications.html:70
msgid "Older messages"
msgstr "旧消息"

#: templates/galleries/activity.html:23
#: templates/notifications/notifications.html:35
#: templates/notifications/notifications.html:74
msgid "Newer messages"
msgstr "新消息"

#: templates/galleries/base.html:9
msgid "Scratch Studio"
msgstr "Scratch工作室"

#: templates/galleries/base.html:55
msgid "Change"
msgstr "修改"

#: templates/galleries/base.html:63
msgid "Report this studio"
msgstr ""

# 82%
#: templates/galleries/base.html:66
#, python-format
msgid "Updated %(tDate)s"
msgstr "更新于 %(tDate)s"

#: templates/galleries/base.html:70
msgid "Describe what this studio is about."
msgstr "描述该工作室的主题。"

#: templates/galleries/base.html:103
#, python-format
msgid "Follower%(tPlural)s )"
msgstr "关注 %(tPlural)s )"

# 82%
#: templates/galleries/base.html:113
#, fuzzy
msgid "Projects ( <span data-count=\"projects\">100+</span> )"
msgstr "项目 ( <span data-count=\"projects\">%(tCount)s</span> )"

#: templates/galleries/base.html:113
#, python-format
msgid "Projects ( <span data-count=\"projects\">%(tCount)s</span> )"
msgstr "项目 ( <span data-count=\"projects\">%(tCount)s</span> )"

#: templates/galleries/base.html:116
#, python-format
msgid "Comments ( <span data-count=\"comments\">%(tCount)s</span> )"
msgstr "评论 ( <span data-count=\"comments\">%(tCount)s</span> )"

#: templates/galleries/base.html:119
msgid "Curators"
msgstr "管理员"

#: templates/galleries/base.html:122
msgid "Activity"
msgstr "活动"

#: templates/galleries/comments.html:32
#: templates/includes/backbone-templates.html:59
#: templates/galleries/comments.html:27
#: templates/includes/backbone-templates.html:68
#, python-format
msgid ""
"You have <span id=\"chars-left-<%%= comment_id %%>\">500</span> characters "
"left."
msgstr ""
"您还可以输入 <span id=\"chars-left-<%%= comment_id %%>\">500</span> 个字符。"

#: templates/galleries/curators.html:15
msgid "Congratulations! You are now a curator of this studio."
msgstr "祝贺您！您现在是此工作室的管理者了。"

#: templates/galleries/gallery_list.html:4
#, python-format
msgid "%(username)s Studio (%(tGCount)s)"
msgstr "%(username)s 工作室 (%(tGCount)s)"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:36
#: templates/notifications/includes/notification_list.html:37
msgid "Today"
msgstr "今天"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:38
#: templates/notifications/includes/notification_list.html:39
msgid "On"
msgstr "在"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:46
msgid "made edits to title or description of this studio"
msgstr ""

# 77%
#: templates/galleries/includes/activity_list.html:55
#, fuzzy
msgid "added the project"
msgstr "分享过的项目"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:67
msgid "left a"
msgstr ""

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:77
msgid "accepted an invitation"
msgstr ""

# 75%
#: templates/galleries/includes/activity_list.html:81
#, fuzzy
msgid "from"
msgstr "从"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:85
msgid "to curate this studio"
msgstr ""

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:94
msgid "was promoted to manager"
msgstr ""

# 77%
#: templates/galleries/includes/activity_list.html:107
#, fuzzy
msgid "removed the project"
msgstr "分享过的项目"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:117
msgid "removed the curator"
msgstr ""

#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:7
msgid "Invite owners"
msgstr ""

#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:7
msgid "Invite curators"
msgstr "邀请管理员"

#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:13
msgid "Add"
msgstr "添加"

# 81%
# 90%
#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:18
#, fuzzy
msgid "Invite owners by username or select from the explore bar below!"
msgstr "通过用户名或从发现栏上选择邀请管理员"

# 81%
#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:20
msgid "Invite curators by username or select from the explore bar below!"
msgstr "通过用户名或从发现栏上选择邀请管理员"

#: templates/galleries/includes/explore-bar-users.html:4
msgid "Add Owners"
msgstr ""

#: templates/galleries/includes/explore-bar-users.html:4
msgid "Add Curators"
msgstr "添加管理员"

#: templates/galleries/includes/explore-bar-users.html:7
msgid "Scratchers I'm Following"
msgstr "我的关注"

#: templates/galleries/includes/explore-bar-users.html:8
msgid "Scratchers Following Me"
msgstr "关注我的"

# 91%
#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:5
#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:9
msgid "Add Projects"
msgstr "新建项目"

# 83%
#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:14
msgid "My Shared Projects"
msgstr "共享的项目"

#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:15
msgid "My Favorites"
msgstr "我的收藏夹"

#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:16
msgid "My Recent Views"
msgstr "最近查看的项目"

#: templates/galleries/includes/project_action_bar.html:11
msgid "Add projects"
msgstr "新建项目"

#: templates/galleries/includes/project_action_bar.html:27
msgid "Add by url"
msgstr "通过网址添加"

# 90%
#: templates/galleries/includes/project_action_bar.html:40
#, fuzzy
msgid "You can select projects from the bar below or add by url above."
msgstr "您可以从下面的项目栏中选择项目或者通过网址和上面的标签来添加项目。"

#: templates/homepage/index.html:64 templates/homepage/index.html:65
msgid "What's Happening?"
msgstr "正在发生的事？"

#: templates/homepage/index.html:68 templates/homepage/index.html:69
msgid "This is where you will see updates from Scratchers you follow"
msgstr ""

#: templates/homepage/index.html:69 templates/homepage/index.html:70
msgid "Check out some Scratchers</a> you might like to follow"
msgstr ""

#: templates/homepage/index.html:82 templates/homepage/index.html:83
msgid "Scratch News"
msgstr "Scratch新闻"

#: templates/homepage/index.html:126 templates/homepage/index.html:127
msgid "Create stories, games, and animations"
msgstr "创建故事，游戏和动画"

#: templates/homepage/index.html:126 templates/homepage/index.html:127
msgid "Share with others around the world"
msgstr "与世界上的其他人分享"

#: templates/homepage/index.html:131 templates/homepage/index.html:132
msgid "TRY IT OUT"
msgstr "快试试看吧"

#: templates/homepage/index.html:137 templates/homepage/index.html:138
msgid "SEE EXAMPLES"
msgstr ""

#: templates/homepage/index.html:143 templates/homepage/index.html:144
msgid "JOIN SCRATCH"
msgstr "加入Scratch"

#: templates/homepage/index.html:144 templates/homepage/index.html:145
msgid "it's free"
msgstr "免费"

#: templates/homepage/index.html:148 templates/homepage/index.html:154
msgid "ABOUT SCRATCH"
msgstr "关于Scratch"

#: templates/homepage/index.html:149 templates/homepage/index.html:155
msgid "FOR EDUCATORS"
msgstr "给教育者的话"

#: templates/homepage/index.html:150 templates/homepage/index.html:156
msgid "FOR PARENTS"
msgstr "告父母"

#: templates/homepage/index.html:166 templates/projects/project_list.html:16
#: templates/homepage/index.html:172
msgid "Featured Projects"
msgstr "精选项目"

#: templates/homepage/index.html:182 templates/homepage/index.html:188
msgid "Featured Studios"
msgstr "特色工作室"

#: templates/homepage/index.html:198 templates/homepage/index.html:204
msgid "Learn more"
msgstr ""

# 75%
#: templates/homepage/index.html:199 templates/homepage/index.html:205
msgid "Projects Curated by"
msgstr "项目选择者"

#: templates/homepage/index.html:216 templates/homepage/index.html:222
msgid "Visit the studio"
msgstr ""

#: templates/homepage/index.html:217 templates/homepage/index.html:223
msgid "Scratch Design Studio"
msgstr "Scratch设计室"

#: templates/homepage/index.html:235 templates/homepage/index.html:241
msgid "Recently Shared Projects"
msgstr "最近分享的作品"

#: templates/homepage/index.html:262 templates/homepage/index.html:268
msgid "Projects by Scratchers I'm Following"
msgstr "关注者的项目"

#: templates/homepage/index.html:267 templates/homepage/index.html:273
msgid "Projects Loved by Scratchers I'm Following"
msgstr "关注者赞过的项目"

#: templates/homepage/index.html:274 templates/homepage/index.html:280
msgid "Projects in Studios I'm Following"
msgstr "关注的工作室的项目"

#: templates/homepage/index.html:299 templates/homepage/index.html:305
msgid "What the Community is Remixing"
msgstr "社区正在再创作的项目"

#: templates/homepage/index.html:303 templates/homepage/index.html:309
msgid "What the Community is Loving"
msgstr "社区正在被赞的项目"

#: templates/includes/follow-button.html:4
msgid "Follow"
msgstr "关注"

#: templates/includes/follow-button.html:5
msgid "Unfollow"
msgstr "取消关注"

#: templates/includes/password_required_form.html:8
msgid "Please verify your account"
msgstr ""

#: templates/includes/password_required_form.html:40
msgid "Submit Password"
msgstr ""

#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:9
#: templates/studio/includes/project_action_bar.html:22
#: templates/studio/includes/project_action_bar.html:27
#: templates/studio/includes/sort-galleries-dropdown.html:24
#: templates/studio/includes/sort-projects-dropdown.html:9
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:22
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:27
#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:24
#: templates/mystuff/includes/sort-projects-dropdown.html:9
msgid "Last modified"
msgstr "最后修改"

#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:11
#: templates/studio/includes/sort-projects-dropdown.html:11
#: templates/mystuff/includes/sort-projects-dropdown.html:11
msgid "Loves"
msgstr "喜爱"

#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:12
#: templates/projects/base.html:354 templates/projects/remixes.html:3
#: templates/projects/remixes.html.py:4
#: templates/projects/includes/explore-bar.html:17
#: templates/studio/includes/sort-projects-dropdown.html:12
#: templates/mystuff/includes/sort-projects-dropdown.html:12
#: templates/projects/base.html:324
msgid "Remixes"
msgstr "再创作"

#: templates/info/DMCA.html:14
msgid ""
"The Lifelong Kindergarten research group respects the intellectual property "
"of others, as well as our users. If you believe that your work has been "
"copied in a way that constitutes copyright infringement, please email "
"copyright@scratch.mit.edu, or mail your complaint to the following:"
msgstr ""
"终生幼儿园调查小组尊重他人的知识产权，也尊重我们用户的知识产权。如果您坚信自"
"己的作品被盗用，并侵犯了您的产权，请发邮件到copyright@scratch.mit.edu，或用以"
"下方式投诉："

#: templates/info/DMCA.html:22
msgid ""
"The Lifelong Kindergarten Group will promptly process and investigate "
"notices of alleged infringement and will take appropriate actions under the "
"Digital Millennium Copyright Act (“DMCA”) and other applicable intellectual "
"property laws. Upon receipt of notices complying or substantially complying "
"with the DMCA, the Lifelong Kindergarten Group may act expeditiously to "
"remove or disable access to any material claimed to be infringing. Repeat "
"infringers of third-party copyrights are subject to termination in "
"appropriate circumstances."
msgstr ""
"终生幼儿园调查小组将立刻处理并调查侵权事件，并且根据数字千年版权法 (“DMCA”) "
"及其他使用的知识产权保护法采取适当的措施。收到通知后，终生幼儿园调查小组将依"
"据或大体上依据DMCA对侵权的材料进行移除或禁止访问。屡次侵犯第三方的版权，在适"
"当情况下将会导致使用终止。"

#: templates/info/DMCA.html:23
msgid ""
"In assessing whether or not a Scratch user has violated your copyrights, "
"please keep in mind that Scratch is an educational and not-for-profit "
"initiative, seeking to aid children’s learning by providing the tools for "
"them to learn and express themselves using digital technology. Please also "
"keep in mind the “Fair Use” doctrine incorporated into the Copyright Act of "
"1976, 17 U.S.C. § 107."
msgstr ""
"在评估一个Scratch用户是否侵犯您的版权时，要记住Scratch的教育意义和非营利性，"
"它是为了通过为孩子提供工具而帮助他们使用数字科技来学习和表达自己。另外，也请"
"牢记1976年版权法, 17 U.S.C. § 107中提到的“正当使用”信条。"

#: templates/info/DMCA.html:24
msgid ""
"We hope you also see Scratch not only as a good way of popularizing your "
"creations/website but also as an opportunity to do something good for "
"children’s education."
msgstr ""
"我们希望您也能知道，Scratch不仅是可以普及您的创作或网站，但它同样也是为孩子的"
"教育做好事的机会。"

#: templates/info/DMCA.html:25
msgid ""
"If you choose to make a copyright infringement complaint, please note that "
"we may post your notification, with personally identifiable information "
"redacted, to a clearinghouse such as chillingeffects.org. Please also note "
"that you may be liable for damages (including costs and attorneys’ fees) if "
"you materially misrepresent that an activity is infringing your copyright."
msgstr ""
"如果您决定要进行侵犯版权的投诉，请注意，我们可能会在lingeffects.org等信息搜集"
"网站张贴您的通知，并且会有个人识别信息出现。另外，如果您对于侵权的材料进行伪"
"造，则需要对造成的损失负责（如律师费等）。"

#: templates/info/about.html:17
msgid ""
"With Scratch, you can program your own interactive stories, games, and "
"animations &mdash; and share your creations with others in the online "
"community."
msgstr ""
"您可以使用Scratch创建编写自己的互动式故事，游戏和动画 - 同时也可以将您的创作"
"与社区中其他成员分享。"

#: templates/info/about.html:20
msgid ""
"Scratch helps young people learn to think creatively, reason systematically, "
"and work collaboratively &mdash; essential skills for life in the 21st "
"century."
msgstr ""
"Scratch有助于孩子们学习创造性思考，系统推理和协同工作 &mdash; 这些21世纪必备"
"技能。"

#: templates/info/about.html:23
msgid ""
"Scratch is a project of the Lifelong Kindergarten Group at the MIT Media "
"Lab. It is provided free of charge."
msgstr "Scratch是MIT媒体实验室终生幼儿园小组开发的一个免费项目。"

#: templates/info/about.html:26
msgid ""
"<a href=\"/parents\">INFO FOR PARENTS</a> | <a href=\"/educators\">INFO FOR "
"EDUCATORS</a>"
msgstr ""
"<a href=\"/parents\">给父母的信息</a> | <a href=\"/educators\">给教师的信息</"
"a>"

#: templates/info/about.html:35 templates/info/about.html:37
msgid "Who Uses Scratch?"
msgstr "谁在使用Scratch?"

#: templates/info/about.html:38 templates/info/about.html:40
msgid ""
"Scratch is designed especially for ages 8 to 16, but is used by people of "
"all ages. Millions of people are creating Scratch projects in a wide variety "
"of settings, including homes, schools, museums, libraries, and community "
"centers."
msgstr ""
"Scratch特别为8到16岁孩子设计，但几乎所有年龄的人都在使用它。不同地方上百万人"
"都在制作自己的Scratch项目，包括家庭，学校，博物馆，图书馆和社区中心。"

#: templates/info/about.html:40 templates/info/about.html:42
msgid "Around the World"
msgstr "Scratch在世界各地"

#: templates/info/about.html:46 templates/info/about.html:48
msgid "Quotes"
msgstr "语录"

#: templates/info/about.html:48 templates/info/about.html:50
msgid ""
"The Scratch Team has received many emails from youth, parents, and educators "
"expressing thanks for Scratch. Want to see what people are saying? You can "
"read a collection of the <a href=\"/info/quotes\">quotes</a> we've received. "
msgstr ""
"Scratch团队收到了许多孩子，家长和教育工作者的电子邮件，表达了他们对Scratch的"
"感谢之情。想看看他们都是怎么说的吗？请看我们收到的一些邮件的<a href=\"/info/"
"quotes\">摘录</a>。"

#: templates/info/about.html:50 templates/info/about.html:52
msgid "Learn More About Scratch"
msgstr "进一步学习Scratch"

#: templates/info/about.html:70 templates/info/hoc2014.html:58
#: templates/info/about.html:67
msgid "Learn to Code, Code to Learn"
msgstr "在学习中编程，在编程中学习"

#: templates/info/about.html:77 templates/info/about.html:74
msgid "Scratch in Schools"
msgstr "Scratch在学校"

#: templates/info/about.html:84 templates/info/about.html:81
msgid "Research"
msgstr "相关研究"

#: templates/info/about.html:90 templates/info/about.html:87
msgid "Support and Funding"
msgstr "支持和赞助"

#: templates/info/characterscamp.html:9 templates/info/characterscamp.html:16
#: templates/info/characterscamp.html:198
msgid "Creative Characters Camp"
msgstr ""

#: templates/info/community_guidelines.html:14
msgid "Scratch Community Guidelines"
msgstr "Scratch社区行为准则"

#: templates/info/community_guidelines.html:18
msgid ""
"We need everyone’s help to keep Scratch a friendly and creative community "
"where people with different backgrounds and interests feel welcome."
msgstr ""

#: templates/info/community_guidelines.html:22
msgid ""
"<b>Be constructive.</b> When commenting on others' projects, say something "
"you like about it and offer suggestions."
msgstr ""

#: templates/info/community_guidelines.html:25
msgid ""
"<b>Be honest.</b> Don’t try to impersonate other Scratchers, spread rumors, "
"or otherwise try to trick the community."
msgstr ""

#: templates/info/community_guidelines.html:29
msgid ""
"Scratch welcomes people of all ages, races, ethnicities, religions, sexual "
"orientations, and gender identities."
msgstr ""

# 75%
#: templates/info/credits.html:94
#, fuzzy
msgid "Scratch Credits"
msgstr "Scratch产品"

#: templates/info/credits.html:98
msgid "Scratch Credits and Contributors"
msgstr ""

# 75%
#: templates/info/credits.html:101
#, fuzzy
msgid "MIT Scratch Team"
msgstr "Scratch团队"

#: templates/info/educators.html:8
msgid "Scratch - For Educators"
msgstr "Scratch - 致教育工作者"

# 83%
#: templates/info/educators.html:44 templates/info/educators.html:51
msgid "Connect with ScratchEd"
msgstr "与ScratchEd联系"

#: templates/info/educators.html:46 templates/info/educators.html:54
msgid "Online Community"
msgstr "在线社区"

#: templates/info/educators.html:47 templates/info/educators.html:55
msgid "Twitter"
msgstr "Twitter"

#: templates/info/educators.html:48 templates/info/educators.html:56
msgid "Facebook"
msgstr "Facebook"

#: templates/info/educators.html:49 templates/info/educators.html:57
msgid "Edmodo"
msgstr "Edmodo"

#: templates/info/educators.html:50 templates/info/educators.html:58
msgid "Weekly Roundups"
msgstr "每周综述"

#: templates/info/educators.html:51 templates/info/educators.html:59
msgid "Quarterly Newsletter"
msgstr "季度通讯"

#: templates/info/ext_download.html:18 templates/info/ext_download.html:23
msgid "Scratch Extensions Browser Plugin"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:27
#, python-format
msgid ""
"\n"
"           \n"
"           <p>\n"
"This Scratch Extensions Browser Plugin allows you to use the LEGO WeDo "
"robotics kit with the online version of Scratch 2. (A future version of this "
"browser plugin will also support the PicoBoard too.)\n"
"</p><p>\n"
"<b>NOTE:</b> This preliminary version of the browser plugin is for beta "
"testing. It currently works only on Mac OS X and Windows.\n"
"</p><p>\n"
"To try it out, download the installer for <a href=\"%(STATIC_URL)sext/"
"ScratchDevicePlugin.dmg\">Mac</a> or <a href=\"%(STATIC_URL)sext/"
"ScratchDevicePlugin.msi\">Windows</a>.\n"
"</p><p>\n"
"To use the WeDo blocks, restart your browser. In the Scratch Editor, click "
"on the \"More Blocks\" category <strong>while holding down the Shift key</"
"strong>. Then click on the \"Add an Extension\" button. The Extensions "
"library dialog will open.\n"
"</p><p>\n"
"Select the \"WeDo\" extension and click OK. The WeDo blocks will appear in "
"the \"More Blocks\" palette.\n"
"</p><p>\n"
"If the Scratch browser plugin was correctly installed, you should see a "
"green or yellow status indicator to the right of the \"WeDo\" title.\n"
"</p><p>If you plug a WeDo hub into the USB port on your computer, the status "
"light should turn green. \n"
"You should now be able to use the motor blocks (if there is a motor "
"connected to the hub) and see sensor values (if a sensor is connected to the "
"hub).\n"
"</p><p>\n"
" Yellow means that there's a problem. Move your cursor over the status "
"indicator to find out what's wrong. \n"
"           </p><p>\n"
"           Please check back on this page for future updates!\n"
"                 "
msgstr ""

#: templates/info/hoc2014.html:4 templates/info/hoc2014.html.py:10
msgid "Get Creative with Coding"
msgstr ""

#: templates/info/hoc2014.html:35
msgid "Create one of these projects with Scratch!"
msgstr ""

#: templates/info/hoc2014.html:38
msgid ""
"\n"
"          With <a href=\"http://scratch.mit.edu/about\">Scratch</a>, you can "
"program your own stories, games, and animations  &mdash; and share them "
"online.\n"
"          "
msgstr ""

#: templates/info/hoc2014.html:42
msgid ""
"See our <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/hoc\">notes for teachers</"
"a> on the ScratchEd site.\n"
"  "
msgstr ""

#: templates/info/hoc2014.html:49
msgid "Scratch: Imagine, Program, Share"
msgstr ""

#: templates/info/hoc2014.html:52
msgid ""
"\n"
"    \tMillions of young people around the world create projects with "
"Scratch, a free programming language and <a href=\"http://scratch.mit.edu"
"\">online community</a> developed by the MIT Media Lab.\n"
msgstr ""

#: templates/info/hoc2014.html:61
msgid ""
"When people learn to code in Scratch, they learn important strategies for "
"solving problems, designing projects, and communicating ideas."
msgstr ""

#: templates/info/hoc2014.html:65
msgid ""
"\n"
"          The <strong>Hour of Code</strong>&#8482; is a nationwide "
"initiative by <a href=\"http://csedweek.org\">Computer Science Education "
"Week</a> and <a href=\"http://code.org\">Code.org</a><br />\n"
"          to introduce millions of students to one hour of computer science "
"and computer programming.\n"
"          "
msgstr ""

#: templates/info/overview.html:4
msgid "What's New in 2.0? - Scratch"
msgstr "Scratch 2.0有哪些新功能?"

#: templates/info/overview.html:17
msgid "What's New in Scratch 2.0?"
msgstr "Scratch 2.0有哪些新功能?"

#: templates/info/overview.html:19
msgid ""
"Welcome to a new generation of Scratch! With Scratch 2.0, you can create new "
"types of projects, work together in new ways, and learn new things in the "
"process."
msgstr ""
"欢迎使用新一代的Scratch! 使用Scratch 2.0, 您可以创建新型的项目，使用新的方式"
"进行协同工作，并在此过程中学到新的东西。"

#: templates/info/overview.html:21
msgid ""
"Scratch 2.0 allows you to create, edit, and view projects directly in your "
"web browser. (You no longer have to download or upload projects or install "
"any software.)"
msgstr ""
"Scratch 2.0允许您直接在Web浏览器里创建、编辑和查看项目（不再需要上传、下载项"
"目或者安装其它软件。）"

#: templates/info/overview.html:23
msgid "Here are some of the new features in Scratch 2.0."
msgstr "下面是Scratch 2.0中的一些新功能。"

#: templates/info/overview.html:29
msgid "Project Editor"
msgstr "项目编辑器"

#: templates/info/overview.html:32
msgid "Click <b>Create</b> to make a new project."
msgstr "点击<b>创建</b>新建一个项目。"

#: templates/info/overview.html:35
msgid ""
"Your project will automatically save as you work on it (if you're logged in)."
msgstr "项目在您设计的同时会自动保存(前提是您已登录)。"

#: templates/info/overview.html:36
msgid ""
"When you create a project, you are the only one who can see it. After you "
"share it, anyone can see and remix it."
msgstr ""
"项目刚创建时，只有您自己能看到它。在您将它分享后，其它所有人都可以看到并对它"
"进行再创作。"

#: templates/info/overview.html:38
msgid ""
"The new paint editor includes <b>vector graphics</b> so that images can "
"scale to different sizes without getting jagged."
msgstr ""
"新的图形编辑器包括了绘制<b>矢量图形</b>的功能，这样图像可以放大到任意尽寸而不"
"会产生锯齿效果。"

#: templates/info/overview.html:41
msgid ""
"Your <b>Backpack</b> lets you copy and move sprites, costumes, backdrops, "
"and scripts from any project to another. If you're logged in, you can open "
"your Backpack inside any project (it's at the bottom of the screen)."
msgstr ""
"您的<b>书包</b>可以让您在不同的项目中间复制和移动精灵，造型，背景，和脚本。登"
"录后，您可以在任意项目中打开书包（书包在屏幕的底部）。"

#: templates/info/overview.html:43
msgid ""
"You can use the webcam on your computer to interact with projects by moving "
"your hands or body."
msgstr "可以通过在您计算机上的摄像头前移动手或身体来与项目进行互动。"

#: templates/info/overview.html:46
msgid "You can now make your own programming blocks."
msgstr "现在您可以创建自己的程序模块了。"

#: templates/info/overview.html:49
msgid "Use clone blocks in your scripts to make copies of sprites."
msgstr "在脚本中利用克隆功能来建立角色的副本。"

#: templates/info/overview.html:52
msgid "Store numbers in cloud variables to create surveys and other projects."
msgstr ""
"将数字类型的变量保存在云变量（服务器）中，可用于创建在线调查和其它的应用项"
"目。"

#: templates/info/overview.html:55
msgid ""
"Find out more about the <a href=\"http://info.scratch.mit.edu/prototype"
"\">new Scratch blocks</a>."
msgstr ""
"更多信息请参考<a href=\"http://info.scratch.mit.edu/prototype\">Scratch新的功"
"能块</a>。"

#: templates/info/overview.html:57
#, python-format
msgid ""
"You can see and manage all your projects in <b>My Stuff</b> <img src="
"\"%(STATIC_URL)s/images/help/mystuff-thumb.png\" />."
msgstr ""
"您可以在 <b>我的项目中心</b> <img src=\"%(STATIC_URL)s/images/help/mystuff-"
"thumb.png\" /> 中查看和管理您的所有项目。"

#: templates/info/overview.html:60
msgid "Community Features"
msgstr "社区特色"

#: templates/info/overview.html:63
msgid ""
"On the home page, you can see what others have shared recently and scroll to "
"see many more projects."
msgstr ""
"在社区首页，您可以看到其它人最近分享的项目，滚动滚动条可以看到更多的项目。"

#: templates/info/overview.html:66
#, python-format
msgid ""
"When viewing a project, click <img src=\"%(STATIC_URL)s/images/help/see-"
"inside-small.png\" /> to see how it works and experiment with the code."
msgstr ""
"查看项目时，点击 <img src=\"%(STATIC_URL)s/images/help/see-inside-small.png"
"\" /> 可以进入项目编辑界面，在此您可以查看其代码，研究它是如何实现的。"

#: templates/info/overview.html:68
#, python-format
msgid ""
"Inside any project, click <img src=\"%(STATIC_URL)s/images/help/remix-button."
"png\" /> to save your own version and make changes. After you share it, the "
"project page will highlight the original creators and links to their "
"projects."
msgstr ""
"在任意项目中，点击 <img src=\"%(STATIC_URL)s/images/help/remix-button.png\" /"
"> ，您就可以保存您自己的项目副本和对它进行修改。在您将它分享后，在项目页面中"
"将会高亮显示原作者信息并链接到原项目的页面。"

#: templates/info/overview.html:70
msgid ""
"Discover interesting projects by clicking on the Related Projects bar at the "
"bottom of any project page."
msgstr "点击任意项目页面底部的相关项目栏，您可以发现其它有趣的项目。"

#: templates/info/overview.html:73
msgid ""
"Click your username or icon to go to your <b>Profile</b> page, \n"
"where you can feature one of your projects and tell others what you're "
"working on."
msgstr ""
"点击您的用户名或图像，会进到您的<b>个人资料</b>页面，\n"
"在这里，您可以重点推荐一个您的项目，也可以告诉一下别人您当前正在做些什么。"

#: templates/info/overview.html:76
#, python-format
msgid ""
"People can post comments on your Profile page and <img src=\"%(STATIC_URL)s/"
"images/help/follow-button.png\" /> your Scratch account to see updates."
msgstr ""
"其它人可以在您的个人资料页面留言评论，关注<img src=\"%(STATIC_URL)s/images/"
"help/follow-button.png\" />您的Scratch帐号来获得您更新通知。"

#: templates/info/overview.html:78
msgid ""
"Galleries are now called <b>Studios</b>, and can be curated by you and "
"others you invite."
msgstr ""
"原展示区现在改名叫<b>工作室</b>，您在这里可以展示一些您推荐的项目，您也可以邀"
"请他人与你一起参与项目推荐。"

#: templates/info/overview.html:80
msgid "The Search features lets you find and preview projects more easily."
msgstr "搜索功能让查找或预览项目更容易。"

#: templates/info/overview.html:84
msgid "Planned for Summer 2013"
msgstr "2013年夏季开发计划"

#: templates/info/overview.html:86
msgid ""
"Download an off-line version of the Scratch project editor to use without an "
"Internet connection"
msgstr "提供离线版本的下载，便于在无法连接Internet的情况下使用"

#: templates/info/overview.html:87
msgid ""
"Connect to external devices with new Scratch extensions (including LEGO WeDo "
"and the ScratchBoard)"
msgstr "使用新的Scratch扩展连接外部设备(包括LEGO WeDo和Scratch板)"

#: templates/info/parents.html:8
msgid "Scratch - For Parents"
msgstr "Scratch - 给家长的话"

#: templates/info/parents.html:15 templates/info/parents.html:17
msgid ""
"Scratch is a programming language and an online community where children can "
"program and share interactive media such as stories, games, and animation "
"with people from all over the world. As children create with Scratch, they "
"learn to think creatively, work collaboratively, and reason systematically. "
"Scratch is designed and maintained by the Lifelong Kindergarten group at the "
"MIT Media Lab. "
msgstr ""
"Scratch是一门程序设计语言也是一个在线社区。孩子们可以利用它学习编程，与他人一"
"起分享自己创作的互动式媒体作品如故事，游戏和动画。在孩子们使用Scratch创作的过"
"程中，他们可以学习到创造性思考，协同工作的经验以及系统化推理的能力。Scratch是"
"由麻省理工学院媒体实验室终身幼儿园小组设计和维护的。"

#: templates/info/parents.html:24 templates/info/parents.html:28
msgid "What is the age range for Scratch?"
msgstr "Scratch适合哪个年龄段的人群使用?"

#: templates/info/parents.html:26 templates/info/parents.html:30
msgid ""
"While Scratch is primarily designed for 8 to 16 year olds, it is also used "
"by people of all ages, including younger children with their parents."
msgstr ""
"Scratch的设计初衷是为8至16岁年龄的孩子使用，但现在的使用者涵盖了各个年龄段的"
"人群，包括年龄更小的孩子和他们的父母。"

#: templates/info/parents.html:29 templates/info/parents.html:33
msgid "What resources are available for learning Scratch?"
msgstr "都有哪些辅助学习Scratch的资料?"

#: templates/info/parents.html:34 templates/info/parents.html:38
msgid "What is the Scratch online community?"
msgstr "Scratch在线社区是什么?"

#: templates/info/parents.html:36 templates/info/parents.html:40
msgid ""
"When participating in the Scratch online community, members can explore and "
"experiment in an open learning community with other Scratch members from all "
"backgrounds, ages, and interests. Members can share their work, get "
"feedback, and learn from each other."
msgstr ""
"加入Scratch在线社区的会员可以在一个开放式的学习环境中，与不同背景、不同年龄和"
"不同兴趣的人一起探索并试验。会员们可以分享自己的作品，获得反馈，并且互相学"
"习。"

#: templates/info/parents.html:38 templates/info/parents.html:42
msgid "What are the guidelines for the Scratch online community?"
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:44 templates/info/parents.html:48
msgid "What is your privacy policy?"
msgstr "隐私政策是什么？"

#: templates/info/parents.html:48 templates/info/parents.html:52
msgid "Is there a way to use Scratch without participating online?"
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:53 templates/info/parents.html:57
msgid "What are parents saying about Scratch?"
msgstr "父母们怎么看待Scratch的?"

#: templates/info/parents.html:54 templates/info/parents.html:58
msgid ""
"We often receive emails from parents thanking us for Scratch. Here are some "
"examples: "
msgstr "我们经常收到父母们对Scratch的感谢邮件。以下是一些摘录："

#: templates/info/parents.html:55 templates/info/parents.html:59
msgid ""
"\"<b>I just want to thank you all for making Scratch, and for providing it "
"for free.</b> My kids are doing amazing things that they see as fun yet I "
"know is educational, valuable, and worthwhile. Thank you so much!!!\""
msgstr ""
"\"<b>感谢你们开发了Scratch，并且免费提供给大家。</b> 我的孩子们正在做一些他们"
"自己感到好玩的东西，在我看来不仅如此，它们更有教育意义，是非常可贵、有价值"
"的。太感谢了!!!\""

#: templates/info/parents.html:58 templates/info/parents.html:62
msgid ""
"\"<b>My son is learning more than I can imagine from your tool.</b> He is "
"not a natural logical thinker but loves LEGO. Your LEGO-like building block "
"structure has moved him forward by light-years in his logical thinking "
"skills...He can snap things together and begin to see the logic reinforced "
"by immediate feedback. Of course we work on some things together--instant "
"father and son time. This is just incredible. Just a big thanks to you and "
"MIT.\""
msgstr ""
"\"<b>我的儿子在Scratch中学到的东西比我所想象的要多出了不少.</b> 他不是个天生"
"就喜欢逻辑思考的人，但他喜欢玩乐高游戏。这种象搭乐高积木一样的编程方式让他的"
"逻辑思考能力象光速一样提高... 现在他会搭出自己的程序然后通过观察程序的即时反"
"馈来验证他的思考。有些时候我也跟他一起设计-短暂的亲子时间。真是太不可思议了。"
"非常感谢你们和MIT。\""

#: templates/info/parents.html:63 templates/info/parents.html:69
msgid "Learning"
msgstr "学习"

#: templates/info/parents.html:65 templates/info/parents.html:72
msgid ""
"For a one-page overview of what young people learn with Scratch, see <a href="
"\"http://llk.media.mit.edu/scratch/Learning-with-Scratch.pdf\">Learning with "
"Scratch</a>."
msgstr ""
"一个关于Scratch的简短概述，见<a href=\"http://llk.media.mit.edu/scratch/"
"Learning-with-Scratch.pdf\">利用Scratch可以学到什么</a>."

#: templates/info/parents.html:66 templates/info/parents.html:73
msgid ""
"Read an article on the <a href=\"http://www.edutopia.org/kindergarten-"
"creativity-collaboration-lifelong-learning\">creative learning approach</a>."
msgstr ""
"阅读文章 <a href=\"http://www.edutopia.org/kindergarten-creativity-"
"collaboration-lifelong-learning\">创造性学习方法</a>."

#: templates/info/parents.html:74 templates/info/parents.html:81
msgid ""
"We ask all participants on the site to follow the <a href=\"/"
"community_guidelines\">Community Guidelines</a>."
msgstr ""
"我们要求所有的社区参与者必须遵守<a href=\"/community_guidelines\">社区行为规"
"范</a>."

#: templates/info/parents.html:81 templates/info/help/index.html:97
#: templates/info/index.html:97 templates/info/parents.html:87
msgid "Questions?"
msgstr "问题?"

#: templates/info/parents.html:84 templates/info/parents.html:91
msgid ""
"You can also ask questions in the <a href=\"/discuss/\">discussion forums</"
"a>."
msgstr "你可以在<a href=\"/discuss/\">论坛</a>中提问。"

#: templates/info/parents.html:86 templates/info/parents.html:93
#, python-format
msgid ""
"If you need to contact our staff team directly, click <a href="
"\"%(contact_us_url)s\">Contact Us</a> at the bottom of any page."
msgstr ""
"要与我们的工作团队直接联系，请点击页面下方的<a href=\"%(contact_us_url)s"
"\">Contact Us</a>。"

#: templates/info/quotes.html:4
msgid "Quotes - Scratch"
msgstr "来函照登 - Scratch"

#: templates/info/quotes.html:16
msgid "What <b>Youth</b> are Saying about Scratch"
msgstr "<b>孩子们</b>对Scratch的看法"

#: templates/info/quotes.html:19
msgid ""
"I like Scratch better than blogs or social networking sites like Facebook "
"because \n"
"\twe’re creating interesting games and projects that are fun to play, watch, "
"and download. \n"
"\tI don’t like to just talk to other people online, I like to talk about "
"something creative and new.<span class=\"quotes\">&rdquo;</span> - 13-year-"
"old </p>\n"
msgstr ""
"与博客或者象Fackbook这样的社交网络相比，我更喜欢Scratch。因为\n"
"\t我们正用它来创作自己喜欢玩、观看或下载的有趣游戏和项目。\n"
"\t我不喜欢在网上为了聊天而聊天，我喜欢聊一些有创造性或新鲜的话题。<span "
"class=\"quotes\">&rdquo;</span> - 13岁 </p>\n"

#: templates/info/quotes.html:26
msgid ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>My 8-year-old brother and I have been "
"active participants of the Scratch Online Community for over a year. \n"
"I enjoy designing and programming games and animations with other kids, "
"because different people have different skills, \n"
"and when you work together, you can build a much better project than you can "
"alone.<span class=\"quotes\">&rdquo;</span> - 13-year-old"
msgstr ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>我和8岁的弟弟活跃在Scratch在线社区已经有"
"一年了. \n"
"我喜欢与其他的孩子们一起设计和编写游戏和动画，因为不同的人擅长的技术不同, \n"
"当你们一起合作时，可以创作出比自己一个人所能做的要好得多的项目。<span class="
"\"quotes\">&rdquo;</span> - 13岁"

#: templates/info/quotes.html:30
msgid ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>Making games is something I've always "
"thought would be fun,\n"
" but I didn't want a really complex programming language. In the beginning, "
"even Scratch seemed complex, but after sticking with it for a while, I've "
"been able to make some amazing games. And the fact that you can share "
"projects so easily makes it even better. Scratch is awesome!<span class="
"\"quotes\">&rdquo;</span>\n"
"  - 17-year-old "
msgstr ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>我一直认为创作游戏是有趣的事情,\n"
" 但我不喜欢复杂的程序设计语言。开始时，就是Scratch我都嫌复杂，但坚持了一段时"
"间，我已经可以制作一些令人觉得惊奇的游戏了。而且很容易就能与别人分享自己的项"
"目这一点尤其很好。Scratch太棒了！<span class=\"quotes\">&rdquo;</span>\n"
"  - 17岁"

#: templates/info/quotes.html:36
msgid ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>Using a set of about 100 commands that "
"can be snapped together visually, you can create just about anything and "
"learn the fundamentals of more advanced languages. In addition, there's a "
"whole community of people online who will give you feedback on our projects, "
"and gladly help you with your questions.<span class=\"quotes\">&rdquo;</"
"span> - 14-year-old"
msgstr ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>使用大约100个指令就可以创造出很多作品，"
"并学习到高级编程语言的基础。另外，还有在线社区里的会员可以给你的作品提出反"
"馈，或者帮助解决你的问题。<span class=\"quotes\">&rdquo;</span> - 14岁"

#: templates/info/research.html:4 templates/info/research.html.py:15
msgid "Research on Scratch"
msgstr ""

#: templates/info/research.html:21
msgid ""
"\n"
"\tResearch on Scratch is being conducted by members of the MIT Scratch Team "
"and researchers at other universities, including Yasmin Kafai at the "
"University of Pennsylvania Graduate School of Education, Karen Brennan at "
"the Harvard Graduate School of Education, \n"
"Benjamin Mako Hill at the University of Washington, Andrés Monroy Hernandez "
"at Microsoft Research, Mimi Ito and Crystle Martin at the University of "
"California, Irvine, Quinn Burke at College of Charleston, Deborah Fields at "
"Utah State University, and Kylie Peppler at Indiana University. "
msgstr ""

#: templates/info/research.html:24
msgid ""
"By sharing projects and participating in the Scratch online community, you "
"are helping us better understand how people can use and \n"
"learn with Scratch. Any publicly shared projects, comments, or other "
"material on the Scratch site may be included\n"
"in the research analysis, presentations, papers, and reports. No personally "
"identifiable information is shared. "
msgstr ""

#: templates/info/research.html:27
#, python-format
msgid ""
" (If you have any questions, please use the <a href=\"%(contact_us_url)s"
"\">Contact Us</a> form.)"
msgstr ""

#: templates/info/research.html:28
msgid ""
"Below are selected research papers, presentations, and theses on Scratch and "
"the Scratch online community, followed by a list of National Science "
"Foundation grants awarded to support Scratch."
msgstr ""

#: templates/info/research.html:30
msgid "Research Papers &amp; Presentations"
msgstr ""

#: templates/info/research.html:81
msgid "National Science Foundation Grants"
msgstr ""

#: templates/info/scratch2download.html:19
#: templates/info/scratch2download.html:46
#: templates/info/scratch2download.html:34
#: templates/info/scratch2download.html:61
msgid "Scratch Offline Editor"
msgstr ""

#: templates/info/scratch2download.html:25
#: templates/info/scratch2download.html:40
msgid "Scratch 2 Offline Editor"
msgstr ""

#: templates/info/scratch2download.html:27
#: templates/info/scratch2download.html:42
msgid ""
"\n"
"\t\t<p class=\"lg-msg\">You can install the Scratch 2.0 editor to work on "
"projects without an internet connection. This version will work on Mac, "
"Windows, and some versions of Linux (32 bit).</p>\n"
"\t\t"
msgstr ""

#: templates/info/scratch2download.html:34
#: templates/info/scratch2download.html:49
msgid "Adobe AIR"
msgstr ""

#: templates/info/scratch2download.html:58
#: templates/info/scratch2download.html:75
msgid "Support Materials"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:21
msgid ""
"The previous version of Scratch, version 1.4, is still available for "
"download. You can still share projects from 1.4 to the Scratch website. "
"(However, projects created in Scratch 2.0 cannot be opened in 1.4.)"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:30
msgid "Scratch 1.4 For Mac OS X"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:31
msgid "Compatible with Mac OSX 10.4 or later"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:40
msgid "Scratch 1.4 for Windows"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:41
msgid "Compatible with Windows 2000, XP, Vista, 7, and 8"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:43
msgid ""
"For network deployments, use the <a href=\"http://download.scratch.mit.edu/"
"Scratch1.4.msi.installer.zip\">Scratch1.4.msi.installer.zip</a>"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:51
msgid "Scratch 1.4 for Debian / Ubuntu"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:52
msgid "Compatible with Ubuntu 12.04 or later"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:53
msgid "Install Scratch with Software Center"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:54
msgid ""
"or <a href=\"http://ubuntu.media.mit.edu/ubuntu//pool/universe/s/scratch/"
"scratch_1.4.0.6~dfsg1-2~ubuntu12.04.1_all.deb\">download here</a>"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:60
msgid "Frequently Asked Questions about Scratch 1.4"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:62
msgid "What resources are available to help me learn how to use Scratch 1.4?"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:63
msgid ""
"<p>For a step-by-step introduction, download the <a href =\"http://download."
"scratch.mit.edu/ScratchGettingStartedv14.pdf\">Scratch 1.4 Getting Started "
"Guide</a>. The <a href =\"http://download.scratch.mit.edu/"
"ScratchReferenceGuide14.pdf\">Scratch 1.4 Reference Guide</a> has a thorough "
"explanation of the Scratch interface and programming language. <a href ="
"\"http://download.scratch.mit.edu/ScratchCardsAll-v1.4-PDF.zip\">Scratch "
"Cards</a> provide brief explanations that show how to make animations and "
"interactive projects with Scratch.</p>"
msgstr ""

# 91%
#: templates/info/scratch_1.4.html:65
#, fuzzy
msgid "What are the system requirements for Scratch 1.4?"
msgstr "Scratch对系统有什么要求?"

#: templates/info/scratch_1.4.html:66
msgid ""
"<p>Display: 800 x 480 or larger, thousands or millions of colors (16-bit "
"color or greater)\n"
"\t\t</br>Operating System:  Windows 2000 or later, Mac OS X 10.4 or later, "
"Ubuntu Linux 9.04 or later (For other versions of Linux, see the Linux "
"Installer page)\n"
"\t\t</br>Disk: at least 120 megabytes of free space to install Scratch.\n"
"\t\t</br>CPU and memory: Most computers have enough memory to run Scratch "
"1.4, but very old computers may run Scratch slowly.\n"
"\t\t</br>Sound / Video: Sound playback requires speakers (or headphones), "
"and recording requires a microphone. Many laptops have speakers and "
"microphones built in. Scratch 1.4 can use a USB or built-in camera "
"(optional).</br></p>"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:72
msgid ""
"What if I get an error when I try to upload or share my project to the "
"Scratch website?"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:73
msgid ""
"1. File too big. The largest file limit is 10 MB. To shrink the size of your "
"Scratch project, click the Edit menu > and select compress sounds, or "
"compress images. If you have compressed sounds and your project still won't "
"upload, try deleting some of the sounds to make it smaller.\n"
"\t\t</br>2. Internet connection too slow and times out. Try making the file "
"smaller. If that doesn't work, try connecting from a different computer or "
"connection or web browser.\n"
"\t\t</br>3. Proxy server getting in the way.  Try an Internet connection "
"that does not go through a proxy server, or configure Scratch to use your "
"proxy server.\n"
"\t\t</br>4. Wrong username and password. Try logging into Scratch website to "
"make sure username and password are correct."
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:4
msgid "Scratch - Starter Projects"
msgstr "Scratch - 新手项目"

#: templates/info/starter_projects.html:17
msgid ""
"Try out these starter projects from the Scratch Team. Look inside to make "
"changes and add your ideas."
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:20
#: templates/info/starter_projects.html:33
#: templates/info/help/studio/tips/home.html:29
msgid "Animation"
msgstr "动画"

# 76%
#: templates/info/starter_projects.html:22
#: templates/info/starter_projects.html:87
msgid "Interactive Art"
msgstr "互动艺术"

#: templates/info/starter_projects.html:23
#: templates/info/starter_projects.html:114
msgid "Music and Dance"
msgstr "音乐和舞蹈"

#: templates/info/starter_projects.html:25
#: templates/info/starter_projects.html:168
msgid "Video Sensing"
msgstr "视频感知"

#: templates/info/starter_projects.html:39
msgid "Dance Party"
msgstr "舞会"

#: templates/info/starter_projects.html:43
msgid "Animate the Crab"
msgstr "让螃蟹动起来"

#: templates/info/starter_projects.html:47
msgid "The Pico Show: Intro"
msgstr "Pico 演示: 简介"

#: templates/info/starter_projects.html:51
msgid "Greeting Card"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:66
msgid "Pong Starter"
msgstr "Pong 入门"

#: templates/info/starter_projects.html:70
msgid "Maze Starter"
msgstr "迷宫入门"

#: templates/info/starter_projects.html:74
msgid "Hide and Seek"
msgstr "捉迷藏"

#: templates/info/starter_projects.html:78
msgid "Dress Up Tera"
msgstr ""

# 93%
#: templates/info/starter_projects.html:93
#, fuzzy
msgid "Paint with Gobo"
msgstr "用Gobo绘图<"

#: templates/info/starter_projects.html:97
msgid "Wizard Spells"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:101
msgid "Soundflower"
msgstr "Soundflower"

#: templates/info/starter_projects.html:105
msgid "Spiral Maker"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:120
msgid "Remix this dance"
msgstr "重新编舞"

#: templates/info/starter_projects.html:124
msgid "Piano"
msgstr "钢琴"

#: templates/info/starter_projects.html:128
msgid "Starfish Choir"
msgstr "海星唱诗班"

#: templates/info/starter_projects.html:132
msgid "DJ Scratch Cat"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:147
msgid "5 Random Facts about Me"
msgstr "关于我的5个随机事实"

#: templates/info/starter_projects.html:151
msgid "Introducing Howler! Remix"
msgstr "介绍Howler! 再创作"

#: templates/info/starter_projects.html:155
msgid "Teens at the Castle"
msgstr "古堡中的年青人"

#: templates/info/starter_projects.html:159
msgid "Virtual Tour"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:174
msgid "Musical Buttons"
msgstr "音乐按钮"

#: templates/info/starter_projects.html:178
msgid "Bubbles with Video Sensing"
msgstr "具有视频感知的气球"

# 84%
#: templates/info/starter_projects.html:182
msgid "Save the Mini-Figs!"
msgstr "请您保存Mini-Figs！"

#: templates/info/starter_projects.html:186
msgid "Pizza Chef"
msgstr ""

# 75%
#: templates/info/help/base.html:4 templates/info/help/help_layout.html:7
#: templates/info/layout/base.html:4 templates/info/layout/help_layout.html:7
msgid "Scratch Help"
msgstr "Scratch帮助"

#: templates/info/help/cards.html:9 templates/info/help/index.html:59
#: templates/info/cards.html:11 templates/info/index.html:59
msgid "Scratch Cards"
msgstr "Scratch卡片"

#: templates/info/help/cards.html:12 templates/info/cards.html:14
msgid "Scratch cards provide a quick way to learn new Scratch code."
msgstr "Scratch卡片提供了一种快速学习Scratch编码的方法。"

#: templates/info/help/cards.html:18 templates/info/help/cards.html.py:20
#: templates/info/cards.html:20 templates/info/cards.html.py:22
msgid "Get all the Cards"
msgstr "获取所有的卡片"

#: templates/info/help/cards.html:18 templates/info/help/cards.html.py:20
#: templates/info/help/index.html:45 templates/info/cards.html:20
#: templates/info/cards.html.py:22 templates/info/index.html:45
msgid "English"
msgstr ""

#: templates/info/help/cards.html:23 templates/info/cards.html:25
msgid ""
"Looking for Scratch Cards in your language? Check <a href=\"http://wiki."
"scratch.mit.edu/wiki/Scratch_Support_Materials\">Scratch Wiki</a>."
msgstr ""

#: templates/info/help/cards.html:31
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-7.html:16
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-intro.html:40
#: templates/info/help/studio/tips/howto/hoc-4d.html:17
#: templates/info/help/studio/tips/howto/hoc-intro.html:41
#: templates/info/cards.html:37
msgid "Change Color"
msgstr "改变颜色"

#: templates/info/help/cards.html:33 templates/info/help/cards.html.py:38
#: templates/info/help/cards.html:43 templates/info/help/cards.html.py:48
#: templates/info/help/cards.html:53 templates/info/help/cards.html.py:58
#: templates/info/help/cards.html:63 templates/info/help/cards.html.py:68
#: templates/info/help/cards.html:73 templates/info/help/cards.html.py:78
#: templates/info/help/cards.html:83 templates/info/help/cards.html.py:88
#: templates/info/cards.html:39 templates/info/cards.html.py:44
#: templates/info/cards.html:49 templates/info/cards.html.py:54
#: templates/info/cards.html:59 templates/info/cards.html.py:64
#: templates/info/cards.html:69 templates/info/cards.html.py:74
#: templates/info/cards.html:79 templates/info/cards.html.py:84
#: templates/info/cards.html:89 templates/info/cards.html.py:94
msgid "View Card"
msgstr "查看卡片"

#: templates/info/help/cards.html:36 templates/info/cards.html:42
msgid "Move to a Beat"
msgstr "根据节拍移动"

#: templates/info/help/cards.html:41 templates/info/cards.html:47
msgid "Key Moves"
msgstr "按键移动"

#: templates/info/help/cards.html:46
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-5.html:18
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-intro.html:38
#: templates/info/help/studio/tips/howto/hoc-4b.html:17
#: templates/info/help/studio/tips/howto/hoc-intro.html:39
#: templates/info/cards.html:52
msgid "Say Something"
msgstr "说点什么"

#: templates/info/help/cards.html:51 templates/info/cards.html:57
msgid "Glide"
msgstr "滑行"

#: templates/info/help/cards.html:56 templates/info/cards.html:62
msgid "Follow the Mouse"
msgstr "紧跟鼠标"

#: templates/info/help/cards.html:61 templates/info/cards.html:67
msgid "Dance Twist"
msgstr "扭扭舞"

#: templates/info/help/cards.html:66 templates/info/cards.html:72
msgid "Interactive Whirl"
msgstr "交互式扭曲效果"

#: templates/info/help/cards.html:71 templates/info/cards.html:77
msgid "Animate It"
msgstr "动起来"

#: templates/info/help/cards.html:76 templates/info/cards.html:82
msgid "Moving Animation"
msgstr "移动的动画"

#: templates/info/help/cards.html:81 templates/info/cards.html:87
msgid "Surprise Button"
msgstr "惊讶按钮"

#: templates/info/help/cards.html:86 templates/info/cards.html:92
msgid "Keep Score"
msgstr "保存成绩"

#: templates/info/help/faq.html:27 templates/info/help/faq.html.py:47
#: templates/info/faq.html:33 templates/info/faq.html.py:50
msgid "General Questions"
msgstr "常见问题"

#: templates/info/help/faq.html:31 templates/info/help/faq.html.py:108
#: templates/info/faq.html:37 templates/info/faq.html.py:111
msgid "Remixing and Copying"
msgstr "再创作和复制"

#: templates/info/help/faq.html:32 templates/info/help/faq.html.py:125
#: templates/info/faq.html:38 templates/info/faq.html.py:128
msgid "Accounts"
msgstr "帐户"

#: templates/info/help/faq.html:35 templates/info/help/faq.html.py:167
#: templates/info/faq.html:41 templates/info/faq.html.py:170
msgid "Licensing and Permissions"
msgstr "版权和许可"

#: templates/info/help/faq.html:36 templates/info/help/faq.html.py:195
#: templates/info/faq.html:42 templates/info/faq.html.py:198
msgid "Inappropriate Content"
msgstr "不适宜的内容"

#: templates/info/help/faq.html:39 templates/info/help/faq.html.py:217
#: templates/info/faq.html:45 templates/info/faq.html.py:220
msgid "Cloud Data"
msgstr "云数据"

#: templates/info/help/faq.html:49 templates/info/faq.html:52
msgid "What is Scratch, and what can I do with it?"
msgstr "Scratch是什么, 它可以做什么?"

#: templates/info/help/faq.html:50 templates/info/faq.html:53
msgid ""
"Scratch is a programming language and online community where you can create "
"your own interactive stories, games, and animations -- and share your "
"creations with others around the world. In the process of designing and "
"programming Scratch projects, young people learn to think creatively, reason "
"systematically, and work collaboratively.To learn more about Scratch, check "
"out the <a href=\"/about\">About Scratch</a> page."
msgstr ""
"Scratch是一款编程软件，也是一个在线社区，你可以创作自己的互动故事、游戏和动"
"画，也可以与世界各地的人分享你的作品。在设计和编程Scratch项目的过程中，孩子们"
"可以学习创意思考、系统推理和协同合作。点击 <a href=\"/about\">关于Scratch</a>"
"页，查看更多关于Scratch的信息。"

#: templates/info/help/faq.html:52 templates/info/faq.html:55
msgid "How do I make a game or animation with Scratch?"
msgstr "怎样用Scratch来制作游戏或动画?"

#: templates/info/help/faq.html:53 templates/info/faq.html:56
msgid ""
"Check out the <a href=\"/help\">help page</a> to see lots of ways to get "
"started with Scratch. Or just <a href=\"/projects/editor/?tip_bar=getStarted"
"\">dive in</a> to the project editor."
msgstr ""
"查看 <a href=\"/help\">帮助页面</a> 了解更多使用Scratch的方法。或直接点击 <a "
"href=\"/projects/editor/?tip_bar=getStarted\">立即开始 </a> 进入项目编辑器。"

#: templates/info/help/faq.html:55 templates/info/faq.html:58
msgid "What are the system requirements for Scratch?"
msgstr "Scratch对系统有什么要求?"

#: templates/info/help/faq.html:56 templates/info/faq.html:59
msgid ""
"To run Scratch 2, you need a relatively recent web browser (<a href=\"http://"
"google.com/chrome/\">Chrome</a> 35 or later, <a href=\"http://www.mozilla."
"org/en-US/firefox/new/\">Firefox</a> 31 or later, or Internet Explorer 8 or "
"later) with <a href=\"\">Adobe Flash Player</a> version 10.2 or later "
"installed. Scratch 2 is designed to support screen sizes 1024 x 768 or "
"larger. If your computer doesn’t meet these requirements, you can try "
"downloading and installing <a href =\"/scratch_1.4\">Scratch 1.4</a>, which "
"you can still use to share projects to the Scratch 2 website."
msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "Do you have an downloadable version so I can create and view projects "
#~ "offline?"
#~ msgstr "有可以下载的版本让我在离线的时候创建或查看项目吗？"

#: templates/info/help/faq.html:59 templates/info/faq.html:62
msgid ""
"The <a href=\"/scratch2download/\">Scratch 2 offline editor (beta version)</"
"a> is now available. You can also still use <a href =\"/"
"scratch_1.4\">Scratch 1.4</a>. Note: You can have both Scratch 1.4 and 2 on "
"your computer."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:62 templates/info/faq.html:65
msgid ""
"Can I still upload projects created with older versions of Scratch to the "
"website?"
msgstr "我还可以将老版本的Scratch创建的项目上传到Scratch网站吗？"

#: templates/info/help/faq.html:63 templates/info/faq.html:66
msgid ""
"Yes - you can share or upload projects made with earlier versions of "
"Scratch, and they will be visible and playable. (However, you can’t download "
"projects made with or edited in later versions of Scratch and open them in "
"earlier versions. For example, you can’t open a Scratch 2 project in <a href "
"=\"/scratch_1.4\">Scratch 1.4</a>, because <a href =\"/scratch_1.4\">Scratch "
"1.4</a> doesn’t know how to read the .sb2 project file format.)"
msgstr ""

#~ msgid "Can I make a video with Scratch and upload it to YouTube?"
#~ msgstr "我可以用Scratch来制作一段视频并上传到YouTube上吗?"

#~ msgid ""
#~ "To make a video of your Scratch project, you can use screen capture software "
#~ "like <a href=\"http://camstudio.org/\">CamStudio</a>. But keep in mind, some "
#~ "Scratch projects are interactive: they do different things depending on what "
#~ "the viewer does (for example: a video game that responds to key presses).  "
#~ "Videos are not interactive - they show the exact same thing each time you "
#~ "play them. So you can definitely make a video of your Scratch project, just "
#~ "keep in mind that videos and projects aren’t the same."
#~ msgstr ""
#~ "制作Scratch项目的视频，您可以使用屏幕抓取软件，比如 <a href=\"http://"
#~ "camstudio.org/\">CamStudio</a>。但要记住，Scratch项目是具有互动性的，会根据观"
#~ "看者的行为表现出不同的反应（比如：视频游戏要通过按键来反应）。视频不具有互动"
#~ "性，每次播放都是相同的效果。所以，您可以制作视频，但是视频和项目是不同的。"

#: templates/info/help/faq.html:69 templates/info/faq.html:72
msgid "How much does Scratch cost? Do I need a license?"
msgstr "使用Scratch需要付费吗? 需要许可证吗?"

#: templates/info/help/faq.html:70 templates/info/faq.html:73
msgid ""
"Scratch is and always will be free. You don’t need a license to use Scratch "
"in your school, home, or anywhere else. The development and maintenance of "
"Scratch is paid for by grants and donations. If you’d like to contribute to "
"Scratch, check out our <a href=\"#\">Donate page</a>."
msgstr ""
"Scratch始终并一直会是免费的。在学校、家里或其他地方使用Scratch均不需要许可"
"证。Scratch的开发和维护费用完全依靠赞助和捐献。如果您也想为Scratch做出贡献，"
"请查看 <a href=\"#\">捐献页面</a>。"

#: templates/info/help/faq.html:72 templates/info/faq.html:75
msgid "Who created Scratch?"
msgstr "谁创作了Scratch?"

#: templates/info/help/faq.html:74 templates/info/faq.html:77
msgid ""
"Scratch is developed and maintained by the Scratch Team at the <a href="
"\"http://llk.media.mit.edu/\">Lifelong Kindergarten group</a> at <a href="
"\"http://www.media.mit.edu/\">MIT Media Lab</a>."
msgstr ""
"Scratch是 <a href=\"http://www.media.mit.edu/\">MIT媒体实验室</a> 的 <a href="
"\"http://llk.media.mit.edu/\"> 终生幼儿园小组</a> 研发和维护的。"

#: templates/info/help/faq.html:81 templates/info/faq.html:84
msgid "What information do you ask for during account registration?"
msgstr "在帐户注册过程中需要提供哪些信息?"

#: templates/info/help/faq.html:82 templates/info/faq.html:85
msgid ""
"To protect the privacy of our community members, we limit what we collect "
"and what we publish on the website. During the registration process, we ask "
"for the following information:"
msgstr ""
"为保护会员的隐私，我们会对采集和公布的信息进行限制。在注册时，我们会要求以下"
"信息："

#: templates/info/help/faq.html:84 templates/info/faq.html:87
msgid ""
"username - We ask that users avoid using their real names or other "
"identifying information."
msgstr "用户名：要求用户避免使用自己的真实姓名或其他可识别的信息。"

#: templates/info/help/faq.html:85 templates/info/faq.html:88
msgid "country"
msgstr "国籍"

#~ msgid ""
#~ "birth month and year - We use this to confirm ownership of the account if "
#~ "the owner loses the password and email, or writes to ask us to close the "
#~ "account closed."
#~ msgstr ""
#~ "生日年月：当忘记密码、注册邮件，或者让我们关闭账户时，我们会用生日信息来确认"
#~ "用户的所属。"

#: templates/info/help/faq.html:87 templates/info/faq.html:90
msgid "gender"
msgstr "性别"

#: templates/info/help/faq.html:88 templates/info/faq.html:91
msgid ""
"contact email address - If the account holder is younger than 13, we ask for "
"the email address of their parent or guardian. We do not send email to this "
"address except when someone requests to have the account password reset."
msgstr ""
"联系邮件地址：如果用户小于13岁，我们会要求提供其家长或监护人的邮件地址。除非"
"用户要求重置账户密码，否则我们不会向此地址发送邮件。"

#: templates/info/help/faq.html:90 templates/info/faq.html:93
msgid ""
"The username and country of the account holder are displayed publicly on "
"their profile page. The birth month / year, email address, and gender "
"associated with the account are not displayed publicly. We collect this info "
"so we can know the age and gender of our users in aggregate, and for "
"research purposes. We do not sell or rent information about our users to "
"anyone."
msgstr ""
"用户的用户名和国籍会在个人资料页显示。生日、邮件地址及性别则不会公开显示。我"
"们采集这些信息就可以知道用户的年龄和性别，从而用于进一步研究。我们绝不对外销"
"售或租赁用户的信息。"

#: templates/info/help/faq.html:92 templates/info/faq.html:95
msgid "What data is collected from people while they use the website?"
msgstr "当人们使用网站时，被采集的数据有哪些？"

#: templates/info/help/faq.html:93 templates/info/faq.html:96
msgid ""
"When a user logs in, the Scratch website asks their browser to put an <a "
"href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/HTTP_cookie\">http cookie</a> on their "
"computer in order to remember that they are logged in while they browse "
"different pages. We collect some data on where users click and which parts "
"of the site they visit using Google Analytics. This \"click data\" helps us "
"figure out ways to improve the website."
msgstr ""
"当用户登录时，Scratch网站要求他们的浏览器在计算机中存放一个 <a href=\"http://"
"en.wikipedia.org/wiki/HTTP_cookie\">http cookie</a>从而在他们浏览其他网页时，"
"计算机能记住他们的登录状态。我们也使用谷歌分析器采集用户的点击和访问。该“点击"
"数据”可以帮助我们如何改善网站服务。"

#: templates/info/help/faq.html:95 templates/info/faq.html:98
msgid ""
"Some of the information and data collected on the Scratch website are used "
"in research studies intended to improve our understanding of how people "
"learn with Scratch. The results of this research are shared with educators "
"and researchers through conferences, journals, and other publications. You "
"can find out more on our <a href=\"/info/research\">Research page</a>."
msgstr ""
"Scratch网站上收集到的信息和数据会用于旨在提高我们进一步了解人们如何使用"
"Scratch的相关研究。我们会在会议，期刊和其它出版物中与教育工作者和相关研究人员"
"分享这些研究成果。更多研究工作请参考<a href=\"/info/research\">相关研究</a>。"

#: templates/info/help/faq.html:97 templates/info/faq.html:100
msgid ""
"Does the Scratch Team sell or rent information about users of Scratch to "
"anyone?"
msgstr "Scratch团队会不会向其他人出售或租赁用户个人信息?"

#: templates/info/help/faq.html:98 templates/info/faq.html:101
msgid "No."
msgstr "不会。"

#: templates/info/help/faq.html:100 templates/info/faq.html:103
msgid "Can the Scratch Team view unshared projects on my 'My Stuff' page?"
msgstr "Scratch团队可以看到“我的项目中心”页面上未分享的项目吗？"

#: templates/info/help/faq.html:109 templates/info/faq.html:112
msgid "What is a remix?"
msgstr "什么是再创作？"

#: templates/info/help/faq.html:110 templates/info/faq.html:113
msgid ""
"When a Scratcher makes a copy of someone else’s project and modifies it to "
"add their own ideas (for example, by changing scripts or costumes), the "
"resulting project is called a \"remix.\" Every project shared to the Scratch "
"website can be remixed. We consider even a minor change to be a valid remix, "
"as long as credit is given to the original project creator and others who "
"made significant contributions to the remix."
msgstr ""
"当一个Scratch用户复制其他人地作品并增加自己的建议（比如修改脚本或造型）得出的"
"作品就是“再创作”的作品。每一个分享的项目都可以被再创作。任何一处细微的修改都"
"是值得认可的，只要向原作者以及为再创作付出很多的人表示感谢即可。"

#: templates/info/help/faq.html:112 templates/info/faq.html:115
msgid "Why does the Scratch Team require that all projects be “remixable”?"
msgstr "为什么Scratch团队要求所有的项目都是可“再创作”的?"

#: templates/info/help/faq.html:113 templates/info/faq.html:116
msgid ""
"We believe that viewing and remixing interesting projects is a great way to "
"learn to program, and leads to cool new ideas. That’s why the source code is "
"visible for every project shared to the Scratch website."
msgstr ""
"我们相信查看和再创作有趣的项目是学习编程的好方法，并可登出出色的新想法。这就"
"是为什么在Scratch网站上分享的每个项目的源代码都是可视的原因。"

#: templates/info/help/faq.html:115 templates/info/faq.html:118
msgid "What if I don’t want others to remix my projects?"
msgstr "如果我不希望其他人对我的项目再创作时怎么办?"

#: templates/info/help/faq.html:116 templates/info/faq.html:119
msgid ""
"By publishing your project on the Scratch website, you agree to license it "
"under a <a href=\"http://creativecommons.org/licenses/by-sa/2.0/deed.en"
"\">Creative Commons Share Alike</a> license. If you don’t want others to "
"view and remix your creations, don’t share them on the Scratch website."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:118 templates/info/faq.html:121
msgid "Can I use images / sounds / media from the internet in my projects?"
msgstr "我可以在我的项目中使用网络上下载的图像/声音/媒体资源吗?"

#: templates/info/help/faq.html:119 templates/info/faq.html:122
msgid ""
"It's important to respect the original creator’s wishes regarding remixing. "
"If you choose to integrate someone else’s work into your own, be sure to "
"give them credit on the project “credits” section, and include a link back "
"to the original. To find art / sounds that are already licensed for "
"remixing, check out the <a href=\"http://search.creativecommons.org/"
"\">Creative Commons search page</a>."
msgstr ""
"再创作时要尊重原作者的意愿十分重要。如果您选择将他人的作品整合成自己的作品"
"时，确保在“致谢”栏表示感谢，并添加原作品的链接。查找已经同意再创作的作品，点"
"击 <a href=\"http://search.creativecommons.org/\">知识共享查询页面</a>。"

#: templates/info/help/faq.html:127 templates/info/faq.html:130
msgid "What is a “confirmed” Scratch account?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:130 templates/info/faq.html:133
#, fuzzy
msgid "How do I confirm my account?"
msgstr "怎样删除自己的帐号？"

#: templates/info/help/faq.html:133 templates/info/faq.html:136
msgid "Do I have to confirm my account?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:136 templates/info/faq.html:139
msgid "I forgot my password, how can I reset it?"
msgstr "忘记密码后，如何重置？"

#: templates/info/help/faq.html:137 templates/info/faq.html:140
msgid ""
"Enter your account name on the <a href=\"/accounts/password_reset/"
"\">password reset page</a>. The website will send an email to the address "
"associated with the account containing a link you can use to reset your "
"password."
msgstr ""
"在<a href=\"/accounts/password_reset/\">密码重置页面</a> 输入您的账户名称。网"
"站会将密码重置链接发送到与账户关联的邮件地址。"

#: templates/info/help/faq.html:139 templates/info/faq.html:142
msgid "How do I change my password?"
msgstr "怎样改变自己的密码?"

#: templates/info/help/faq.html:140 templates/info/faq.html:143
msgid ""
"Go to the Scratch website, login, and then click your username in the upper "
"right corner of the window. Choose \"account settings\", and click the link "
"to change your password."
msgstr ""
"打开Scratch网站并登陆，点击页面右上角的用户名。选择“账户设置”，点击链接并修改"
"您的密码。"

#: templates/info/help/faq.html:142 templates/info/faq.html:145
msgid "How do I change my email address?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:143 templates/info/faq.html:146
msgid ""
"Go to the Scratch website, login, and then click your username in the upper "
"right corner of the window. Choose \"account settings\", and click the link "
"to change your email."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:145 templates/info/faq.html:148
msgid "How do I transition from 'New Scratcher' to 'Scratcher'?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:146 templates/info/faq.html:149
msgid ""
"Make and share projects, comment helpfully on other Scratcher's projects, "
"and be patient! After a few weeks of being active, a link will appear on "
"your profile page inviting you to become a Scratcher. (Note that we don't "
"promote New Scratchers to Scratcher on request - even when bribed with fancy "
"chocolates.)"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:148 templates/info/faq.html:151
msgid "Can I have more than one account?"
msgstr "我可以注册多个帐号吗？"

#: templates/info/help/faq.html:149 templates/info/faq.html:152
msgid ""
"It's fine to have a few accounts on the Scratch website, as long as none of "
"them are used to break the Community Guidelines. In that case, all related "
"accounts may be blocked or deleted."
msgstr ""
"Scratch网站允许一个人有多个账号，前提是不破坏社区行为准则。否则所有的账户将被"
"禁用或删除。"

# 96%
#: templates/info/help/faq.html:151 templates/info/faq.html:154
#, fuzzy
msgid "Is it OK to have more than one person logged into an account?"
msgstr "一个帐号可以允许多个人同时登录吗?"

#: templates/info/help/faq.html:152 templates/info/faq.html:155
msgid ""
"This is discouraged, because the website and project editor can easily get "
"confused when more than one person is logged into the same account."
msgstr ""
"不鼓励这么做，因为当多个人同时用同一账号登陆时，网站和项目编辑器很容易混淆。"

#: templates/info/help/faq.html:154 templates/info/faq.html:157
msgid "Can I change my username?"
msgstr "可以改变用户名吗？"

#: templates/info/help/faq.html:155 templates/info/faq.html:158
msgid ""
"The structure of the Scratch website depends on having a consistent account "
"name, so it’s not possible to change your username. If you really need to, "
"you can make a new account - but you'll have to copy your projects over on "
"your own."
msgstr ""
"Scratch的架构取决于用户名的一致性，因此无法更改你的用户名。如果你真的需要更改"
"用户名的话，你可以创建一个新的帐号 - 但你必须自己将项目复制到新的帐号中。"

#: templates/info/help/faq.html:157 templates/info/faq.html:160
msgid "What information can I share on / with my account?"
msgstr "我可以在帐号中分享哪些信息?"

#: templates/info/help/faq.html:158 templates/info/faq.html:161
msgid ""
"Please don’t share personal contact information, such as your physical "
"address, email, phone number, or anything else that can be used to make "
"contact outside of the Scratch website. Please report projects, comments, or "
"forum posts that contain this kind of information so the Scratch team can "
"remove it, and remind the author of our policy."
msgstr ""
"请不要分享个人联系信息，比如地址、邮箱、电话或其他可以在Scratch之外连接的信"
"息。发现此类信息的项目、评论或帖子请举报，Scratch团队可将其删除，并提醒作者我"
"们的隐私政策。"

#: templates/info/help/faq.html:160 templates/info/faq.html:163
msgid "How do I delete my account?"
msgstr "怎样删除自己的帐号？"

#: templates/info/help/faq.html:161 templates/info/faq.html:164
msgid ""
"Log in to Scratch, and then click your username in the top right-hand "
"corner. Select “Account Settings,” then click the <em>“I want to delete my "
"account”</em> link at the bottom of the page."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:169 templates/info/faq.html:172
msgid "Is Scratch free?"
msgstr "Scratch是免费的吗？"

#: templates/info/help/faq.html:170 templates/info/faq.html:173
msgid ""
"Yes! Scratch is available free of charge. You can use it in your school, and "
"you can teach a course about it (even a course that costs money). You don't "
"need to buy a license - it's free."
msgstr ""
"是的！Scratch是完全免费的。您可以在学校用它来授课（收费的课程也可以）。您不需"
"要购买许可-它是免费的。"

#: templates/info/help/faq.html:172 templates/info/faq.html:175
msgid ""
"Can I use Scratch and / or screenshots of Scratch in a textbook or a CD?"
msgstr "我可以在教材或CD中使用Scratch软件或其相关屏幕截图吗?"

#: templates/info/help/faq.html:173 templates/info/faq.html:176
msgid ""
"Yes, you can even write a book or chapter about Scratch. You may also use "
"the Scratch logo when referring to Scratch. You may create screenshots / "
"images of the Scratch application and website, and consider them to be "
"licensed under the <a href=\"http://creativecommons.org/licenses/by-sa/2.0/"
"deed.en\">Creative Commons Attribution-ShareAlike license</a>. We ask that "
"you include a note on your textbook / CD / what have you that says \"Scratch "
"is developed by the Lifelong Kindergarten Group at the MIT Media Lab. See "
"http://scratch.mit.edu\"."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:175 templates/info/faq.html:178
msgid ""
"Can I include a description of Scratch and the Scratch logo in brochures or "
"other materials?"
msgstr "我可以在宣传小册子或其他材料中使用Scratch的说明或Scratch的标识吗?"

#: templates/info/help/faq.html:176 templates/info/faq.html:179
msgid ""
"Sure! We recommend the following description: \"Scratch is a programming "
"language and online community where you can create your own interactive "
"stories, games, and animations -- and share your creations with others "
"around the world. In the process of designing and programming Scratch "
"projects, young people learn to think creatively, reason systematically, and "
"work collaboratively. Scratch is a project of the Lifelong Kindergarten "
"group at the MIT Media Lab. It is available for free at http://scratch.mit."
"edu\""
msgstr ""
"当然！我们建议使用以下描述：“Scratch是一个编程语言和在线社区，你能创建自己的"
"互动故事、游戏和动画，并与世界各地的人分享你的作品。在设计和编程的过程中，孩"
"子们能学会创意思考、系统推理和与人合作。Scratch由MIT媒体实验室终生幼儿园小组"
"研发。登录http://scratch.mit.edu可免费下载。”"

#: templates/info/help/faq.html:178 templates/info/faq.html:181
msgid "Can I present Scratch at a conference?"
msgstr "我可以在会议演示中使用Scratch吗?"

#: templates/info/help/faq.html:179 templates/info/faq.html:182
msgid ""
"Please feel free to make presentations about Scratch to educators or other "
"groups. We grant our permission to make presentations."
msgstr "可以向教育者和其他团体介绍Scratch。我们允许对Scratch进行展示。"

#: templates/info/help/faq.html:181 templates/info/faq.html:184
msgid ""
"May I use / remix Scratch support materials, sprites, images, sounds or "
"sample projects I’ve found on the website?"
msgstr ""
"我可以使用在本网站中的有关Scratch支持材料、角色、图像、声音或示例程序或对其进"
"行再创作吗?"

#: templates/info/help/faq.html:182 templates/info/faq.html:185
msgid ""
"Yes - Scratch support materials made available on the Scratch website by the "
"Scratch Team are available under the <a href=\"http://creativecommons.org/"
"licenses/by-sa/2.0/deed.en\">Creative Commons Attribution-ShareAlike "
"license</a>, with the exception of the Scratch Logo, Scratch Cat, and Gobo "
"(Scratch trademarks)."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:184 templates/info/faq.html:187
msgid "Can I sell my Scratch projects?"
msgstr "我可以出售我的Scratch项目吗?"

#: templates/info/help/faq.html:185 templates/info/faq.html:188
msgid ""
"Certainly - your project is your creation. Keep in mind that once you share "
"your project on Scratch, everyone is free to download, remix, and reuse it "
"as per the terms of the <a href=\"http://creativecommons.org/licenses/by-"
"sa/2.0/deed.en\">CC-BY-SA 2.0 license</a>. So if you intend to sell your "
"project, you may want to un-share it from Scratch."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:187 templates/info/faq.html:190
msgid "Where can I find the source code for Scratch?"
msgstr "在哪里可以找到Scratch的源代码?"

#: templates/info/help/faq.html:188 templates/info/faq.html:191
msgid ""
"The source code for Scratch 2 (website and editor) is not yet available. The "
"source code for <a href =\"/scratch_1.4\">Scratch 1.4</a>, written in "
"Squeak, is available <a href=\"https://github.com/LLK/Scratch_1.4\">on "
"github</a>. The source code for the first version of the Scratch website - "
"ScratchR - is available <a href=\"http://svn.assembla.com/svn/scratchr/\">on "
"Assembla</a>."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:196 templates/info/faq.html:199
msgid "How do I know what is or isn’t okay to share on the Scratch website?"
msgstr "我怎样才能知道哪些可以在Scratch网站上分享而哪些不可以呢?"

#: templates/info/help/faq.html:197 templates/info/faq.html:200
msgid ""
"Check out the <a href=\"/community_guidelines\">Scratch community "
"guidelines</a> - they’re brief and don’t include a lot of legal stuff. "
"There’s a link at the bottom of every page on Scratch."
msgstr ""
"查看 <a href=\"/community_guidelines\">Scratch 社区指南</a> - 指南很精简，不"
"包括繁多的法律内容。在Scratch网站页面的底部均有链接。"

#: templates/info/help/faq.html:199 templates/info/faq.html:202
msgid "What do I do if I see something that’s inappropriate?"
msgstr "如果看到不适宜的内容该怎么办?"

#: templates/info/help/faq.html:200 templates/info/faq.html:203
msgid ""
"You can click the link that says “report” on any project, comment, "
"discussion post, or user page where you think something isn't ok for "
"Scratch. If the situation is complicated, you can use the Contact Us link to "
"explain. Be sure to include as much detail as you can, with links to "
"relevant pages."
msgstr ""
"对于您觉得不适宜的内容，您都可以点击“举报”。在任何项目、评论、讨论贴或用户页"
"面上均有该按钮。如果情况复杂，您可以点击“联系我们”进行解释。确保提供足够充分"
"的细节和相关页面的链接。"

#: templates/info/help/faq.html:202 templates/info/faq.html:205
msgid "What do I do if I see someone being mean or disrespectful?"
msgstr "如果看到有人很无礼，我能做什么？"

#: templates/info/help/faq.html:203 templates/info/faq.html:206
msgid ""
"Don’t add to the flames! Responding to mean comments with more mean comments "
"just makes things worse, and could result in your account being blocked. "
"Instead, simply report anything that is disrespectful or unconstructive, and "
"we’ll follow up with the author. We check reports every day, multiple times "
"per day - so rest assured, we'll sort things out."
msgstr ""
"不要助长气焰！用更加无礼的评论回复无礼的评论只会让事情更糟，并可能导致您的账"
"号被封锁。只要简单的举报即可，我们会与当事人跟进。我们每天都会多次查看举报，"
"所以请放心，我们会有解决办法。"

#: templates/info/help/faq.html:205 templates/info/faq.html:208
msgid "What does the Scratch team do when something is reported or flagged?"
msgstr "收到举报时Scratch团队会做些什么?"

#: templates/info/help/faq.html:206 templates/info/faq.html:209
msgid ""
"The Scratch Team reviews reported comments and projects every day. If "
"something breaks the Scratch community guidelines, we may remove it and send "
"a warning to the account. Depending on how bad it is (or if we’ve already "
"warned the account), we may also block the accounts or networks that were "
"used to share it."
msgstr ""
"Scratch团队每天都会查看举报的评论和项目。如果有破坏社区准则的事情发生，我们会"
"将其删除并发送警告信。根据严重程度（或如果曾经已经警告过的账号），我们也会将"
"账号封锁或对分享的网站进行屏蔽。"

#: templates/info/help/faq.html:208 templates/info/faq.html:211
msgid "What happens when an account is blocked?"
msgstr "帐号被封锁后会怎样?"

#: templates/info/help/faq.html:209 templates/info/faq.html:212
msgid ""
"When an account is blocked, the owner can no longer access it, or use it to "
"create projects or comments. When they login, they see a page that explains "
"why the account was blocked with a web form they can use to request to be "
"unblocked. If the owner can show that they understand why their account was "
"blocked, and promises to follow the community guidelines in the future, the  "
"Scratch Team will review their case. Accounts will only be unblocked in "
"cases where the account owner’s word can be trusted. Otherwise, the account "
"(and most likely other accounts owned or created by that person) may be "
"blocked permanently."
msgstr ""
"账号被封锁后，持有人就不能用它登陆、创建项目或进行评论。登录时，他们会看到一"
"个页面说明被封锁的原因，并申请解封。如果持有人明白账号被封锁的原因并承诺遵守"
"社区准则，Scratch团队则会进行检查。只有当持有人值得信任时，才能解封他们的账"
"号。否则，账号（以及该用户其他账号）都可能被永久的封锁。"

#: templates/info/help/faq.html:211 templates/info/faq.html:214
msgid ""
"My mean brother / Kaj / some other bad guy stole my account and got it "
"banned, what do I do?"
msgstr "如果坏人偷取了我的帐户并导致它被查封，我该怎么办?"

#: templates/info/help/faq.html:212 templates/info/faq.html:215
msgid ""
"You are responsible for keeping your password secure. If someone in real "
"life takes control of your account and does bad stuff, tell the adults in "
"charge of the computers. If you think someone you don’t know got access to "
"your account, change the password and / or use the contact us link to "
"explain the situation. If you got blocked for doing something that broke the "
"community guidelines, don't just say you got hacked. If we can't trust you, "
"we won't unblock you."
msgstr ""
"您有义务保证密码的安全。如果现实中有人盗取您的密码并做坏事，那么要告诉其家"
"长。如果您认为您不认识的人登陆您的账户并修改密码，您可以通过“联系我们”说明情"
"况。如果因为您的原因而导致账户被封，请不要告诉我们您的账户被盗。如果我们不相"
"信，就不会解封您的账号。"

#: templates/info/help/faq.html:219 templates/info/faq.html:222
msgid "What is cloud data?"
msgstr "什么是云数据?"

#: templates/info/help/faq.html:220 templates/info/faq.html:223
msgid ""
"Cloud data is a feature in Scratch 2 that allows for data from a project to "
"be saved and shared online. You can use cloud data to make surveys and other "
"projects that store numbers over time."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:222 templates/info/faq.html:225
msgid "Who can see the data stored in cloud data?"
msgstr "谁可以看到云中存放的数据?"

#: templates/info/help/faq.html:223 templates/info/faq.html:226
msgid ""
"When you interact with a project using cloud data blocks, your information "
"can be stored along with your username, and others can view it. Each project "
"keeps a log of who interacted with it and any data they shared."
msgstr ""
"当您使用云数据模块与一个项目进行互动时，您的信息与用户名都会被存储，其他人都"
"可以看到。每个项目都会记录下互动的历史以及互动人的信息。"

#: templates/info/help/faq.html:225 templates/info/faq.html:228
msgid ""
"Why is cloud data currently limited to only numbers -- with no strings or "
"lists? "
msgstr "为什么现在云数据仅限于保存数字类型的数据，而不能保存字符串或链表?"

#: templates/info/help/faq.html:226 templates/info/faq.html:229
msgid ""
"The current site is limited to numbers in variables as an initial step to "
"work out any issues with their use on the site. We plan to roll out cloud "
"data features incrementally. If the infrastructure is working well, we plan "
"to add other features (cloud lists, support for strings, etc.)."
msgstr ""
"现在网站只支持数字类型的云变量，以便于我们发现可能存在的问题。我们打算逐步开"
"放云变量的功能。如果目前的驾构运行良好的话，我们再打算加上其它的特征（云链"
"表，字符串支持等）。"

#: templates/info/help/faq.html:228 templates/info/faq.html:231
msgid ""
"If I see someone post inappropriate content using cloud data, how do I "
"report it?"
msgstr "如果我看到有人使用云数据来发布不适宜的内容，应该如何举报?"

#: templates/info/help/faq.html:229 templates/info/faq.html:232
msgid ""
"Click the \"Report this\" button (under on the project player) to report "
"inappropriate content in cloud data. The report form includes a link to a "
"log of all cloud data in that project and who left it - you may want to take "
"look at it before sending your report. Make sure that you mention \"cloud "
"data\" when you type your reason in the report."
msgstr ""
"点击“举报”按钮（在项目播放下方）即可举报云数据中的不适宜内容。举报形式包括连"
"接项目所有云数据的链接以及保存人，发送举报前并仔细浏览。确保在说明举报原因时"
"要提到“云数据”。"

#: templates/info/help/faq.html:231 templates/info/faq.html:234
msgid "Can I make chat rooms with cloud data?"
msgstr "我可以使用云数据来建立聊天室应用吗?"

#: templates/info/help/faq.html:232 templates/info/faq.html:235
msgid ""
"While it is technically possible to create chat rooms with cloud data, they "
"are not currently allowed. We will reconsider this policy once we have a "
"better sense of our capability for moderating and managing reports on cloud "
"data."
msgstr ""
"虽然技术上允许使用云数据建立聊天室，但是目前仍不允许。当我们对云数据的管理能"
"力逐步完善时，会重新考虑这一规定。"

#: templates/info/help/faq.html:234 templates/info/faq.html:237
msgid "How do I add a cloud variable when I'm making a project?"
msgstr "在项目制作过程中，如何添加云变量?"

#: templates/info/help/faq.html:235 templates/info/faq.html:238
msgid ""
"When you make a variable, you can check the box that says \"Cloud variable."
"\" Any data you store will be saved on the server and visible to others."
msgstr ""
"当添加变量时，您可以勾选“云变量”框。您存放的任何数据都会被存储在服务器中，并"
"且他人可见。"

#: templates/info/help/faq.html:237 templates/info/faq.html:240
msgid "Who can change the information in a cloud variable?"
msgstr "谁可以改变云变量的内容?"

#: templates/info/help/faq.html:238 templates/info/faq.html:241
msgid ""
"Only your project can store data in its cloud variable. If people change or "
"remix your code, it creates a different variable in their project with the "
"same name."
msgstr ""
"只有您的项目能在它的云变量中存储数据。如果别人改变了重做了您的代码，就会创造"
"一个不同的变量，在他们的项目中用相同的名字储存一个不同的变量。"

#: templates/info/help/faq.html:240 templates/info/faq.html:243
msgid ""
"I am logged in, but I still cannot use projects with cloud data. What is "
"going on?"
msgstr "我已经登录了，但仍不能使用那些需要云数据的项目，这是怎么回事?"

#: templates/info/help/faq.html:241 templates/info/faq.html:244
msgid ""
"You need to have become a \"Scratcher\" on the website to have access to "
"cloud data. You can become a Scratcher through actively participating on the "
"website."
msgstr ""
"首先您要在成为网站的一名Scratch用户，才能使用云数据。通过积极登陆网站就可以成"
"为一名Scratch用户。"

#: templates/info/help/faq.html:243 templates/info/faq.html:246
msgid "Is it possible to make multiplayer games with cloud data?"
msgstr "可以使用云数据来创建多人模式的游戏吗?"

#: templates/info/help/faq.html:244 templates/info/faq.html:247
msgid ""
"Multiplayer games may be difficult to create, due to network speed and "
"synchronization issues. However, some Scratchers are coming up with creative "
"ways to use the cloud data for turn-by-turn and other games."
msgstr ""
"多个玩家的游戏创建起来比较困难，因为网速问题和同步问题。但是，一些Scratch玩家"
"会想出很多创意的方法使用云数据创建各种游戏。"

#: templates/info/help/faq.html:246 templates/info/faq.html:249
msgid "How long does it take for cloud data to reach another Scratcher?"
msgstr "云数据传送到另一个Scratch用户需要多长时间?"

#: templates/info/help/faq.html:247 templates/info/faq.html:250
msgid ""
"It depends. If both Scratchers have a reasonably fast Internet connection "
"(DSL/Cable), and there are no restrictive firewalls on the computers/"
"network, updates should be transmitted in milliseconds. However, a lot of "
"computers have firewall software running in them, and if the firewall "
"software blocks outgoing connections to TCP port 531 and TCP port 843, the "
"time-lag becomes one-second. We are currently trying to figure out ways in "
"which we can work around this limitation."
msgstr ""
"看情况而定。如果两个用户都有相对迅速的网络连接，并且没有防火墙，传输速度可以"
"用毫秒计算。但是，很多计算机都会安装防火墙，如果防火墙软件阻止与TCP端口531和"
"843的持续连接，那传输时间就较长。目前，我们正试图解决这一限制。"

#: templates/info/help/faq_layout.html:6 templates/info/faq.html:24
msgid "Frequently Asked Questions (FAQ)"
msgstr "常见问题(FAQ)"

#: templates/info/help/faq_layout.html:24 templates/info/faq.html:30
msgid "Browse FAQ"
msgstr ""

#: templates/info/help/index.html:9 templates/info/index.html:9
msgid "Get Started with Scratch"
msgstr "开始使用Scratch"

#: templates/info/help/index.html:16 templates/info/index.html:16
msgid "Try out the</br> step-by-step intro"
msgstr "试试</br> 分步骤介绍"

# 82%
#: templates/info/help/index.html:25 templates/info/index.html:25
msgid "Explore these</br> starter projects"
msgstr "尝试这些</br> 入门级项目"

#: templates/info/help/index.html:31 templates/info/index.html:31
msgid "Watch the Getting Started video"
msgstr ""

#: templates/info/help/index.html:36 templates/info/index.html:36
msgid "Scratch Guides"
msgstr "Scratch指南"

#: templates/info/help/index.html:38 templates/info/index.html:38
msgid "Here are some guides to help you learn Scratch:"
msgstr "这里有一些帮助你学习Scratch编程的材料:"

#: templates/info/help/index.html:45 templates/info/index.html:45
msgid "Getting Started Guide"
msgstr "入门指南"

#: templates/info/help/index.html:48 templates/info/index.html:48
msgid "This step-by-step guide (PDF) provides an easy introduction to Scratch."
msgstr "分步指南(PDF)介绍了Scratch的入门信息。"

#: templates/info/help/index.html:52 templates/info/index.html:52
#, python-format
msgid "Download the <a href=\"%(enguide)s\">English version.</a>"
msgstr ""

#: templates/info/help/index.html:61 templates/info/index.html:61
msgid "Each of these cards shows something you can do in Scratch."
msgstr "每个卡片都显示你能用Scratch做的一些事情。"

#: templates/info/help/index.html:66 templates/info/help/videos.html:19
#: templates/info/index.html:66 templates/info/videos.html:19
msgid "Video Tutorials"
msgstr "视频教程"

#: templates/info/help/index.html:68 templates/info/index.html:68
msgid ""
"These videos include tips on using the paint editor, and introduce how to "
"program games and animations in Scratch."
msgstr ""
"这些视频包含使用绘图编辑器的贴士，以及如何用Scratch编写游戏和动画的介绍。"

#: templates/info/help/index.html:73 templates/info/index.html:73
msgid "Explore the Scratch Community"
msgstr "探索Scratch社区"

#: templates/info/help/index.html:76 templates/info/index.html:76
msgid ""
"<a href=\"../explore\">Explore</a> projects and studios Scratchers are making"
msgstr "<a href=\"../explore\">探索</a> Scratch用户正在制作的项目和工作室"

#: templates/info/help/index.html:77 templates/info/index.html:77
msgid "Search for projects about:"
msgstr "搜索项目关于："

#: templates/info/help/index.html:82 templates/info/index.html:82
msgid "<a href=\"/discuss/6/\">Introduce</a> yourself in the Scratch forums"
msgstr "在Scratch论坛<a href=\"/discuss/6/\">介绍</a> 自己。"

#: templates/info/help/index.html:83 templates/info/index.html:83
#, python-format
msgid ""
"Click <img src=\"%(STATIC_URL)s/images/help/follow-button-small.png\"/> on "
"any profile or studio to receive updates"
msgstr ""
"点击 <img src=\"%(STATIC_URL)s/images/help/follow-button-small.png\"/> 任意个"
"人中心或工作室接收更新"

#: templates/info/help/index.html:89 templates/info/index.html:89
msgid "What is Scratch?"
msgstr "Scratch是什么？"

#: templates/info/help/index.html:93 templates/info/index.html:93
msgid "For <a href=\"/parents\">Parents</a>"
msgstr ""

#: templates/info/help/index.html:94 templates/info/index.html:94
msgid "For <a href=\"/educators\">Educators</a>"
msgstr ""

#: templates/info/help/index.html:99 templates/info/index.html:99
msgid ""
"Browse for answers on: </br><a href=\"/help/faq\">Frequently Asked "
"Questions</a>"
msgstr "浏览:</br><a href=\"/help/faq\">常见问题</a>查看答案"

#: templates/info/help/index.html:101 templates/info/index.html:101
msgid "Or visit the <a href=\"/discuss\">discussion forums</a>:"
msgstr ""

# 92%
#: templates/info/help/index.html:102 templates/info/index.html:102
msgid "- Questions about Scratch"
msgstr "- 关于Scratch的问题"

# 89%
#: templates/info/help/index.html:103 templates/info/index.html:103
msgid "- Help with Scripts"
msgstr "- 关于脚本的帮助"

#: templates/info/help/index.html:106 templates/info/index.html:106
msgid "Resources"
msgstr "资源"

#: templates/info/help/index.html:109 templates/info/index.html:109
msgid ""
"An online community for educators using Scratch, with stories, discussions, "
"and resources, such as the Scratch curriculum guide."
msgstr ""
"教育者可以使用Scratch的在线社区，充满了故事、讨论和资源，比如Scratch的课程指"
"南。"

#: templates/info/help/index.html:115 templates/info/index.html:115
msgid ""
"The Scratch Wiki contains a wide variety of articles by Scratchers for "
"Scratchers, including advanced topics and tutorials."
msgstr ""
"Scratch维基百科包含了由Scratch用户编写的大量文章，包括高级的主题和学习指南。"

#: templates/info/help/index.html:118 templates/info/index.html:118
msgid "Scratch 2 Offline Editor "
msgstr ""

#: templates/info/help/index.html:120 templates/info/index.html:120
msgid "Download the Scratch 2 offline editor."
msgstr ""

#: templates/info/help/index.html:122 templates/info/index.html:122
msgid "Scratch 1.4 Download"
msgstr "Scratch 1.4 下载"

#: templates/info/help/index.html:124 templates/info/index.html:124
msgid "Links and information on the previous version of Scratch."
msgstr "关于以前版本的Scratch的链接与资料"

#: templates/info/help/index.html:127 templates/info/index.html:127
msgid "Scratch Statistics"
msgstr ""

#: templates/info/help/index.html:129 templates/info/index.html:129
msgid "Explore up-to-date statistics about the Scratch online community."
msgstr ""

#: templates/info/help/index.html:132 templates/info/index.html:132
msgid ""
"<a href=\"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/"
"How_to_connect_to_the_physical_world\">Scratch and the Physical World</a>"
msgstr ""
"<a href=\"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/"
"How_to_connect_to_the_physical_world\">Scratch与真实世界</a>"

#~ msgid ""
#~ "Connect your Scratch projects to the physical world with <a href = \"http://"
#~ "www.makeymakey.com/\">MaKey MaKey</a>, <a href=\"http://info.scratch.mit.edu/"
#~ "WeDo\">LEGO WeDo</a>, or <a href=\"https://www.sparkfun.com/"
#~ "products/10311\">PicoBoard</a>."
#~ msgstr ""
#~ "使用<a href = \"http://www.makeymakey.com/\">MaKey MaKey</a>, <a href="
#~ "\"http://info.scratch.mit.edu/WeDo\">LEGO WeDo</a>, 或者 <a href=\"https://"
#~ "www.sparkfun.com/products/10311\">PicoBoard</a>将Scratch与真实世界连接起来."

#: templates/info/help/index.html:137 templates/info/index.html:137
msgid "Scratch Logo"
msgstr "Scratch标识"

#: templates/info/help/index.html:139 templates/info/index.html:139
msgid "Access the Scratch logo and other media files."
msgstr "访问Scratch标识和其它媒体文件。"

# 75%
#: templates/info/help/videos.html:4 templates/info/videos.html:4
msgid "Scratch - Videos"
msgstr "Scratch - 视频"

# 85%
#: templates/info/help/videos.html:26
#: templates/info/help/studio/tips/home.html:5
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-intro.html:19
#: templates/info/videos.html:26
#, fuzzy
msgid "Getting Started with Scratch"
msgstr "开始使用Scratch"

#: templates/info/help/videos.html:29 templates/info/videos.html:29
msgid ""
"After <strong>Getting Started</strong>, choose from <a href=\"#Introductory "
"Tutorials\">Introductory Tutorials</a> or <a href=\"#Paint Editor Tips"
"\">Paint Editor Tips</a>.\n"
"        "
msgstr ""

#: templates/info/help/videos.html:39 templates/info/videos.html:39
msgid "Introductory Tutorials"
msgstr "介绍性教程"

#: templates/info/help/videos.html:47 templates/info/videos.html:47
msgid "Make your sprite move forward"
msgstr "让角色前进"

# 80%
#: templates/info/help/videos.html:52 templates/info/videos.html:52
msgid "Make your sprite spin"
msgstr "让角色说旋转"

#: templates/info/help/videos.html:57 templates/info/videos.html:57
msgid "Make your sprite change color"
msgstr "让角色改变颜色"

# 80%
# 81%
#: templates/info/help/videos.html:64 templates/info/videos.html:64
msgid "Make your sprite dance"
msgstr "让角色跳舞"

#: templates/info/help/videos.html:69 templates/info/videos.html:69
msgid "Make your sprite follow the mouse"
msgstr "让角色跟着鼠标移动"

# 80%
# 77%
#: templates/info/help/videos.html:74 templates/info/videos.html:74
msgid "Make your sprite glide"
msgstr "让角色滑行"

#: templates/info/help/videos.html:81 templates/info/videos.html:81
msgid "Make your sprite jump when you clap"
msgstr "让角色在你拍手时跳跃"

#: templates/info/help/videos.html:86 templates/info/videos.html:86
msgid "Make your sprite spin when you say something"
msgstr "让角色在你说话时旋转"

#: templates/info/help/videos.html:91 templates/info/videos.html:91
msgid "Make a simple game"
msgstr "制作一个简单的游戏"

#: templates/info/help/videos.html:98 templates/info/videos.html:98
msgid "Make a story"
msgstr "制作一个故事"

#: templates/info/help/videos.html:110 templates/info/videos.html:110
msgid "Paint Editor Tips"
msgstr "图形编辑器贴士"

#: templates/info/help/videos.html:119 templates/info/videos.html:119
msgid "Change the cat or other characters"
msgstr "更换小猫或其他人物"

#: templates/info/help/videos.html:124 templates/info/videos.html:124
msgid "Differences between vector and bitmap"
msgstr "矢量与位图的区别"

#: templates/info/help/videos.html:129 templates/info/videos.html:129
msgid "Switching between vector and bitmap"
msgstr "在矢量图与位图之间切换"

#: templates/info/help/videos.html:138 templates/info/videos.html:138
msgid "Fill a vector shape"
msgstr "填充一个矢量图形"

#: templates/info/help/videos.html:143 templates/info/videos.html:143
msgid "Erasing in vector mode"
msgstr "用矢量模式擦除"

#: templates/info/help/videos.html:148 templates/info/videos.html:148
msgid "Drawing with reshape"
msgstr "用再造型画画"

#: templates/info/help/videos.html:157 templates/info/videos.html:157
msgid "Smoothing"
msgstr "平滑化"

#: templates/info/help/videos.html:162 templates/info/videos.html:162
msgid "Grouping"
msgstr "分组"

#: templates/info/help/videos.html:167 templates/info/videos.html:167
msgid "Layers"
msgstr "图层"

#: templates/info/help/videos.html:176 templates/info/videos.html:176
msgid "Backdrop into Sprite"
msgstr "背景变为角色"

#: templates/info/help/videos.html:181 templates/info/videos.html:181
msgid "Center of Costume"
msgstr "造型中心"

#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip-intro.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip1.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip10.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip11.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip12.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip2.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip3.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip4.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip5.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip6.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip7.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip8.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip9.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-1.html:10
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-10.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-11.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-12.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-13.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-2.html:10
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-3.html:10
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-4.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-5.html:10
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-6.html:10
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-7.html:8
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-8.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-9.html:8
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-intro.html:10
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip-intro.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip1.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip2.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip3.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip4.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip5.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip6.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip7.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip8.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgame-intro.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip1.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip10.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip11.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip2.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip3.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip4.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip5.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip6.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip7.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip8.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip9.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine-intro.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine1.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine2.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine3.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine4.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine5.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine6.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine7.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine8.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine9.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vpet-intro.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip1.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip10.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip2.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip3.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip4.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip5.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip6.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip7.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip8.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip9.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/ui/tour-intro.html:9
#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:61
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: templates/mail/base.html:41
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            <a href=\"%(scratch_url)s\">Scratch</a> is a free project of the "
"Lifelong Kindergarten Group at the MIT Media Lab. Using Scratch, children "
"can create interactive stories, games, and animations.\n"
"        "
msgstr ""

#: templates/mail/base.html:46
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            If you have questions about Scratch or this email, please take a "
"look at our <a href=\"%(faq_url)s\">FAQ</a>.\n"
"        "
msgstr ""

#: templates/mail/base.html:51
msgid ""
"\n"
"            If you are receiving multiple copies of this email, please let "
"us know by emailing <a href=\"mailto:help@scratch.mit.edu\">help@scratch.mit."
"edu</a>.\n"
"        "
msgstr ""

#: templates/mail/base.html:58
msgid "Make a Donation"
msgstr ""

#: templates/notifications/notifications.html:9
msgid "Messages"
msgstr "消息"

#: templates/notifications/notifications.html:15
msgid "All Messages"
msgstr "所有消息"

#: templates/notifications/notifications.html:16
#: templates/profiles/profile_detail.html:364 templates/projects/base.html:336
#: templates/studio/includes/sort-galleries-dropdown.html:26
#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:26
#: templates/projects/base.html:306
msgid "Comments"
msgstr "评论"

#: templates/notifications/notifications.html:22
#: templates/notifications/notifications.html:42
msgid "Alerts"
msgstr "警告"

#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:33
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:58
msgid "shared the project"
msgstr "分享过的项目"

# 76%
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:35
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:50
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:64
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:78
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:92
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:106
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:122
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:158
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:172
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:185
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:36
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:48
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:60
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:73
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:85
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:97
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:109
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:121
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:136
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:147
#, python-format
msgid "%(time)s ago"
msgstr "%(time)s 之前"

#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:47
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:70
#: templates/projects/base.html:104 templates/projects/base.html:74
msgid "remixed"
msgstr "再创作"

#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:48
#: templates/notifications/includes/notification_list.html:162
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:71
msgid "as"
msgstr ""

#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:62
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:83
msgid "favorited"
msgstr "已收藏"

#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:76
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:95
msgid "loved"
msgstr "赞"

#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:90
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:104
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:120
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:34
msgid "is now following"
msgstr "正在关注"

#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:155
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:133
msgid "added"
msgstr "已添加"

#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:156
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:134
msgid "to the studio"
msgstr "到工作室"

#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:170
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:107
msgid "became a curator of "
msgstr ""

#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:183
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:119
msgid "was promoted to manager of "
msgstr ""

# 80%
#: templates/notifications/includes/notification_list.html:46
#, fuzzy
msgid "is now following you"
msgstr "正在关注"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:55
#, fuzzy
msgid "loved your project"
msgstr "分享过的项目"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:66
#, fuzzy
msgid "favorited your project"
msgstr "收藏"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:79
#: templates/notifications/includes/notification_list.html:101
msgid "replied to your comment on"
msgstr ""

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:88
msgid "commented on your project"
msgstr ""

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:114
msgid "commented on "
msgstr ""

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:127
msgid "replied to your comment in"
msgstr ""

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:139
msgid "invited you to curate the studio"
msgstr ""

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:150
msgid "promoted you to manager for the studio"
msgstr ""

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:160
#, fuzzy
msgid "remixed your project"
msgstr "分享过的项目"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:171
msgid "There was new activity in"
msgstr ""

# 80%
#: templates/notifications/includes/notification_list.html:173
#, fuzzy
msgid "today"
msgstr "今天"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:196
msgid "There are new posts in the forum thread:"
msgstr ""

# 75%
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:46
#, fuzzy
msgid "is now following the studio"
msgstr "正在关注"

# 83%
# 78%
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:146
#, fuzzy
msgid "joined Scratch"
msgstr "加入Scratch社区"

# 75%
#: templates/profiles/profile_detail.html:76
msgid "Scratch Team"
msgstr "Scratch团队"

# 77%
#: templates/profiles/profile_detail.html:76
msgid "Scratcher"
msgstr "Scratcher"

#: templates/profiles/profile_detail.html:76
msgid "New Scratcher"
msgstr "新手上路"

#: templates/profiles/profile_detail.html:86
#, python-format
msgid "Joined <span title=\"%(tDateLabel)s\">%(tDate)s</span> ago"
msgstr ""

#: templates/profiles/profile_detail.html:105
msgid "About me"
msgstr "关于我"

#: templates/profiles/profile_detail.html:109
msgid "Add a bit about yourself"
msgstr "简单介绍你自己"

#: templates/profiles/profile_detail.html:110
#: templates/profiles/profile_detail.html:137
msgid "<span id=\\"
msgstr "<span id=\\"

#: templates/profiles/profile_detail.html:132
msgid "What I'm working on"
msgstr "我正在做什么"

#: templates/profiles/profile_detail.html:136
msgid "Describe what you're working on"
msgstr "描述一下您正在做什么"

#: templates/profiles/profile_detail.html:165
msgid "Change featured project"
msgstr "修改特色项目"

#: templates/profiles/profile_detail.html:177
msgid "What I've been doing"
msgstr "我做过的和正在做的"

#: templates/profiles/profile_detail.html:186
msgid "Report this user"
msgstr "举报该用户"

#: templates/profiles/profile_detail.html:197
#: templates/profiles/includes/shared_projects_list.html:13
msgid "Shared Projects"
msgstr "分享的项目"

#: templates/profiles/profile_detail.html:233
msgid "Favorite Projects"
msgstr "收藏的项目"

#: templates/profiles/profile_detail.html:269
msgid "Studios I'm Following"
msgstr "关注的工作室"

#: templates/profiles/profile_detail.html:289
#: templates/profiles/includes/studios_list.html:13
msgid "Studios I Curate"
msgstr "我管理的工作室"

#: templates/profiles/profile_detail.html:306
#: templates/profiles/includes/following_list.html:13
msgid "Following"
msgstr "关注"

#: templates/profiles/profile_detail.html:343
#: templates/profiles/includes/followers_list.html:13
msgid "Followers"
msgstr "粉丝"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:5
msgid "Become a Scratcher..."
msgstr "成为一名Scratcher..."

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:10
msgid ""
"Now that you’ve gotten to know Scratch and the Scratch community, you are "
"ready to become a Scratcher. The next few pages describe what that means. On "
"the last page, you can choose to officially become a Scratcher."
msgstr ""
"现在你了解了Scratch和Scratch社区，已经做好准备成为一名Scratcher了。下面几页将"
"描述方法。最后一页，你可以选择正式成为一名Scratcher。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:16
msgid "Scratchers are respectful."
msgstr "Scratcher要互相尊重。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:17
msgid ""
"Everyone should feel welcome on Scratch, so we’re careful to be respectful "
"to everyone."
msgstr "每个人都感觉到Scratch的热情，并且都要尊重每个人。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:23
msgid "We’re constructive."
msgstr "我们富有建设性。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:24
msgid ""
"Many projects are made by kids who are new to Scratch. When we comment on "
"other’s projects, we say something we like about it, and suggest ways to "
"make it better."
msgstr ""
"很多项目都是小孩子做的，他们是Scratch新手。当我们评论别人的项目时，要说出喜欢"
"它的理由，并建议如何把它做得更好。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:30
msgid "We give credit."
msgstr "我们不吝啬自己的表扬。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:31
msgid ""
"Anything shared on Scratch can be remixed by everyone. When we remix, we "
"give credit to the original creator."
msgstr ""
"任何被分享在Scratch上的项目都可以被其他人在创作。当我们再创作的时候，要对原创"
"作者表示感谢。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:37
msgid "We help keep the site friendly."
msgstr "我们帮助维护站点的友好性。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:38
msgid ""
"Scratch is a fun and friendly place because Scratchers make it that way. If "
"you see a project or comment that’s mean, click Report. "
msgstr ""
"因为Scratcher们的帮助，Scratch是一个有趣而友好的场所。如果你看到不好的项目，"
"请点击举报。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:45
msgid "We invite you to become a Scratcher."
msgstr "我们邀请您成为一名Scratcher。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:46
msgid "You get to decide if you want to become a Scratcher."
msgstr "您要决定您是否要成为一名Scratcher。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:48
msgid ""
"If you agree to <strong>be respectful</strong>, <strong>constructive</"
"strong>, <strong>give credit</strong>, and <strong>help keep the site "
"friendly</strong>, click \"I agree!\""
msgstr ""
"如果您同意 <strong>互相尊重</strong>，<strong>具有建设性</strong>，<strong>信"
"任</strong>，并<strong>友好地帮助网站</strong>，请点击“我同意！”"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:50
msgid ""
"If you don’t wish to become a Scratcher, just close this page. (If you "
"change your mind later, you can always come back)."
msgstr ""
"如果您不想成为一名Scratcher，请关闭该页。(如果您日后改变想法，还可以回来)."

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:55
msgid "Congratulations on becoming a Scratcher!"
msgstr "恭喜您成为一名Scratcher！"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:57
msgid ""
"Congratulations! You’ll notice that the word \"Scratcher\" now appears on "
"your profile page, and under your user icon on forum posts. "
msgstr ""
"恭喜！您会发现Scratcher这个词已经出现在您的个人主页上，以及论坛帖子中用户名的"
"下方。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:66
msgid "I agree!"
msgstr "我同意！"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:67
msgid "OK!"
msgstr "好！"

#: templates/profiles/includes/favorite_projects_list.html:13
#: templates/projects/project_list.html:35
msgid "Favorites"
msgstr "收藏夹"

# 76%
#: templates/profiles/includes/studios_following_list.html:12
msgid "Studios I Follow"
msgstr "我关注的工作室"

#: templates/projects/base.html:7
msgid "on Scratch"
msgstr "正在Scratch"

#: templates/projects/base.html:116 templates/projects/base.html:86
msgid "scripts"
msgstr "脚本"

#: templates/projects/base.html:117 templates/projects/base.html:87
msgid "sprites"
msgstr "角色"

#: templates/projects/base.html:121 templates/studio/studio.html:100
#: templates/studio/studio.html.py:137 templates/studio/studio.html:157
#: templates/mystuff/mystuff.html:100 templates/mystuff/mystuff.html.py:137
#: templates/mystuff/mystuff.html:157 templates/projects/base.html:91
msgid "See inside"
msgstr "转到设计页"

#: templates/projects/base.html:157 templates/projects/base.html:127
msgid "Based on:"
msgstr "基于:"

#: templates/projects/base.html:169 templates/projects/base.html:139
msgid "Original project:"
msgstr "原项目:"

#: templates/projects/base.html:185 templates/projects/base.html:155
msgid "not shared"
msgstr "非共享的"

# 75%
#: templates/projects/base.html:187 templates/projects/base.html:157
#, python-format
msgid "Modified: %(tDate)s"
msgstr "修改于：%(tDate)s"

#: templates/projects/base.html:199 templates/projects/base.html.py:206
#: templates/projects/base.html:169 templates/projects/base.html.py:176
msgid "Favorite this project"
msgstr "收藏"

#: templates/projects/base.html:215 templates/projects/base.html.py:221
#: templates/projects/base.html:185 templates/projects/base.html.py:191
msgid "Love this project"
msgstr "赞"

#: templates/projects/base.html:237 templates/projects/base.html:207
msgid "Total views"
msgstr "浏览次数"

#: templates/projects/base.html:241 templates/projects/base.html:211
msgid "View the remix tree"
msgstr "查看再创作树"

#: templates/projects/base.html:263 templates/projects/base.html:233
msgid "Add this project to a studio you curate (or remove it from a studio)"
msgstr ""

#: templates/projects/base.html:264 templates/projects/base.html:234
msgid "Just click on the button for any of the studios from the list below"
msgstr ""

#: templates/projects/base.html:276 templates/projects/base.html:246
msgid "Download this project file"
msgstr ""

#: templates/projects/base.html:299
#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:10
#: templates/projects/base.html:269
msgid "Embed"
msgstr ""

#: templates/projects/base.html:304 templates/projects/base.html:274
msgid "Copy and paste the embed code above."
msgstr ""

# 83%
#: templates/projects/base.html:308 templates/projects/censored.html:17
#: templates/projects/unshared-owner.html:23 templates/projects/base.html:278
msgid "Share"
msgstr "共享"

# 85%
#~ msgid "remixes"
#~ msgstr "再创作"

#: templates/projects/base.html:435 templates/projects/base.html:401
msgid "OK, Got it."
msgstr ""

#: templates/projects/base.html:454 templates/projects/base.html:420
msgid "All Tips"
msgstr ""

#: templates/projects/project_list.html:10
msgid "Newest Projects"
msgstr "最新项目"

#: templates/projects/project_list.html:13
msgid "Projects selected by"
msgstr "项目选择者"

# 75%
#: templates/projects/project_list.html:20
#: templates/projects/project_list.html:24
#: templates/projects/project_list.html:28
msgid "What the Community is"
msgstr "社区介绍"

# 94%
#: templates/projects/remixtree.html:6
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Remix tree for \"%(projectTitle)s\"\n"
msgstr ""
"\n"
"\"%(projectTitle)s\"的再创作树\n"

#: templates/projects/remixtree.html:54
msgid "Remix tree"
msgstr "再创作树"

#: templates/projects/shared-other.html:17
#: templates/projects/includes/owner/editable-wip.html:4
msgid "Draft"
msgstr "草稿"

#: templates/projects/shared-other.html:26
#: templates/projects/includes/owner/editable-instructions.html:3
msgid "Instructions"
msgstr "说明"

#: templates/projects/shared-other.html:42
#: templates/projects/includes/owner/editable-notes.html:5
msgid "Notes and Credits"
msgstr "备注和致谢"

#: templates/projects/shared-other.html:42
#: templates/projects/includes/owner/editable-notes.html:5
msgid "added by"
msgstr "添加者"

# 85%
#: templates/projects/shared-other.html:69
#: templates/projects/shared-owner.html:42
#, python-format
msgid "Shared: %(tDate)s"
msgstr "分享于: %(tDate)s"

#: templates/projects/shared-owner.html:10
msgid "Your project is now shared."
msgstr "您的项目现在已分享。"

#: templates/projects/shared-owner.html:15
msgid ""
"Congratulations on sharing your project! Other people can now try it out, "
"give comments, and remix it."
msgstr "祝贺您已成功分享本项目! 其他人可以试用，评论和对它进行再创作。"

#: templates/projects/unshared-other.html:10
msgid "Sorry this project is not shared"
msgstr "对不起，此项目没有分享"

#: templates/projects/unshared-owner.html:19
msgid ""
"This project is not shared -- so only you can see it. Click share to let "
"everyone see it!"
msgstr "本项目没有分享 -- 只有您自己才能看到。点击分享让其他人都能看见它!"

#: templates/projects/unshared-owner.html:36
msgid "Note: This project is in the trash folder"
msgstr "注意：该项目在回收文件夹中"

# 78%
#: templates/projects/unshared-owner.html:38
msgid "Note: this project is not visible, it was "
msgstr "注意：本项目不可见，它是 "

#: templates/projects/unshared-owner.html:65
msgid "Unshared"
msgstr "取消共享"

#: templates/projects/user-flagged.html:9
msgid ""
"We've received your report. The Scratch Team will review the project, and "
"decide whether or not it should stay on the site based on the <a href='/"
"community_guidelines'>Scratch Community Guidelines</a>."
msgstr ""
"我们已收到您的举报。Scratch团队会查看您举报的项目，<a href='/"
"community_guidelines'>Scratch社区行为准则</a>根据判断它的去留。"

#: templates/projects/includes/explore-bar.html:7
msgid "More projects by"
msgstr "更多的项目"

#: templates/projects/includes/explore-bar.html:16
msgid "Creator"
msgstr "创建人"

#: templates/projects/includes/explore-bar.html:39
msgid "More projects (temporarily disabled)"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/project_list.html:10
#, python-format
msgid "%(tDate)s ago"
msgstr "%(tDate)s 之前"

#: templates/projects/includes/owner/editable-instructions.html:5
msgid "Tell people how to use your project</br>(such as which keys to press)."
msgstr "告诉别人如何使用您的项目<br>(比如应该按什么键)。"

#: templates/projects/includes/owner/editable-notes.html:7
msgid ""
"How did you make the project?</br>Did you use ideas, scripts, or artwork "
"from other people? Thank them here."
msgstr ""
"您是如何制作这个项目的?<br>您用到了其它人的创意，脚本或插图了吗？请在这里向他"
"们表示感谢。"

# 95%
#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:4
#, fuzzy
msgid "Add project to studios"
msgstr "添加项目到工作室"

# 83%
#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:9
#, fuzzy
msgid "Embed project on other websites"
msgstr "分享到其他网站"

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:15
msgid "Report project as inappropriate"
msgstr "举报不适宜的作品"

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:16
msgid "Report this"
msgstr "举报"

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:22
msgid "View Cloud Data activity for this project."
msgstr "查看本项目的云数据活动。"

#: templates/registration/login.html:39
msgid "Login"
msgstr "登录"

#: templates/registration/login.html:40
msgid "Forgot username or password?"
msgstr "忘记用户名或密码?"

#: templates/registration/password_reset_complete.html:8
#: templates/registration/password_reset_confirm.html:8
msgid "Password reset confirmation"
msgstr "密码重置确认信息"

#: templates/registration/password_reset_confirm.html:21
msgid "New Password"
msgstr "新密码"

#: templates/registration/password_reset_confirm.html:30
msgid "Change my password"
msgstr "修改我的密码"

#: templates/registration/password_reset_done.html:8
msgid "Password reset email sent..."
msgstr "密码重置邮件已发送..."

#: templates/registration/password_reset_email.html:14
#: templates/registration/password_reset_email.txt:7
msgid ""
"You're receiving this email because you requested a password reset for your "
"user account on Scratch. If you didn't request a password change, you can "
"just ignore this message."
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email.html:18
#: templates/registration/password_reset_email.txt:9
msgid "Please go to the following page and choose a new password:"
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email.html:25
#: templates/registration/password_reset_email.txt:16
msgid ""
"You're receiving this e-mail because you requested a password reset for your "
"user account at Scratch. If you didn’t request a password change, you can "
"just ignore this message."
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email.html:28
#: templates/registration/password_reset_email.txt:18
msgid "Here are the username(s) associated with this email address:"
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email.html:34
#: templates/registration/password_reset_email.txt:23
msgid "Go here to change the password:"
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email_subject.html:2
msgid "Reset your password - Scratch"
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_form.html:8
msgid "Reset Password"
msgstr "重置密码"

#: templates/registration/password_reset_form.html:25
msgid "Enter Username"
msgstr "输入用户名"

#: templates/registration/password_reset_form.html:35
msgid "Email address you registered with"
msgstr "您注册的电子邮件地址"

#: templates/registration/password_reset_form.html:39
msgid "Send me a password reset link!"
msgstr "发送密码重置链接给我！"

#: templates/registration/welcome_email_message.html:8
#, python-format
msgid "Welcome to Scratch, <strong>%(username)s</strong>!"
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.html:10
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:6
msgid ""
"We're thrilled that you’ve joined our growing community! With Scratch, you "
"can program your own interactive stories, games, and animations — and share "
"your creations with others in the community."
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.html:12
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:8
msgid "What's Next?"
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.html:14
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:9
msgid "Read our Community Guidelines"
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.html:15
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:10
msgid "Learn how to make a project"
msgstr "学习如何制作项目"

#: templates/registration/welcome_email_message.html:16
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:11
msgid "Get inspired with a starter project"
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.html:22
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:17
msgid "Want to learn more?"
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.html:24
#, python-format
msgid ""
"Check out our <a href=\"%(about_url)s\">About Scratch</a> page, <a href="
"\"%(faq_url)s\">Frequently Asked Questions</a>, and <a href=\"%(discuss_url)s"
"\">Discussion Forums</a>, to learn more about Scratch."
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.html:27
msgid ""
"Going forward, you will also receive occasional updates from the Scratch "
"Team and Code-to-Learn Foundation with coding tips, inspirational stories, "
"project ideas, and more. The Code-to-Learn Foundation is a non-profit that "
"supports Scratch educational initiatives. You can unsubscribe from within "
"the updates or by clicking below:"
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.html:29
msgid ""
"Going forward, you will also receive occasional updates from the Scratch "
"team with coding tips, inspirational stories, project ideas, and more. You "
"can unsubscribe from within the updates or by clicking below:"
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.txt:4
#, python-format
msgid "Welcome to Scratch, %(username)s!"
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.txt:19
#, python-format
msgid ""
"Check out our About Scratch page (%(about_url)s),Frequently Asked Questions "
"(%(faq_url)s), and Discussion Forums (%(discuss_url)s), to learn more about "
"Scratch."
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.txt:22
msgid ""
"Going forward, you will also receive occasional updates from the Scratch "
"team and Code-to-Learn Foundation with coding tips, inspirational stories, "
"project ideas, and more. The Code-to-Learn Foundation is a non-profit that "
"supports Scratch educational initiatives. You can unsubscribe from within "
"the updates or by clicking below:"
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.txt:24
msgid ""
"Check out our About Scratch page, Frequently Asked Questions, and Discussion "
"Forums, to learn more about Scratch. Going forward, you will also receive "
"occasional updates from the Scratch team with coding tips, inspirational "
"stories, project ideas, and more. You can unsubscribe from within the "
"updates or by clicking below:"
msgstr ""

#: templates/scratch_admin/admin_profile_view.html:46
#, python-format
msgid "Joined %(tDate)s ago / "
msgstr "在 %(tDate)s之前/加入"

#: templates/search/results.html:22
msgid "No results found."
msgstr ""

#: templates/search/search.html:5
msgid "Search - Scratch"
msgstr "搜索 - Scratch"

# 80%
#: templates/search/search.html:65 templates/search/search.html.py:94
#: templates/search/includes/tabs.html:14
#, fuzzy
msgid "Users"
msgstr "用户"

#: templates/search/search.html:67
msgid "Support Pages"
msgstr ""

#: templates/search/includes/tabs.html:5
msgid "All Results"
msgstr ""

#: templates/search/includes/projects/filters.html:8
msgid "Most recent"
msgstr ""

#: templates/search/includes/projects/filters.html:11
msgid "Most relevant"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:9
msgid "Community statistics for Brazil at a glance"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:12
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\">%(projects)s</span> "
"projects shared,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\">%(users)s</span> "
"users registered,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\">%(comments)s</span> "
"comments posted,</li>\n"
"                <li>&hellip;and growing!</li>\n"
"                "
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:22 templates/stats/country.html.py:67
#: templates/stats/country.html:86 templates/stats/country.html.py:105
#: templates/stats/country.html:124 templates/stats/country.html.py:143
#: templates/stats/index.html:23 templates/stats/index.html.py:71
#: templates/stats/index.html:90 templates/stats/index.html.py:109
#: templates/stats/index.html:128 templates/stats/index.html.py:147
#: templates/stats/index.html:166
msgid "Data generated:"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:30
msgid "Detailed trends for Brazil"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:33 templates/stats/index.html:34
#: templates/stats/index.html.py:60 templates/stats/index.html:59
msgid "Monthly Activity Trends"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:36 templates/stats/index.html:37
#: templates/stats/index.html.py:79 templates/stats/index.html:78
msgid "Monthly Active Users"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:39 templates/stats/index.html:40
#: templates/stats/index.html.py:98 templates/stats/index.html:97
msgid "Age Distribution of New Scratchers"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:42 templates/stats/index.html:46
#: templates/stats/index.html.py:136 templates/stats/index.html:135
msgid "Monthly Project Shares"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:45 templates/stats/index.html:49
#: templates/stats/index.html.py:155 templates/stats/index.html:154
msgid "Monthly Comment Activity"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:56
msgid "Monthly Activity Trends from Brazil"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:75
msgid "Monthly Active Users from Brazil"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:94
msgid "Age Distribution of New Scratchers from Brazil"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:113
msgid "Monthly Project Shares from Brazil"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:132
msgid "Monthly Comment Activity from Brazil"
msgstr ""

#: templates/stats/index.html:9
msgid "Community statistics at a glance"
msgstr ""

#: templates/stats/index.html:43 templates/stats/index.html.py:117
#: templates/stats/index.html:116
msgid "Scratchers Worldwide"
msgstr ""

#: templates/studio/studio.html:6 templates/mystuff/mystuff.html:6
#, python-format
msgid ""
"All Projects (<span data-content=\"project-count\">%(projects_count)s</span>)"
msgstr ""
"所有项目 (<span data-content=\"project-count\">%(projects_count)s</span>)"

#: templates/studio/studio.html:7 templates/mystuff/mystuff.html:7
#, python-format
msgid ""
"Shared Projects (<span data-content=\"shared-count\">%(shared_count)s</span>)"
msgstr "共享项目 (<span data-content=\"shared-count\">%(shared_count)s</span>)"

#: templates/studio/studio.html:8 templates/mystuff/mystuff.html:8
#, python-format
msgid ""
"Unshared Projects (<span data-content=\"unshared-count\">"
"%(notshared_count)s</span>)"
msgstr ""
"非共享的项目 (<span data-content=\"unshared-count\">%(notshared_count)s</"
"span>)"

#: templates/studio/studio.html:9 templates/mystuff/mystuff.html:9
#, python-format
msgid ""
"My Studios (<span data-content=\"gallery-count\">%(gallery_count)s</span>)"
msgstr ""
"我的工作室 (<span data-content=\"gallery-count\">%(gallery_count)s</span>)"

#: templates/studio/studio.html:10 templates/mystuff/mystuff.html:10
msgid "Trash"
msgstr ""

#: templates/studio/studio.html:18 templates/mystuff/mystuff.html:18
msgid "New Project"
msgstr "新建项目"

#: templates/studio/studio.html:21 templates/mystuff/mystuff.html:21
msgid "New Studio"
msgstr "新建工作室"

#: templates/studio/studio.html:49 templates/studio/studio.html.py:71
#: templates/studio/studio.html:84 templates/mystuff/mystuff.html:49
#: templates/mystuff/mystuff.html.py:71 templates/mystuff/mystuff.html:84
msgid "Load More"
msgstr "加载更多"

#: templates/studio/studio.html:98 templates/studio/studio.html.py:135
#: templates/studio/studio.html:155
#: templates/studio/includes/project_list.html:19
#: templates/mystuff/mystuff.html:98 templates/mystuff/mystuff.html.py:135
#: templates/mystuff/mystuff.html:155
#: templates/mystuff/includes/project_list.html:19
msgid "Last modified:"
msgstr "最后修改："

#: templates/studio/studio.html:111 templates/mystuff/mystuff.html:111
msgid "Add to"
msgstr "加入"

# 87%
#: templates/studio/studio.html:121 templates/mystuff/mystuff.html:121
msgid "Unshare"
msgstr "取消共享"

#: templates/studio/includes/galleries_action_bar.html:8
#: templates/mystuff/includes/galleries_action_bar.html:8
msgid "View:"
msgstr "浏览："

#: templates/studio/includes/galleries_action_bar.html:17
#: templates/mystuff/includes/galleries_action_bar.html:17
msgid "Most Projects"
msgstr "多数作品"

#: templates/studio/includes/galleries_action_bar.html:18
#: templates/mystuff/includes/galleries_action_bar.html:18
msgid "Last updated"
msgstr "最近更新"

#: templates/studio/includes/galleries_list.html:26
#: templates/mystuff/includes/galleries_list.html:26
msgid "You do not own any galleries. <a href=>Create one!</a>"
msgstr "你还没有自己的画廊。<a href=>创建一个!</a>"

#: templates/studio/includes/gallery_list.html:37
#: templates/mystuff/includes/gallery_list.html:37
msgid "You do not have any galleries"
msgstr "你没有任何画廊"

#: templates/studio/includes/project_action_bar.html:16
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:16
msgid "Not shared"
msgstr "未共享"

#: templates/studio/includes/project_action_bar.html:37
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:37
msgid "+ New Project"
msgstr "+ 新建项目"

#: templates/studio/includes/project_list.html:20
#: templates/mystuff/includes/project_list.html:20
msgid "Created:"
msgstr "创建于："

#: templates/studio/includes/sort-galleries-dropdown.html:12
#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:12
msgid "Owned by me"
msgstr "我创建的"

#: templates/studio/includes/sort-galleries-dropdown.html:13
#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:13
msgid "Curated by me"
msgstr "我管理的"

#: userprofiles/models.py:87 userprofiles/models.py:86
#, fuzzy
msgid "Featured Project"
msgstr "精选作品"

#: userprofiles/models.py:88 userprofiles/models.py:87
msgid "Featured Tutorial"
msgstr ""

#: userprofiles/models.py:89 userprofiles/models.py:88
msgid "Work In Progress"
msgstr ""

#: userprofiles/models.py:90 userprofiles/models.py:89
msgid "Remix This!"
msgstr ""

#: userprofiles/models.py:91 userprofiles/models.py:90
msgid "My Favorite Things"
msgstr ""

#: userprofiles/models.py:92 userprofiles/models.py:91
msgid "Why I Scratch"
msgstr ""

#: templates/contact-us.html:116
msgid "Problems with email confirmation..."
msgstr ""

#: templates/modal-registration.html:181
#, python-format
msgid ""
"Having problems? <a href=\"%(contact_url)s?confirmation=1\">Please give us "
"feedback</a>"
msgstr ""

#: templates/homepage/index.html:150
#, python-format
msgid ""
"A creative learning community with <span class=\"projcount\">"
"%(PROJECT_COUNT)s</span> projects shared"
msgstr ""

#: templates/info/scratch2download.html:50
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\t\t\t\t<img class=\"lg-num\" src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/"
"step1.png\" alt=\"Step 1\">\n"
"\t\t\t\t<p>If you don't already have it, download and install the latest <a "
"href=\"http://get.adobe.com/air/\">Adobe AIR</a></p>\n"
"\t\t\t\tMac OS X - <a href=\"http://get.adobe.com/air/\">Download<img src="
"\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download "
"\"></a>\n"
"\t\t\t\t<p>Mac OS 10.5 &amp; Older - <a href=\"http://airdownload.adobe.com/"
"air/mac/download/2.6/AdobeAIR.zip\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/"
"help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Windows - <a href=\"http://get.adobe.com/air/\">Download<img src="
"\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download "
"\"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Linux - <a href=\"http://airdownload.adobe.com/air/lin/"
"download/2.6/AdobeAIRInstaller.bin\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/"
"help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a>\n"
"\t\t\t\t</p>\n"
"\t\t\t\t"
msgstr ""

#: templates/info/scratch2download.html:63
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                <img class=\"lg-num\" src=\"%(STATIC_URL)simages/help/"
"offline-editor/step2.png\" alt=\"Step 2\">\n"
"                <p>Next download and install the <br>Scratch 2.0 Offline "
"Editor</p>\n"
"                    <p>Mac OS X - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/"
"static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.dmg\">Download<img src="
"\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download "
"\"></a> <br>\n"
"                    Mac OS 10.5 &amp; Older - <a class=\"editor-link\" href="
"\"/scratchr2/static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.air\">Download<img src="
"\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download "
"\"></a> <br>\n"
"                    Windows - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/"
"static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.exe\">Download<img src="
"\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download "
"\"></a> <br>\n"
"                    Linux - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/"
"static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.air\">Download<img src="
"\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download "
"\"></a>\n"
"                </p>\n"
"                "
msgstr ""

#: templates/info/scratch2download.html:76
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\t\t\t\t<img class=\"lg-num\" src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/"
"step3.png\" alt=\"Step \">\n"
"\t\t\t\t<p>Need some help getting started? <br>Here are some helpful "
"resources.</p>\n"
"\t\t\t\t<p>Starter Projects - <a href=\"/scratchr2/static/sa/"
"Scratch2StarterProjects.zip\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/"
"offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Getting Started Guide - <a href=\"%(STATIC_URL)spdfs/help/Getting-"
"Started-Guide-Scratch2.pdf\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/"
"offline-editor/pdf.png\" alt=\"PDF Download \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Scratch Cards - <a href=\"%(STATIC_URL)spdfs/help/Scratch2Cards."
"pdf\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/pdf.png\" "
"alt=\"PDF Download \"></a>\n"
"\t\t\t\t</p>\t\n"
"\t\t\t\t"
msgstr ""

#: templates/stats/index.html:12
msgid ""
"\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numproject\"></"
"span> projects shared,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numusers\"></"
"span> users registered,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numcomments"
"\"></span> comments posted,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numstudios\"></"
"span> studios created</li>\n"
"                <li>&hellip;and growing!</li>\n"
"                "
msgstr ""

#: templates/stats/index.html:23 templates/stats/index.html.py:70
#: templates/stats/index.html:89 templates/stats/index.html.py:108
#: templates/stats/index.html:127 templates/stats/index.html.py:146
#: templates/stats/index.html:165 templates/stats/index.html.py:185
msgid "Data generated on:"
msgstr ""

#: templates/stats/index.html:31
msgid "Website traffic last month"
msgstr ""

#: templates/stats/index.html:39
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                <li class=\"data\">%(pageviews)s pageviews</li>\n"
"                <li class=\"data\">%(visits)s visits</li>\n"
"                <li class=\"data\">%(visitors)s unique visitors</li>\n"
"                "
msgstr ""

#: templates/stats/index.html:49
msgid "Data generated from Google Analytics on:"
msgstr ""

#: templates/base.html:264
#, python-format
msgid ""
"<a id=\"confirm-email-popup\" href=\"#\">Confirm your email</a> to enable "
"sharing. <a href=\"%(faq_url)s#accounts\">Having trouble?</a>"
msgstr ""

#: templates/stats/index.html:173
msgid "Scratch Block Usage (last one month)"
msgstr ""

#: templates/stats/index.html:181
msgid "Click on a cell to zoom in or out"
msgstr ""

#: authentication/forms.py:57
msgid "no gender provided"
msgstr ""

#: authentication/tasks.py:26
msgid ""
"It appears the email you provided is owned by another person. Please be sure "
"to <a href='%(email_change_url)s'>change the email</a> associated with your "
"account to one you own."
msgstr ""

#: djangobb_forum/util.py:284
msgid ""
"Sorry, you need to host your images with a service like imageshack.com. "
"Please update your image links or remove all BB code [img] tags. Bad image "
"url: {}"
msgstr ""

#: educators/signals.py:15
msgid "Sorry, this feature is not accessible on this student account."
msgstr ""

#: galleries/models.py:230
#, fuzzy
msgid "studios"
msgstr "工作室"

#: projects/models.py:138
#, fuzzy
msgid "projects"
msgstr "项目"

#: templates/500.html:69
msgid "The Scratch Team is making some changes to the website."
msgstr ""

#: templates/500.html:72
msgid "Try reloading this page in a few minutes."
msgstr ""

#: templates/base.html:248
#: templates/educators/base.html:23
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:11
msgid "My Classes"
msgstr ""

#: templates/base.html:359
msgid "Scratch Foundation"
msgstr ""

#: templates/contact-us.html:92
msgid ""
"The Scratch Team receives a large number of messages each day. "
"Unfortunately, we do not have time to answer all of them. Luckily, you can "
"find answers to most questions about Scratch on our  <a href=\"/info/faq/\">"
"Frequently Asked Questions</a> page."
msgstr ""

#: templates/modal-registration.html:234
#: templates/educators/add_gallery_modal.html:43
#: templates/educators/register_student_modal.html:60
#, fuzzy
msgid "Invalid username"
msgstr "无效的用户名"

#: templates/modal-registration.html:235
#: templates/educators/add_gallery_modal.html:44
#: templates/educators/register_student_modal.html:61
msgid "Hmm, that looks inappropriate"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:52
msgid ""
"The owner of this address has requested their address be removed from our "
"lists. Please change your address to a new one or <a href=\"%(contact_us_url)"
"s\">contact us</a> if you have questions."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:88
msgid "Email Confirmed"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:11
msgid "We sent a verification email to <strong>%(email_address)s</strong>."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:19
msgid ""
"\n"
"        Check for the confirmation message we sent to:\n"
"        <br/>\n"
"        <strong>%(email_address)s</strong>\n"
"      "
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:27
msgid "Can't find confirmation message?"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:31
msgid "Check your spam folder."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:32
msgid ""
"Make sure your email address is correct (see <a href=\"%(settings_url)s\">"
"Account Settings</a>)."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:37
msgid "Still can't find the message?"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:44
msgid "OK, back to Scratch"
msgstr ""

#: templates/comments/comment-module.html:48
msgid "Sorry, your teacher has restricted commenting outside your class."
msgstr ""

#: templates/comments/comment-module.html:51
msgid "Sorry, commenting is restricted on this %(tType)s."
msgstr ""

#: templates/comments/comment-module.html:53
msgid "Sorry, comment posting has been turned off for this %(tType)s"
msgstr ""

#: templates/educators/add_class_modal.html:6
msgid "Add a New Class"
msgstr ""

#: templates/educators/add_class_modal.html:12
msgid "Class Name"
msgstr ""

#: templates/educators/add_class_modal.html:25
msgid "Type a description."
msgstr ""

#: templates/educators/add_class_modal.html:49
#, fuzzy
msgid "Your class name must be at least 5 characters long"
msgstr "密码的长度至少为6个字符。"

#: templates/educators/add_class_modal.html:50
#, fuzzy
msgid "You must enter a class name"
msgstr "必须输入用户名称"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:5
msgid "Add a New Class Studio "
msgstr ""

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:10
msgid "Studio Name"
msgstr ""

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:20
msgid "Studio Description"
msgstr ""

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:47
#, fuzzy
msgid "Your password cannot be \\\\\\'password\\\\\\'"
msgstr "不能用'password'作为您的密码。"

#: templates/educators/classroom-not-visible.html:9
msgid "Sorry this class has ended"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:9
msgid "%(classroom_title)s on Scratch"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:70
msgid "Join this class"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:83
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:188
msgid "About Class"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:87
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:191
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:199
msgid "Type a description"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:88
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:192
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:200
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:214
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:222
msgid "%(charsleft)s characters left."
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:112
#, fuzzy
msgid "What we've been working on"
msgstr "我正在做什么"

#: templates/educators/classroom_detail.html:116
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:213
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:221
msgid "Describe what the class is doing"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:156
msgid "Latest Activity"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:167
msgid "Report this class"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:177
msgid "Class Studios"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:193
msgid "%(classroom_title)s doesn't have any studios yet"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:203
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:60
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:135
#: templates/educators/includes/stuff/sort-classrooms-dropdown.html:12
msgid "Students"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:221
msgid "Add some students to your class!"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:222
msgid "You haven't added any students yet"
msgstr ""

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:9
#, fuzzy
msgid "It's easy (and free!) to sign up for a Scratch Educator account."
msgstr "注册Scratch帐号非常容易（还是免费的！）"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:17
msgid "Full Name"
msgstr ""

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:69
#: templates/educators/educator-modal-registration.html:81
msgid "Affiliation"
msgstr ""

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:71
#: templates/educators/educator-modal-registration.html:75
msgid "Need explanatory text."
msgstr ""

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:84
#: templates/educators/educator-modal-registration.html:95
msgid "What shouold this say?"
msgstr ""

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:92
msgid "Brief Biography"
msgstr ""

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:140
msgid "Welcome to the Scratch Community. What would you like to do next?"
msgstr ""

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:143
msgid "Set up My Account"
msgstr ""

#: templates/educators/register_student_modal.html:6
msgid "Adding New Student"
msgstr ""

#: templates/educators/register_student_modal.html:11
msgid "Add to Class"
msgstr ""

#: templates/educators/student-modal-registration.html:57
msgid "Thanks for joining Scratch!"
msgstr ""

#: templates/educators/student-modal-registration.html:61
msgid "Would you like to:"
msgstr ""

#: templates/educators/student-modal-registration.html:64
msgid "Choose a starter project"
msgstr ""

# 83%
#: templates/educators/student-modal-registration.html:65
#, fuzzy
msgid "Connect with a Scratcher"
msgstr "与ScratchEd联系"

#: templates/educators/stuff.html:13
msgid ""
"All Classes ( <span data-content=\"classroom-count\""
">%(classroom_count)s</span> )"
msgstr ""

#: templates/educators/stuff.html:19
msgid ""
"Closed Classes ( <span data-content=\"closed-count\">%(closed_count)s</span> "
")"
msgstr ""

#: templates/educators/stuff.html:21
msgid "All Class Alerts "
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:5
msgid "Class deleted successfully"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:6
msgid "Class restored successfully"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:7
msgid "Class ended successfully"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:10
msgid "Studio deleted successfully"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:11
msgid ""
"Are you sure you want to delete this Student? Once a Student account is "
"deleted, it cannot be recovered."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:12
msgid "Student deleted successfully"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:13
msgid "Student settings successfully updated"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:14
msgid ""
"Are you sure you want to empty the trash? These Classes will be deleted "
"permanently."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:15
msgid "Changes saved."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:15
msgid "New Class"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:52
msgid "Class category"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:53
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:82
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:177
msgid "Class created %(datetime_created)s"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:56
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:181
msgid "View Class Profile"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:59
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:132
msgid "Manage"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:81
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:176
msgid "Class Category"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:180
msgid "Change Class Photo"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:245
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:738
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:755
msgid "End Class"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:272
msgid "Students can add their projects to class studios."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:276
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:287
msgid "New Class Studio"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:318
#, fuzzy
msgid "Last Modified"
msgstr "最后修改"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:346
msgid "Add some students to this class"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:353
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:374
msgid "New Student"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:360
msgid "Add multiple students"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:361
msgid ""
"Create and distribute a link for your students to create their own student "
"accounts associated with this class."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:363
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:376
msgid "Registration link"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:441
msgid "followed user"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:446
msgid "followed studio"
msgstr ""

# 77%
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:451
#, fuzzy
msgid "loved the project "
msgstr "分享过的项目"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:461
msgid "commented on the project "
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:479
msgid "commented on the studio "
msgstr ""

# 77%
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:488
#, fuzzy
msgid "added the project "
msgstr "分享过的项目"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:497
#, fuzzy
msgid "shared the project "
msgstr "分享过的项目"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:502
#, fuzzy
msgid "remixed the project "
msgstr "分享过的项目"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:507
#, fuzzy
msgid "reshared the project "
msgstr "分享过的项目"

# 77%
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:517
#, fuzzy
msgid "tagged the project "
msgstr "分享过的项目"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:522
msgid "updated the studio "
msgstr ""

# 77%
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:530
#, fuzzy
msgid "removed the project "
msgstr "分享过的项目"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:532
msgid "from studio "
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:539
msgid "was promoted to manager by "
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:546
msgid "made a profile update. <em>"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:551
msgid "performed an action. <em>"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:593
msgid "was banned. <em>"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:596
msgid "was unbanned. <em>"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:599
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:602
msgid "was excluded from homepage. <em>"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:605
msgid ""
"was notified by a Scratch Administrator. Notification Type: <%%= "
"extra_data.notification_type %%><em>"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:608
msgid "was banned automatically. <em>"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:611
msgid "was deleted by a Scratch Administrator. <em>"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:614
msgid "had an admin action performed. <em>"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:630
msgid "Change Password for %(username)s"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:634
#, fuzzy
msgid "New password"
msgstr "新密码"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:654
msgid "%(username)s Settings"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:661
msgid "Remove Icon"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:666
msgid "Force a password reset at next login"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:667
msgid "%(username)s's password will be reset to your username."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:668
msgid "After %(username)s logs in, a password reset will be required."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:686
msgid "Registration Link"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:694
msgid "Generate"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:697
msgid "Type CTRL+C on Windows or CMD+C on Mac to copy the link."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:714
#, fuzzy
msgid "Are you sure you want to delete the following class:"
msgstr "确定要删除此帖吗？"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:716
msgid ""
"Deleting a class will delete all projects, student accounts, and class "
"studios."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:743
msgid ""
"When you end a class, students will no longer be able to log in (but their "
"projects will still be visible on the site)."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:749
msgid "Correct password, click End Class"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/sort-activities-dropdown.html:11
msgid "All students"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/sort-activities-dropdown.html:26
#: templates/educators/includes/stuff/sort-alerts-dropdown.html:26
#: templates/educators/includes/stuff/sort-classrooms-dropdown.html:11
#: templates/educators/includes/stuff/sort-galleries-dropdown.html:11
#, fuzzy
msgid "Last created"
msgstr "最近更新"

#: templates/educators/includes/stuff/sort-alerts-dropdown.html:6
msgid "Alerts for"
msgstr ""

#: templates/explore/projects.html:20
msgid "Created in"
msgstr ""

#: templates/info/about.html:45
msgid ""
"Scratch is used in more than 150 different countries and available in more "
"than 40 languages. To change languages, click the menu at the bottom of the "
"page. Or, in the Project Editor, click the globe at the top of the page. To "
"add or improve a translation, \n"
"          see the <a href=\"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/"
"How_to_Translate_Scratch\">translation</a> page."
msgstr ""

#: templates/info/about.html:55
msgid ""
"\n"
"            <li><a href=\"../help/\">Scratch Help Page</a></li>\n"
"            <li><a href=\"../info/faq/\">Frequently Asked Questions</a></li>"
"\n"
"            <li><a href=\"../parents/\">Information for Parents</a></li>\n"
"            <li><a href=\"/info/credits/\">Scratch Credits</a></li>\n"
"            "
msgstr ""

#: templates/info/about.html:70
msgid ""
"\n"
"          The ability to code computer programs is an important part of "
"literacy in today’s society. When people learn to code in Scratch, they "
"learn important strategies for solving problems, designing projects, and "
"communicating ideas.\n"
"        "
msgstr ""

#: templates/info/about.html:77
msgid ""
"\n"
"          Students are learning with Scratch at all levels (from elementary "
"school to college) and across disciplines (such as math, computer science, "
"language arts, social studies). Educators share stories, exchange resources, "
"ask questions, and find people on the <a href=\""
"http://scratched.gse.harvard.edu/\">ScratchEd website</a>.\n"
"        "
msgstr ""

#: templates/info/about.html:84
msgid ""
"The MIT Scratch Team and collaborators are researching how people use and "
"learn with Scratch (for an introduction, see <a href=\""
"http://web.media.mit.edu/~mres/papers/Scratch-CACM-final.pdf\">Scratch: "
"Programming for All</a>). Find out more about <a href=\"/info/research\">"
"Scratch research</a> and <a href=\"/statistics\">statistics about "
"Scratch</a>.\n"
"        "
msgstr ""

#: templates/info/dance-prototype.html:4
#: templates/info/dance-prototype.html:11
msgid "Hip-Hop Dance on Scratch"
msgstr ""

#: templates/info/dance-prototype.html:23
msgid "You can use Scratch to program your own dance moves and routines!"
msgstr ""

#: templates/info/dance-prototype.html:46
msgid "Top Rocking in LA"
msgstr ""

#: templates/info/dance-prototype.html:51
msgid "Silhouette Dance"
msgstr ""

#: templates/info/dance-prototype.html:55
msgid "EpicDance"
msgstr ""

#: templates/info/dance-prototype.html:59
msgid "Top Rock Giga"
msgstr ""

#: templates/info/dance-prototype.html:69
msgid "Explore Hip-Hop Studios"
msgstr ""

#: templates/info/dance-prototype.html:86
msgid "Hip-Hop Projects"
msgstr ""

#: templates/info/dance-prototype.html:120
msgid "PAA Workshop Hip-Hop Gallery"
msgstr ""

#: templates/info/educators.html:17
msgid ""
"Scratch is designed with learning and education in mind. A wide variety of "
"educators have been supporting Scratch creators since 2007, in both formal "
"and informal learning environments &ndash; K-12 classroom teachers, "
"educational and computer science researchers, librarians, museum educators, "
"and parents.<br/><br/>\n"
"\t\tWant to learn more about learning with Scratch?<br/>Check out the <a "
"href=\"http://scratched.gse.harvard.edu\" target=\"_blank\">ScratchEd online "
"community</a>.\n"
"\t\t    "
msgstr ""

#: templates/info/educators.html:36
msgid ""
"\n"
"\t\t<h3>How can I learn more about what educators are doing with Scratch "
"&ndash; and how I might use it?</h3>\n"
"\t\t<p>Not sure what might be possible with Scratch?</p>\n"
"\t\t<p><a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/stories\" target=\"_blank\""
">Read a story</a> about how educators have been including Scratch activities "
"in a wide range of learning environments.</a></p>\n"
"\t\t<p>Or <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/resources/all\" target="
"\"_blank\">explore resources</a> across ages, disciplines, and settings. <a "
"href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/resources/new-scratch\" target=\""
"_blank\">Watch webinars</a> and review documents like the <a href=\""
"http://scratched.gse.harvard.edu/resources/scratch-curriculum-guide-draft\" "
"target=\"_blank\">Scratch curriculum guide</a>.</p>\n"
"\t\t<p>In addition to exploring the <a href=\"http://scratched.gse.harvard."
"edu\" target=\"_blank\">ScratchEd</a> online community and its resources, "
"you can engage with the ScratchEd Team and other Scratch educators via <a "
"href=\"http://twitter.com/scratchedteam\" target=\"_blank>\">Twitter</a>, <a "
"href=\"http://www.facebook.com/ScratchEdTeam\" target=\"_blank>\""
">Facebook</a>, <a href=\"http://www.edmodo.com/publisher/scratcheducation\" "
"target=\"_blank>\">Edmodo</a>, <a href=\""
"http://scratched.gse.harvard.edu/discussions/scratched-weekly-roundup\" "
"target=\"_blank>\">weekly roundups</a>, and our <a href=\""
"http://scratched.gse.harvard.edu/events\" target=\"_blank>\">quarterly "
"newsletter</a>.<p>\n"
"\t  "
msgstr ""

#: templates/info/educators.html:89
msgid "Educator"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:31
msgid "1. Download the Plugin"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:35
msgid "Mac (Chrome)"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:35
#: templates/info/ext_download.html:37
msgid " and separate plugin helper: "
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:35
#: templates/info/ext_download.html:37
msgid "here"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:37
msgid "Windows (Chrome)"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:38
msgid "Windows (other web browsers)"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:46
msgid "3. Make sure the plugin was installed"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:48
msgid ""
"If the Scratch browser plugin was correctly installed, you should see a "
"green or yellow status indicator in the \"More Blocks\" area."
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:54
msgid ""
"<strong>Green:</strong> You can start using your hardware device with "
"Scratch."
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:69
msgid ""
"<strong>Red:</strong> There's a problem. Move your cursor over the status "
"indicator to find out what's wrong."
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:79
msgid ""
"<strong>Important:</strong> The first time you add an extension, your "
"browser may ask whether to allow the plugin to run. Make sure you choose \""
"Allow and Remember\" (or similar option) from the dropdown so your browser "
"remembers your preferences. If you need to change Preferences later, look "
"for the plugins dashboard in your browser (you can usually find it in the "
"tools menu."
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:103
msgid ""
"<strong>Example:</strong> Be sure to choose \"Allow and Remember\" in "
"Firefox (or similar option in other browsers) from the dropdown so that the "
"browser will remember your preferences."
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:109
msgid "Additional Information"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:112
msgid ""
"Once you install this device plug-in, you can use any of the Scratch "
"extension blocks. In Scratch, click on the \"More Blocks\" category and "
"select the \"Add an Extension\" button. You can then select \"LEGO WeDo\" or "
"any other extension, and the blocks will be added to the project."
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:113
msgid "System Requirements"
msgstr ""

#: templates/info/faq.html:59
msgid ""
"To run Scratch 2, you need a relatively recent web browser (<a href=\""
"http://google.com/chrome/\">Chrome</a> 35 or later, <a href=\""
"http://www.mozilla.org/en-US/firefox/new/\">Firefox</a> 31 or later, or "
"Internet Explorer 9 or later) with <a href=\"\">Adobe Flash Player</a> "
"version 10.2 or later installed. Scratch 2 is designed to support screen "
"sizes 1024 x 768 or larger. If your computer doesn’t meet these "
"requirements, you can try downloading and installing <a href =\"/scratch_1."
"4\">Scratch 1.4</a>, which you can still use to share projects to the "
"Scratch 2 website."
msgstr ""

#: templates/info/faq.html:61
msgid ""
"Do you have a downloadable version so I can create and view projects offline?"
msgstr ""

#: templates/info/faq.html:89
msgid ""
"birth month and year - We use this to confirm ownership of the account if "
"the owner loses the password and email or asks to close an account."
msgstr ""

#: templates/info/faq.html:104
msgid ""
"Since the Scratch Team is responsible for moderation, we have access to all "
"content stored on the Scratch website - including unshared projects. If you "
"prefer to work on projects in complete privacy, you can use either the <a "
"href=\"/scratch2download\">Scratch 2 offline editor</a> or <a href =\""
"/scratch_1.4\">Scratch 1.4</a>.\n"
"              "
msgstr ""

#: templates/info/faq.html:131
msgid ""
"A confirmed account on Scratch lets you share projects, write comments, and "
"create studios. Confirming your account also lets you receive email updates "
"from the Scratch Team."
msgstr ""

#: templates/info/faq.html:134
msgid ""
"To check whether your account is confirmed, you must first log into your "
"Scratch account in the top right of the screen. Once logged in, click on "
"your username in the top right and select \"Account Settings\", then \"Email "
"Settings\" on the left hand side. Confirmed email addresses will show a "
"small green checkmark. Otherwise, you will see the text \"Your email address "
"is unconfirmed\" in orange."
msgstr ""

#: templates/info/faq.html:138
msgid ""
"After registering for Scratch, you will receive an email with a link to "
"confirm your account. If you cannot find the email, check your Spam folder. "
"To resend the email, go to your Account Settings, click the Email tab, and "
"follow the instructions there. Please note that it may take up to an hour "
"for the email to arrive. If you still don't see the email after an hour, <a "
"href=\"%(contact_us_url)s\">let us know</a>."
msgstr ""

#: templates/info/faq.html:141
msgid ""
"You can still use many aspects of Scratch without confirming your account, "
"including creating and saving projects (without sharing them). Note: If you "
"created an account before February 11, 2015, then you can still use social "
"features on Scratch without confirming your account."
msgstr ""

#: templates/info/hoc2014.html:19
#: templates/info/hoc2015br.html:32
msgid "Animate Your Name"
msgstr ""

#: templates/info/hoc2014.html:25
msgid "Design a Holiday Card"
msgstr ""

#: templates/info/hoc2014.html:31
msgid "Create a Pong Game"
msgstr ""

#: templates/info/hoc2015br.html:19
msgid "Race to the Finish"
msgstr ""

#: templates/info/hoc2015br.html:50
msgid "//player.vimeo.com/video/65583694?title=0&amp;byline=0&amp"
msgstr ""

#: templates/info/hoc2015br.html:59
msgid "//embed.ted.com/talks/mitch_resnick_let_s_teach_kids_to_code.html"
msgstr ""

#: templates/info/hoc2015br.html:65
msgid ""
"\n"
"          The <strong>Hour of Code</strong>&#8482; is an international "
"movement by <a href=\"http://code.org\">Code.org</a> to introduce millions "
"of students to one hour of computer science and computer programming. \n"
"          In Brazil, the initiative is promoted by <a href=\""
"http://programae.org.br\">Programa&ecirc;</a>.\n"
"          "
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:35
msgid ""
"If you’re just getting started, there’s a <a href=\""
"/projects/editor/?tip_bar=getStarted\">step-by-step guide</a> available "
"inside Scratch, or you can download the <a href=\"%(STATIC_URL)s/pdfs/help"
"/Getting-Started-Guide-Scratch2.pdf\">Getting Started guide (PDF)</a>. The <"
"a href=\"/info/cards/\">Scratch Cards</a> provide a fun way to learn more. "
"For an overview of Scratch resources, see <a href=\"/help/\">Scratch "
"Help</a>."
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:49
msgid ""
"To protect children's online privacy, we limit what we collect during the "
"signup process, and what we make public on the website. We don't sell or "
"rent account information to anyone. You can find out more about our privacy "
"policy on our <a href=\"/info/faq/#privacy\">frequently asked questions "
"page</a>."
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:60
msgid ""
"<b>\"My very shy but technical minded daughter has found this to be a "
"fantastic, safe outlet for her creativity.</b> She spends her free time "
"creating ever more difficult animations and sharing them with the scratch "
"community. The forums provide her with a group of like-minded individuals "
"with which she can hold on a conversation... She now feels that computers, "
"graphic design and animation are something she would like to pursue in the "
"future. Your program has opened a whole new world to her in so many ways, "
"and I thank you wholeheartedly. \n"
"        \""
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:82
msgid ""
"We do not make private account information available to anyone. For more "
"information, please see the <a href=\"/info/faq/#privacy\">Privacy "
"Policy</a>."
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:90
msgid ""
"To find out more about Scratch, please see <a href=\"/info/faq/\">Frequently "
"Asked Questions</a>."
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:60
msgid "or <a href=\"%(download_1_4)s\">download here</a>"
msgstr ""

#: templates/mail/blacklist/blacklist_error.html:21
msgid ""
"Uh oh! Something went wrong when we tried to unsubscribe your email address. "
"Please try again later.  If you continue to experience issues, please <a "
"href=\"%(contact_us_url)s\">contact us</a>."
msgstr ""

#: templates/mail/blacklist/blacklist_success.html:20
msgid "You have unsubscribed the email address <strong>%(email)s</strong>."
msgstr ""

#: templates/pathways/layout/base.html:52
msgid "Things to Try"
msgstr ""

#: templates/pathways/layout/base.html:95
msgid "Visit the Studio"
msgstr ""

#: templates/profiles/profile_detail.html:197
msgid "Change student password"
msgstr ""

#: templates/profiles/profile_detail.html:209
msgid "Classes"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:17
#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:17
msgid "Report and Unshare"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:19
msgid ""
"Type in a reason for removing this project. The project will no longer be "
"visible on the website, but it will still exist in the student's My Stuff. "
"The Scratch Moderation Team will also be alerted."
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:27
msgid "The project has been unshared and reported to the Scratch Team."
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:30
msgid "Report as inappropriate"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:34
msgid ""
"Please explain why you feel this project is disrespectful or inappropriate, "
"or otherwise breaks the <a href=\"%(community_guidelines_url)s\" target=\""
"_blank\">Scratch Community Guidelines.</a>"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:37
msgid ""
"If your report is about disrespectful or inappropriate use of Cloud Data, "
"you can view the <a href=\"%(cloud_data_url)s\">list of all Cloud Data "
"operations</a> for this project."
msgstr ""

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:16
msgid "Report and Unshare this project"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:12
msgid ""
"\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numproject\""
"></span> projects shared,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numusers\""
"></span> users registered,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numcomments\""
"></span> comments posted,</li>\n"
"                <li>&hellip;and growing!</li>\n"
"                "
msgstr ""

#: userprofiles/models.py:115
msgid "user profiles"
msgstr ""

#: authentication/forms.py:203
msgid ""
"Scratch is not allowed to send email to the address associated with this "
"username. <a href='/contact-us/'>Contact us for support</a>."
msgstr ""

#: authentication/forms.py:323
msgid "Class has ended. Account not available."
msgstr ""

#: educators/models.py:89
msgid "class"
msgstr ""

#: educators/models.py:90
msgid "classes"
msgstr ""

#: mail/validators.py:10
msgid "Scratch is not allowed to send email to this address"
msgstr ""

#: projects/models.py:137
#, fuzzy
msgid "project"
msgstr "项目"

#: templates/modal-registration.html:238
#, fuzzy
msgid "Your password cannot be 'password'"
msgstr "不能用'password'作为您的密码。"

#: templates/modal-registration.html:243
#: templates/educators/add_gallery_modal.html:52
msgid "You must select a birth month and year"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:14
msgid ""
"The owner of this address has requested their address be removed from our "
"lists. Please <a href=\"%(settings_url)s\">change your address to a new "
"one</a> or <a href=\"%(contact_us_url)s\">contact us</a> if you have "
"questions."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:30
msgid "Wait for ten minutes. The message may take a while to arrive."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:37
msgid "Resend Confirmation"
msgstr ""

#: templates/educators/add_class_modal.html:22
msgid "Class Description"
msgstr ""

#: templates/educators/add_class_modal.html:35
msgid "Add Class"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:61
msgid "Class page"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:62
msgid "Created %(tDate)s ago"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:145
msgid "FEATURED:"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:224
msgid "%(classroom_title)s doesn't have any students yet"
msgstr ""

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:20
msgid "Enter your real name"
msgstr ""

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:73
msgid "Biography"
msgstr ""

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:134
msgid "Congrats! educator.username"
msgstr ""

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:146
msgid "Set up Classes"
msgstr ""

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:149
msgid "View Community"
msgstr ""

#: templates/educators/student-modal-registration.html:58
msgid "You're now logged in."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:4
msgid ""
"Are you sure you want to delete this class? Once a class is deleted, it "
"cannot be recovered."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:8
msgid "Class opened successfully"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:9
msgid ""
"Are you sure you want to delete this Studio? Once a Studio is deleted, it "
"cannot be recovered."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:87
msgid "Re-Open Class"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:210
msgid "What the Class is working on"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:237
msgid ""
"Prevent commenting between this class and the rest of the Scratch community."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:248
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:711
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:728
msgid "Delete Class"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:270
msgid "Add studios to this class"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:349
msgid "Add single student"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:388
msgid "Settings"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:456
#, fuzzy
msgid "favorited the project "
msgstr "收藏"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:470
msgid "commented on user"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:490
msgid "to studio "
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:512
msgid "added the studio "
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:541
msgid "for studio"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:638
msgid "New password confirmation"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:689
msgid ""
"Distribute the link below to your students. They will be directed to the "
"class page where they can register a student account."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:692
msgid "Generate a registration link"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:719
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:746
msgid "To confirm, please enter your password"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:722
msgid "Correct password, click Delete Class"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:723
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:750
msgid "Incorrect password, try again"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:741
#, fuzzy
msgid "Are you sure you want to close the following class:"
msgstr "确定要删除此帖吗？"

#: templates/educators/includes/stuff/sort-activities-dropdown.html:6
msgid "Activity for"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/sort-alerts-dropdown.html:11
msgid "All classes"
msgstr ""

#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:17
msgid "My Students' Projects"
msgstr ""

#: templates/info/about.html:89
msgid ""
"\n"
"        The Scratch project, initiated in 2003, has received generous "
"support from the National Science Foundation (grants 0325828, 1002713, "
"1027848, 1019396), Intel Foundation, Microsoft, MacArthur Foundation, LEGO "
"Foundation, Code-to-Learn Foundation, Google, Dell, Fastly, Inversoft, and "
"MIT Media Lab research consortia. If you'd like to support Scratch, please "
"see our \n"
"        <a href=\"https://secure.donationpay.org/codetolearn/\">donate "
"page</a>, or contact us at donate@scratch.mit.edu.\n"
"        "
msgstr ""

#: templates/info/dance-prototype.html:36
msgid "Featured Hip-Hop Projects"
msgstr ""

#: templates/info/dance-prototype.html:42
msgid "Hip-Hop Dance Start-Up"
msgstr ""

#: templates/info/dance-prototype.html:103
#: templates/info/hoc2015br.html:26
msgid "Dance, Dance, Dance"
msgstr ""

#: templates/info/educators.html:30
msgid ""
"\n"
"\t\t<h3>What is ScratchEd?</h3>\n"
"\t\t<p>Launched in July 2009, <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu\" "
"target=\"_blank\">ScratchEd</a> is an online community where Scratch "
"educators share stories, exchange resources, ask questions, and find "
"people.</p>\n"
"\t\t<p>Since its launch, more than 7500 educators from all around the world "
"have joined the community, sharing hundreds of resources and engaging in "
"thousands of discussions.</p>\n"
"\t\t<p>Join the ScratchEd community for free at <a href=\""
"http://scratched.gse.harvard.edu\" target=\"_blank\""
">scratched.gse.harvard.edu</a>.<p>\n"
"\t\t"
msgstr ""

#: templates/info/educators.html:45
msgid "Create Educator Account"
msgstr ""

#: templates/info/educators.html:85
msgid "Personal"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:27
msgid ""
"           \n"
"This Scratch Extensions Browser Plugin allows you to use hardware devices "
"with the online version of Scratch (such as <a href=\""
"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/LEGO%%C2%%AE_WeDo%%E2%%84%%"
"A2_Construction_Set\">LEGO WeDo</a> and the <a href=\""
"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/PicoBoard\">PicoBoard</a>. \n"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:33
msgid ""
"You'll need to install a plugin to use Scratch with a hardware device. "
"Choose the plugin to download based on your computer and the web browser you "
"use for Scratch.  Choose the plug-in installer from these options:"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:36
msgid "Mac (other web browsers)"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:41
msgid "2. Install the Plugin"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:43
msgid ""
"After it downloads, open the plugin file and follow the instructions on your "
"computer to complete the installation."
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:62
msgid ""
"<strong>Yellow:</strong> The device is not plugged in or your browser does "
"not have your permission to run the plugin. (You may need to change "
"Preferences in your browser to allow it to run.)"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:89
msgid ""
"<strong>Example:</strong> Firefox asking for permission to run Scratch "
"Device Plugin"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:111
msgid "Using Extensions"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:114
msgid ""
"The Scratch extension plug-in currently works only on Mac OS X and Windows."
msgstr ""

#: templates/info/faq.html:133
msgid "How can I check whether my account has been confirmed?"
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:44
msgid ""
"The MIT Scratch Team works with the community to maintain a friendly and "
"respectful environment for people of all ages, races, ethnicities, "
"religions, sexual orientations, and gender identities. You can help your "
"child learn how to participate by reviewing the <a href=\"/"
"community_guidelines\">community guidelines</a> together. Members are asked "
"to comment constructively and to help keep the website friendly by reporting "
"any content that does not follow the community guidelines. The Scratch Team "
"works each day to manage activity on the site and respond to reports, with "
"the help of tools such as the <a href=\"http://www.inversoft.com/features"
"/profanity-filter/\">CleanSpeak</a> profanity filter. \n"
"        "
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:53
msgid ""
"Yes, the Scratch offline editor lets you create projects without joining or "
"accessing the online community. Visit the <a href=\"/scratch2download\">"
"Scratch 2.0 offline editor</a> download page for instructions on how to "
"install it on your computer.  (If your computer does not support the latest "
"version, try the <a href=\"/scratch_1.4/\">Scratch 1.4 offline editor</a>.)\n"
"        "
msgstr ""

#: templates/mail/base.html:54
msgid ""
"\n"
"            To stop receiving emails from Scratch, <a href=\"%(blacklist_url)"
"s\">unsubscribe</a>.\n"
"        "
msgstr ""

#: templates/mail/blacklist/blacklist_failed.html:20
msgid ""
"Uh oh! The link you clicked to unsubscribe your email address expired. Try "
"unsubscribing from a more recent email."
msgstr ""

#: templates/pathways/layout/base.html:94
msgid "Projects in "
msgstr ""

#: templates/pathways/layout/base.html:117
msgid "Recent "
msgstr ""

#: templates/pathways/layout/base.html:117
msgid " Projects by Scratchers"
msgstr ""

#: templates/profiles/profile_detail.html:78
msgid "Teacher Account"
msgstr ""

#: templates/profiles/profile_detail.html:80
msgid "Student of"
msgstr ""

#: userprofiles/models.py:114
msgid "user profile"
msgstr ""

#: djangobb_forum/forms.py:55
#, fuzzy
msgid "Post can't be empty nor contain only whitespace characters"
msgstr "此处不能为空或只有空格"

#: projects/models.py:247
msgid "Permanently Censored Project cannot be reshared."
msgstr ""

#: templates/coming-soon.html:6
msgid "Coming Soon-  Scratch"
msgstr ""

# 78%
#: templates/coming-soon.html:12
#, fuzzy
msgid "Coming Very Soon..."
msgstr "马上推出..."

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:84
msgid "Want to share on Scratch?"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:91
msgid ""
"\n"
"                        We sent a verification email to "
"<strong>%(email_address)s</strong>.\n"
"                    "
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:96
msgid ""
"\n"
"                        The owner of this address has requested their "
"address be removed from our lists. Please <a onClick=\""
"redirectParent('%(settings_url)s');\" href=\"#\">change your address to a "
"new one</a> or <a onClick=\"redirectParent('%(contact_us_url)s');\" href=\"#"
"\">contact us</a> if you have questions.\n"
"                    "
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:102
msgid ""
"\n"
"                        Check for the confirmation message we sent to: "
"<strong>%(email_address)s</strong>\n"
"                    "
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:112
msgid ""
"Make sure your email address is correct (see <a onClick=\""
"redirectParent('%(settings_url)s');\" href=\"#\">Account Settings</a>)."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:123
msgid "Ok, back to Scratch"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:87
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:195
msgid "About this Class"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:116
#, fuzzy
msgid "What we're working on"
msgstr "我正在做什么"

#: templates/educators/classroom_detail.html:198
msgid "This class doesn't have any studios yet"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:200
#: templates/educators/classroom_detail.html:230
msgid ""
"You can add students in <a href=\"%(educator_stuff_url)s\">My Classes</a>"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:228
msgid "This class doesn't have students yet"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:9
msgid ""
"Are you sure you want to delete this Studio? Once a Studio is deleted, the "
"projects are still available on the site, but the studio no longer exists."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:11
msgid ""
"Are you sure you want to delete this Student? Once a Student account is "
"deleted, the student's projects are still available on the site, but the "
"student cannot log in."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:15
msgid "Changes saved"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:244
msgid ""
"Prevent commenting between this class and others on the Scratch website."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:352
msgid "You can add students to this class"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:355
msgid "Add one student"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:367
msgid ""
"Generate a link that your students can use to create their own student "
"accounts associated with this class."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:369
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:382
msgid "Student Sign-up Link"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:613
msgid ""
"was notified by a Scratch Administrator. Notification Type: <%%- "
"extra_data.notification_type %%><em>"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:662
msgid "%(username)s Account Options"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:674
msgid "Prompt student to change password on next login"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:675
msgid ""
"This student's password will be reset to your username, %(username)s. After "
"the student logs in, they will be prompted to choose a new password."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:693
msgid "Sign-up Link"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:696
msgid ""
"Students can use this link to register for your class. They will be directed "
"to a class page where they can click 'Join this Class'."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:699
msgid "Generate a sign-up link"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:704
msgid "Type CTRL+C on Windows or &#8984;+C on Mac to copy the link."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:721
#, fuzzy
msgid "Are you sure you want to delete this class:"
msgstr "确定要删除此帖吗？"

#: templates/info/codingforall.html:8
msgid "Coding for All Project"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:13
msgid "Coding for All:"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:17
msgid ""
"\n"
"\t\t    The <strong>Coding for All</strong> project brings together an "
"interdisciplinary research team from the <a href=\"http://llk.media.mit.edu\""
">MIT Media Lab</a>, the <a href=\"http://dmlhub.net/\" target=\"blank\">"
"Digital Media and\n"
"Learning Hub</a> at University of California Irvine, and Harvard University’"
"s <a href=\"https://cyber.law.harvard.edu/\">Berkman Center for Internet and "
"Society</a> to\n"
"develop new online tools and activities to engage more young people in "
"developing computational fluency, particularly\n"
"youth from groups currently underrepresented in computing. "
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:29
msgid "What is being developed?"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:30
msgid ""
"\n"
"\t\tThis initiative extends the Scratch programming language,\n"
"\t\twhich enables young people to code their own interactive stories, games "
"and animations. \n"
"\t\tTo ease the transition into coding, the MIT Scratch team is developing a "
"series of interest-based \n"
"\t\t\"microworlds\" — specialized coding environments designed to connect "
"with young people’s interests. For example, those interested in dancing "
"could use a microworld to program musical beats and the movement of dancing "
"characters on the screen.\n"
"\t\t"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:36
msgid "What are the project goals?"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:37
msgid ""
"\n"
"\t\t <p><strong>Design goal</strong>: Identify design principles and develop "
"technological infrastructure for supporting interestdriven\n"
"trajectories into computational fluency.</p>\n"
"<p><strong>Deployment goal</strong>: Provide more pathways from interest to "
"computational fluency for populations of youth\n"
"underrepresented in the computing world.</p>\n"
"<p><strong>Research goal</strong>: Contribute to a deeper understanding of "
"trajectories that youth follow from their interests into\n"
"computational fluency</p>\n"
"\t"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:48
msgid ""
"This material is based upon work supported by the National Science "
"Foundation under grant number 1348876."
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:49
msgid ""
"Any opinions, findings, and conclusions or recommendations expressed in this "
"material are those of the authors and do not necessarily reflect the views "
"of the National Science Foundation."
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:53
msgid "Project Collaborators"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:67
msgid "Dance Step-by-Step Guide"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:79
msgid "Other Work"
msgstr ""

#: templates/pathways/fashion.html:5
msgid "Do you like fashion?"
msgstr ""

#: templates/pathways/fashion.html:7
msgid "Watch this video about making fashion projects."
msgstr ""

#: templates/pathways/fashion.html:8
msgid "Then see what you can do with the dress-up game below."
msgstr ""

#: templates/pathways/fashion.html:9
msgid "Explore other fashion projects and make your own!"
msgstr ""

#: templates/pathways/hiphop.html:6
msgid "Do you like hip-hop?"
msgstr ""

#: templates/pathways/hiphop.html:8
msgid "Watch a video about making hip-hop projects."
msgstr ""

#: templates/pathways/hiphop.html:9
msgid "Then, create your own dance scene!"
msgstr ""

#: templates/pathways/hiphop.html:10
msgid "Check out projects by others for inspiration."
msgstr ""

#: templates/pathways/hiphop.html:32
msgid ""
"\n"
"Want to make your own dance? <a href=\"http://scratch.mit.edu/dance\">Start "
"creating in Scratch!</a> \n"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:9
msgid "Click on blocks to see what they do"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:12
msgid "Try clicking this block"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:17
msgid "Or this block"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:24
msgid "Try changing colors"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:27
msgid "First, select a clothing item"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:32
#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:77
msgid "Then, try this script"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:37
msgid "Test it out!"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:45
msgid "Try changing costumes"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:48
msgid "Select a piece of clothing"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:53
msgid "Then, switch costumes"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:58
msgid "Now, click it!"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:66
msgid "Say hello"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:69
msgid "Select the person"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:73
msgid "Type in a phrase"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:88
msgid "Move the sprites"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:91
msgid "Select an accessory"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:96
msgid "Tell it where to go"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:105
msgid "Other things to try"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:107
msgid "Add a sound"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:111
msgid " Explore other costumes"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:116
msgid "Make longer scripts"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/hiphop-tips.html:7
msgid "Start to Dance"
msgstr ""

#: templates/profiles/profile_detail.html:80
msgid "Student of: %(classroom_name)s"
msgstr ""

#: templates/projects/censored.html:11
msgid ""
"This project was removed by the Scratch Team because it was disrespectful, "
"inappropriate for all ages, or otherwise breaks the Scratch community "
"guidelines."
msgstr ""

#: templates/projects/censored.html:13
msgid "It cannot be reshared at any time in the future."
msgstr ""

#: templates/projects/censored.html:15
msgid ""
"\n"
"      Please read the <a href=\"/community_guidelines/\">community "
"guidelines</a> and be sure to edit the project to make sure it's respectful "
"before resharing it.\n"
"      "
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:63
msgid ""
"This has been permanently unshared because of the way it violated the "
"Community Guidelines."
msgstr ""

#: .general.tipsWindow
msgid "Tips Window"
msgstr ""

#: .hoc.studioWeBareBears
msgid "We Bare Bears Studio"
msgstr ""

#: .hoc.subTitle
msgid ""
"With Scratch, you can program your own stories, games, and animations — and "
"share them online."
msgstr ""

#: .hoc.activityCardsInfo1
msgid ""
"Want tips and ideas for these Hour of Code activities? Use the activity "
"cards to get ideas for creating with Scratch. Facilitator guides can help "
"you plan a group activity."
msgstr ""

#: .hoc.addToStudiosDescription
msgid ""
"These studios include projects created by young people around the world. "
"Take a look at the studios to get inspired - or submit your own projects to "
"the studios!"
msgstr ""

#: .hoc.studioAlice
msgid "Alice in Wonderland Studio"
msgstr ""

#: .hoc.helpScratchDescription
msgid ""
"You can find tutorials and helpful hints in the <a href=\""
"/projects/editor/?tip_bar=home\">Tips Window</a>. For more resources, see <a "
"href=\"/help\">Scratch Help</a>"
msgstr ""

#: .hoc.moreActivities
msgid "Want More Activities?"
msgstr ""

#: .login.forgotPassword
#, fuzzy
msgid "Forgot Password?"
msgstr "忘记了密码?"

#: .general.tipsGetStarted
msgid "Getting Started"
msgstr ""

#: .hoc.moreDescription
msgid ""
"Check out these other tutorials. Or remix one of our <a href=\"/"
"starter_projects\">Starter Projects</a>"
msgstr ""

#: .hoc.activityCardsHeader
msgid "Activity Cards and Guides"
msgstr ""

#: .hoc.tipsDescription
msgid ""
"Need help getting started? Looking for ideas?&nbsp; You can find tutorials "
"and helpful hints in the <a href=\"/projects/editor/?tip_bar=home\">Tips "
"Window</a>"
msgstr ""

#: .general.viewAll
#, fuzzy
msgid "View All"
msgstr "查看全部"

#: .general.tipsBearstack
msgid "Bearstack Story"
msgstr ""

#: .hoc.facilitatorGuide
msgid "Facilitator Guide"
msgstr ""

#: .hoc.activityCards
msgid "Activity Cards"
msgstr ""

#: .hoc.findOutMore
msgid "Find out more"
msgstr ""

#: .general.learnMore
msgid "Learn More"
msgstr ""

#: .hoc.addToStudios
msgid "Add Your Projects to Studios"
msgstr ""

#: .intro.tagLine
msgid ""
"Create stories, games, and animations<br /> Share with others around the "
"world"
msgstr ""

#: .parents.introDescription
msgid ""
"Scratch is a programming language and an online community where children can "
"program and share interactive media such as stories, games, and animation "
"with people from all over the world. As children create with Scratch, they "
"learn to think creatively, work collaboratively, and reason systematically. "
"Scratch is designed and maintained by the Lifelong Kindergarten group at the "
"MIT Media Lab."
msgstr ""

#: .general.tipsHideAndSeekTitle
msgid "Hide-and-Seek Game"
msgstr ""

#: .hoc.helpScratch
#, fuzzy
msgid "Help with Scratch"
msgstr "关于脚本的帮助"

#: templates/modal-registration.html:209
msgid ""
"Oops we could not log you in. Please refresh the page and try again. If you "
"still have trouble, please <a href=\"%(contact_url)s?confirmation=1\">"
"contact us</a>. "
msgstr ""

#: .general.collaborators
msgid "Collaborators"
msgstr ""

#: .hoc.activityCardsInfo1
msgid ""
"Want tips and ideas for these Hour of Code&trade; activities? Use the "
"activity cards to get ideas for creating with Scratch. Facilitator guides "
"can help you plan a group activity."
msgstr ""

#: .hoc.officialNotice
msgid ""
"The \"Hour of Code&trade;\" is a nationwide initiative by <a href=\""
"http://csedweek.org\">Computer Science Education Week</a> and <a href=\""
"http://code.org\">Code.org</a> to introduce millions of students to one hour "
"of computer science and computer programming."
msgstr ""

#: .about.schoolsDescription
msgid ""
"Students are learning with Scratch at all levels (from elementary school to "
"college) and across disciplines (such as math, computer science, language "
"arts, social studies). Educators share stories, exchange resources, ask "
"questions, and find people on the <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/"
"\">ScratchEd website</a>."
msgstr ""

msgctxt ".general.aboutScratch"
msgid "About Scratch"
msgstr "关于Scratch"

#: .about.learnMoreHelp
msgid "Scratch Help Page"
msgstr ""

#: .about.introTwo
msgid ""
"Scratch helps young people learn to think creatively, reason systematically, "
"and work collaboratively — essential skills for life in the 21st century."
msgstr ""

#: .about.introOne
msgid ""
"With Scratch, you can program your own interactive stories, games, and "
"animations — and share your creations with others in the online community."
msgstr ""

msgctxt ".footer.about"
msgid "About Scratch"
msgstr "关于Scratch"

#: .about.supportDescription
msgid ""
"The Scratch project, initiated in 2003, has received generous support from "
"the National Science Foundation (grants 0325828, 1002713, 1027848, 1019396), "
"Intel Foundation, Microsoft, MacArthur Foundation, LEGO Foundation, Code-to-"
"Learn Foundation, Google, Dell, Fastly, Inversoft, and MIT Media Lab "
"research consortia. If you&#39;d like to support Scratch, please see our <a "
"href=\"https://secure.donationpay.org/scratchfoundation/\">donate page</a>, "
"or contact us at donate@scratch.mit.edu."
msgstr ""

#: .about.researchDescription
msgid ""
"The MIT Scratch Team and collaborators are researching how people use and "
"learn with Scratch (for an introduction, see <a href=\""
"http://web.media.mit.edu/~mres/papers/Scratch-CACM-final.pdf\">Scratch: "
"Programming for All</a>). Find out more about Scratch <a href=\"/info/"
"research\">research</a> and <a href=\"/statistics\">statistics</a> about "
"Scratch."
msgstr ""

#: .about.aroundTheWorldDescription
msgid ""
"Scratch is used in more than 150 different countries and available in more "
"than 40 languages. To change languages, click the menu at the bottom of the "
"page. Or, in the Project Editor, click the globe at the top of the page. To "
"add or improve a translation, see the <a href=\""
"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/How_to_Translate_Scratch\">translation</a> "
"page."
msgstr ""

#: .about.literacyDescription
msgid ""
"The ability to code computer programs is an important part of literacy in "
"today’s society. When people learn to code in Scratch, they learn important "
"strategies for solving problems, designing projects, and communicating ideas."
msgstr ""

#: .about.learnMoreFaq
#, fuzzy
msgid "Frequently Asked Questions"
msgstr "常见问题(FAQ)"

#: .about.introEducators
msgid "Info for educators"
msgstr ""

#: .about.quotesDescription
msgid ""
"The Scratch Team has received many emails from youth, parents, and educators "
"expressing thanks for Scratch. Want to see what people are saying? You can "
"read a collection of the <a href=\"/info/quotes\">quotes</a> we&#39;ve "
"received."
msgstr ""

#: .about.introParents
msgid "Info for parents"
msgstr ""

#: .about.learnMoreParents
msgid "Information for Parents"
msgstr ""

#: djangobb_forum/views.py:1065
#, fuzzy
msgid "You don't have permission to do that."
msgstr "您没有编辑此帖的权利。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:367
msgid ""
"There are two ways to create multiple accounts. You can create a sign-up "
"link to send to students, or upload a CSV of accounts to generate accounts "
"in bulk.​"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:372
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:386
msgid "CSV Upload"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:726
msgid "Upload CSV"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:729
msgid ""
"Upload a .csv file containing up to 50 student usernames and passwords in "
"the following format:"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:735
msgid "Download example"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:738
msgid "Learn more about CSV files"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:744
msgid "Student Upload"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:36
msgid ""
"\n"
"\t\tThis initiative extends the Scratch programming language,\n"
"\t\twhich enables young people to code their own interactive stories, games "
"and animations. \n"
"\t\tTo ease the transition into coding, the MIT Scratch team is developing a "
"series of interest-based \n"
"\t\t\"microworlds\" — specialized coding environments designed to connect "
"with young people’s interests. \n"
"\t\tThe first interest-based microworlds being developed are in the interest "
"areas of hip-hop dance, fashion, and sports. \n"
"\t\t"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:54
msgid "What activities have been offered so far?"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:55
msgid ""
"\n"
"\t\tThe project partners are collaborating with <a href=\"http://paaalive."
"org\">Progressive Arts Alliance (PAA)</a> \n"
"\t\tto develop resources and workshops on the interest area of hip-hop dance."
"\n"
"\t\t We have offered workshops for youth in Cleveland and Los Angeles, and "
"for librarians, educators, and youth program leaders nationally and "
"internationally. \n"
"\t\t In addition, the hip-hop dance and coding resources are featured as "
"part of the <a href=\"http://scratch.mit.edu/hoc\">Hour-of-Code</a>. \n"
"\t\t"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:63
msgid "Who is working on the project?"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:64
msgid ""
"\n"
"\t\t The lead researchers and staff on the project include:\n"
"\t\t <p><strong>MIT Media Lab</strong>: Mitchel Resnick (Principal "
"Investigator), Natalie Rusk, Ricarose Roque, Eric Schilling</p>\n"
"\t\t <p><strong>University of California - Irvine</strong>: Mimi Ito ("
"Principal Investigator), Crystle Martin</p>\n"
"\t\t <p><strong>Berkman Center at Harvard University</strong>: Urs Gasser ("
"Principal Investigator), Paulina Haduong, Sandra Cortesi</p>\n"
"\t\tOther collaborators include:\n"
"\t\t<p><strong>Progressive Arts Alliance</strong>: Santina Protopapa\n"
"\t"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:79
msgid "Collaborating Organizations"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:99
msgid "You can offer a dance and Scratch workshop using these materials: "
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:100
msgid "Dance Facilitator Guide"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:101
msgid "Scratch Dance Tutorial"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:103
msgid "Preview the microworld prototypes:"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:104
msgid "Hip-Hop Microworld Prototype"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:105
msgid "Fashion Microworld Prototype"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:113
#, fuzzy
msgid "Related Posts"
msgstr "删除帖子"

#: templates/stats/index.html:173
msgid "Scratch Block Usage (random sample)"
msgstr ""

#: educators/forms.py:64
msgid "Already exists"
msgstr ""

#: educators/forms.py:65
msgid "Contains invalid characters. Use letters and numbers only."
msgstr ""

#: educators/forms.py:66
msgid "Contains inappropriate words"
msgstr ""

#: educators/forms.py:67
msgid "Shorter than minimum length of %d characters"
msgstr ""

#: educators/forms.py:68
msgid "Longer than maximum length of %d characters"
msgstr ""

#: educators/views.py:399
msgid ""
"Please update the CSV file to address the issues above and reload the file."
msgstr ""

#: educators/views.py:413
msgid ""
"Errors occurred while creating accounts. All accounts other than those "
"specified here were created."
msgstr ""

#: templates/info/faq.html:69
msgid "Can I record a video of my Scratch project?"
msgstr ""

#: templates/info/faq.html:70
msgid ""
"Yes, you can record a video of your Scratch project up to 60 seconds. In the "
"Scratch editor, from the File menu, select \"Record Project Video.\" (You "
"need to be signed in to see this option.) You can choose additional "
"recording options (such as recording sound and mouse clicks) through the \""
"More Options\" menu. Then, run your project however you'd like. Once the "
"recording is done, follow the instructions to download the file to your "
"computer. Depending on what kind of computer you have, you may need to "
"download another program like the <a href=\""
"http://www.videolan.org/vlc/index.html\">VLC Media Player</a> to play the "
"file. This file will run on YouTube, Vimeo, and Facebook, but may need to be "
"converted for other websites like Twitter or Tumblr."
msgstr ""

#: templates/info/scratch2download.html:42
msgid ""
"\n"
"\t\t<p class=\"lg-msg\">You can install the Scratch 2.0 editor to work on "
"projects without an internet connection. This version will work on Mac, "
"Windows, and some versions of Linux (32 bit).</p>\n"
"        <p class=\"lg-msg\"><b>Note for Mac Users:</b> the latest version of "
"Scratch 2.0 Offline requires Adobe Air 20. To upgrade to Adobe Air 20 "
"manually, go <a href=\"https://get.adobe.com/air/\">here</a>.</p>\n"
"\t\t"
msgstr ""

#: projects/models.py:254
msgid ""
"This project has been censored and must be reviewed before it can be "
"reshared."
msgstr ""

#: templates/info/index.html:134
msgid ""
"Connect your Scratch projects to the physical world with <a href = \""
"http://www.makeymakey.com/\">MaKey MaKey</a>, <a href=\""
"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/LEGO%%C2%%AE_WeDo%%E2%%84%%"
"A2_Construction_Set\">LEGO WeDo</a>, or <a href=\""
"https://www.sparkfun.com/products/10311\">PicoBoard</a>."
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email.html:15
#: templates/registration/password_reset_email.txt:9
msgid "This email was requested with the IP address %(ip)s."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:621
msgid ""
"was notified by a Scratch Administrator. Notification Type: <%%- "
"admin_action.extra_data.notification_type || 'Unknown' %%><em>"
msgstr ""

#: lib/fields.py:129
msgid "Tiny Integer"
msgstr ""

#: templates/notifications/notifications.html:51
msgid ""
"You are invited to become a Scratcher! <a href=\"/users/%(invited_username)s#"
"promote\">Click here to learn more</a>!"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:40
#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:51
msgid "Select a reason why above"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:41
msgid "Please provide a link to the original project"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:42
msgid "Please provide links to the uncredited content"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:43
msgid "Please say why it is too scary"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:44
msgid ""
"Please say where the vulgar language is in the project (for example: Notes & "
"Credits box, Sprite Name, Project text, etc.)"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:45
msgid "Please say the name of the audio track with bad music in the project"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:47
msgid ""
"Please be specific about why this project does not follow our Community "
"Guidelines"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:82
msgid "Added to studio"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:84
msgid "Limit of 3 tags."
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:85
msgid "Server error when editing tag.  Please reload the page to see updates."
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:86
msgid ""
"Hmm...the bad word detector thinks there is a problem with your tag. Please "
"change it and remember to <a target=\"_blank\" href=\"/community_guidelines/"
"\">be respectful</a>."
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:87
msgid "Please choose a reason for reporting this project from the dropdown."
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:34
msgid ""
"From the dropdown below, please select the reason why you feel this project "
"is disrespectful or inappropriate, or otherwise breaks the <a href=\""
"%(community_guidelines_url)s\" target=\"_blank\">Scratch Community "
"Guidelines.</a>"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:42
msgid "Select a reason"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:43
msgid "Copied Project"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:44
msgid "No Credit Given"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:45
msgid "Too Violent/Scary"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:46
msgid "Inappropriate Language"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:47
msgid "Inappropriate Music"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:48
msgid "Sharing Personal Contact Info"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:49
msgid "Other"
msgstr ""
